{"offset": 0, "limit": 3, "count": 3, "total_count": 3, "max_score": null, "items": [{"id": "recent_20588135", "petition": {"id": 20588135, "document_id": "20588135", "ask": "Basta confusione e panico sul CoronaVirus \n#ChatbotAntiFakeNews", "created_at": "2020-03-02T07:18:38Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-02T07:19:05Z", "last_edited_at": "2020-05-30T06:31:24Z", "original_locale": "it-IT", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Roberto Speranza: Vogliamo informazioni verificate sul coronavirus #ChatbotAntiFakeNews", "description": "<p>#ChatbotAntiFakeNews #MinervaRisponde</p>\n<p>Al Ministero della Salute<br>Ai Sindaci dei Comuni italiani</p>\n<p>Ai presidenti delle Regioni\u00a0</p>\n<p>Alle autorit\u00e0 sanitarie nazionali e regionali</p>\n<p>Premesso che<br><strong>L\u2019emergenza del virus Covid19 sta determinando una moltiplicazione di notizie false</strong> e/o confuse mentre occorrono informazioni certificate per garantire precauzioni adeguate ed evitare incertezze e panico.</p>\n<p><strong>I call center istituzionali sono presi d\u2019assalto dai cittadini</strong> e di conseguenza i <strong>tempi di attesa sono aumentati a dismisura</strong> dirottando molte richieste di notizie su siti non ufficiali e riducendo l\u2019efficacia delle informazioni istituzionali certificate.</p>\n<p><strong>Un team composto da tecnici informatici e sviluppatori,</strong> alcuni dei quali sono studenti di dottorato e magistrale della Sapienza Universit\u00e0 di Roma: Francesco Paolo Russo (Esperto del Comitato Scientifico della Fondazione UniVerde), Andrea Coletta, Maurizio Natalia, Mauro Piva, Matteo Rai, Domenicomichele Silvestri, Annalisa Milani, Marco Silipigni e Gustavo Salvini <strong>hanno sviluppato un sistema di messaggistica che utilizza l\u2019intelligenza artificiale, un chatbot dal nome \u201cMinerva\u201d</strong> collegato unicamente alle informazioni fornite dal sito del Ministero della Salute rispondendo all\u2019appello lanciato dalla rete di attivismo civico Opera2030 promossa dalla Fondazione Univerde.</p>\n<p><strong>Minerva \u00e8 un Assistente Virtuale, un Chatbot gi\u00e0 operativo e a disposizione gratuita di istituzioni e realt\u00e0 della societ\u00e0 civile,</strong> \u00e8 in grado di fornire in tempi rapidi le informazioni ufficiali riducendo la pressione sui CallCenter e aiutando i cittadini ad ottenere dati certificati.</p>\n<p>Questa azione di attivismo civico da parte di questi giovani innovatori si inserisce nella rete del nprogetto \u201cOpera2030\u201d sostenuto da realt\u00e0 civiche e dell\u2019informazione tra cui Fanpage, Greenstyle, Fondazione \u00a0Univerde per contrastare le fake news e promuovere buone azioni e best practice.</p>\n<p><strong>Si chiede Al ministeri di Sanit\u00e0 , Ai Sindaci, ai Presidenti delle Regioni e alle autorit\u00e0 sanitarie di sostenere</strong> e, se possibile,<strong> utilizzare questo strumento innovativo per contrastare il diffondersi di fake news</strong> e migliorare l\u2019informazione dei cittadini.</p>", "targeting_description": "Giuseppe Conte", "letter_body": "Vogliamo informazioni verificate sul coronavirus #ChatbotAntiFakeNews", "end_date": "2021-05-30", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "IT", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "roberto-speranza-vogliamo-informazioni-verificate-sul-coronavirus-chatbotantifakenews", "status": "victory", "victory_date": "2020-05-30", "victory_description": "GRAZIE a tutti i sostenitori della petizione e GRAZIE a tutti i Comuni d'Italia che hanno adottato l'uso del chatbot \u201cMinerva\u201d su siti e profili istituzionali, per promuovere informazioni certificate a garantire precauzioni adeguate ed evitare incertezze e panico, contrastando notizie confuse e fake news.\r\n\r\n\u00c8 stato questo l'obiettivo della petizione #ChatbotAntiFakeNews #MinervaRisponde: la richiesta di sostenere e utilizzare questo strumento innovativo per contrastare il diffondersi di fake news e migliorare l\u2019informazione dei cittadini. Minerva \u00e8 un Assistente Virtuale realizzato dal giovane team informale di informatici e sviluppatori, che lo ha messo a disposizione gratuita di istituzioni e realt\u00e0 della societ\u00e0 civile. GRAZIE!\r\n\r\nMinerva ha permesso di fornire in tempi rapidi le informazioni ufficiali riducendo la pressione sui call center e aiutando i cittadini ad ottenere dati certificati.\r\n\r\nDopo questa bella VITTORIA, ora impegnamoci per #RipartiamoPlasticFree #RipartiamoSenzaMonouso:\r\n<a href=\"https://www.change.org/RipartiamoPlasticFree\">https://www.change.org/RipartiamoPlasticFree</a>", "is_verified_victory": true, "is_victory": true, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 490870, "locale": "en-GB", "name": "coronavirus", "slug": "coronavirus-en-gb", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1323}, {"id": 244736, "locale": "en-GB", "name": "Salute", "slug": "salute-en-gb", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 8}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 14577, "total_signature_count": 14577, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 8696, "total_share_count": 2512, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 45, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223177511, "url": "photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-400x400-noPad.jpg?1583133670", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-400x225-noPad.jpg?1583133670", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-800x450-noPad.jpg?1583133670", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-1600x900-noPad.jpg?1583133670", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 64030775, "slug": "64030775", "first_name": "Alfonso Pecoraro Scanio,", "last_name": "Presidente Fondazione UniVerde", "short_display_name": "Alfonso Pecoraro Scanio,", "display_name": "Alfonso Pecoraro Scanio, Presidente Fondazione UniVerde", "city": "", "state_code": "", "country_code": "IT", "website": "www.pecoraroscanio.it", "locale": "it-IT", "description": "Alfonso Pecoraro Scanio \u00e8 stato presidente nazionale della Federazione dei Verdi dal 2 dicembre 2001 al 19 luglio 2008, ministro delle Politiche agricole nel governo Amato II e ministro dell'Ambiente nel governo Prodi II. Attualmente \u00e8 Presidente della Fondazione UniVerde e docente presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca e l'Universit\u00e0 Tor Vergata di Roma.", "photo": {"id": 11336356, "url": "photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-48x48-noPad.jpg?1519765699", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-128x128-noPad.jpg?1519765700", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-400x400-noPad.jpg?1519765699", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-800x800-noPad.jpg?1519765700", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 12159450, "display_name": "Mario Draghi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mario-draghi-be5ec4bc-c5a6-4d8a-b93c-38b863329df6", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2021-02-15T09:58:13Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mario", "last_name": "Draghi", "title": "Presidente del Consiglio dei Ministri"}, "has_email": true, "photo": {"id": 225214978, "url": "photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-48x48-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-128x128-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-400x400-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-800x800-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 10094418, "display_name": "Mario Draghi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mario draghi", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Giuseppe", "last_name": "Conte", "title": "Presidente del Consiglio"}, "has_email": false, "photo": {"id": 225215621, "url": "photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-48x48-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-128x128-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-400x400-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-800x800-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 542641, "display_name": "sindaci italiani", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sindaci-italiani", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "it-IT", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sindaci", "last_name": "italiani", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11277466, "display_name": "Presidenti Regioni", "email": null, "type": "Custom", "slug": "presidenti-regioni", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Presidenti", "last_name": "Regioni", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Alfonso Pecoraro Scanio, Presidente Fondazione UniVerde", "creator_photo": {"id": 11336356, "url": "photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-48x48-noPad.jpg?1519765699", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-128x128-noPad.jpg?1519765700", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-400x400-noPad.jpg?1519765699", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/za/fc/NsZafcHtMzYaZtv-800x800-noPad.jpg?1519765700", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Roberto Speranza: Vogliamo informazioni verificate sul coronavirus #ChatbotAntiFakeNews", "petition_title": "Roberto Speranza: Vogliamo informazioni verificate sul coronavirus #ChatbotAntiFakeNews", "petition_status": "victory", "calculated_goal": 15000, "media": {"id": 223177511, "url": "photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-400x400-noPad.jpg?1583133670", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-400x225-noPad.jpg?1583133670", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-800x450-noPad.jpg?1583133670", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sf/yr/zUSfYrjgOXcKBIk-1600x900-noPad.jpg?1583133670", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12159450, "display_name": "Mario Draghi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mario-draghi-be5ec4bc-c5a6-4d8a-b93c-38b863329df6", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2021-02-15T09:58:13Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mario", "last_name": "Draghi", "title": "Presidente del Consiglio dei Ministri"}, "has_email": true, "photo": {"id": 225214978, "url": "photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-48x48-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-128x128-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-400x400-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-800x800-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, "progress": 97.18}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2021-03-31T15:13:07Z"}}, {"id": "recent_22373221", "petition": {"id": 22373221, "document_id": "G12306", "ask": "Make any COVID-19 vaccine optional", "created_at": "2020-05-24T15:31:44Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-05-24T15:37:45Z", "last_edited_at": "2020-06-10T15:52:24Z", "original_locale": "en-GB", "languages": ["en", "es", "it"], "language_details": {}, "title": "Global governments: Make any COVID-19 vaccine optional", "description": "<p>We believe that citizens should have the choice over what new vaccines they take.\u00a0</p>\n<p>Specifically, as governments, labs and pharmaceutical companies around the world rush to bring out Covid-19 vaccines,\u00a0<strong>this petition is about people having the right to choose whether to accept any of them for themselves, their children and elderly dependants.</strong></p>\n<p>Sadly, the bottom line is that those in charge of public health (governments/health agencies) as well as pharmaceutical companies who manufacture vaccines have <strong>lost the 100% trust</strong> we once placed in them.</p>\n<p>They cannot be trusted to have a<strong> final say</strong> on what we have injected into us and our children. That is because they have been shown to have sometimes misinformed the public and to have withheld or manipulated vital data and information on risks of certain vaccines such as the triple MMR and DPT. There are other examples regarding cover ups too. They did not want certain data coming out because they feared sales would be hit and that the public advice they had been giving had turned out to be wrong making them look corrupt or foolish.</p>\n<p>If you are doubtful of what this petition says, or if your instinct is to pour scorn upon it, please examine personal testimonies of parents reporting what happened to their son or daughter as well as others that have first-hand experience of patients harmed by a particular vaccine or drug.</p>\n<p><strong>Take the time to research it for yourself.</strong>\u00a0But be careful. Superficial research will produce media reports that label a study, doctor or researcher as 'discredited' or a theory 'debunked'. Look into it further. Is it really? Who says? Further, does that mean that all the parents who testify their child is vaccine-injured are lying or wrong?\u00a0</p>\n<p>Understand the contents of a vaccine you are contemplating. If it is a live virus vaccine, understand where it was grown.\u00a0<strong>Ask for an accurate assessment of risk.</strong> Find out how long it has been tested for. Understand how a vaccine is supposed to work and ask if a particular one is guaranteed to work, how long for, and what the potential harm might be when you judge if it is worth it. Ask whether viruses you are trying to protect yourself from can mutate and develop, meaning you will need to have a different one later.\u00a0Ask why you might need a booster. Ask if you can get compensation from a government or pharmaceutical company if a person gets harmed, and if not, why not?\u00a0</p>\n<p><strong>Add your voice to the growing number of people who now know that some vaccines - some not all - are harmful to certain subsets of people, such as babies and very young children or those of a certain racial profile. We are now rightly demanding full disclosure of risk for all vaccines, and ultimately personal choice. A vaccine against covid-19 is a choice.</strong></p>\n<p><strong>VERSION EN ESPA\u00d1OL:</strong></p>\n<p>Creemos que los ciudadanos deben tener la libertad para optar por vacunarse o no hacerlo.</p>\n<p>En este momento mundial en que los gobiernos, compa\u00f1ias farmac\u00e9uticas y laboratorios est\u00e1n en la carrera para crear una vacuna contra el coronavirus, <strong>esta petici\u00f3n se trata de dar el derecho de elecci\u00f3n a los individuos para aceptar o no tales vacunas para ellos, para sus hijos y</strong> <strong>personas mayores dependientes.</strong></p>\n<p>Lamentablemente, el punto fundamental es que aquellos a cargo de la salud p\u00fablica (gobiernos, organizaciones de la salud), as\u00ed como las compa\u00f1ias farmac\u00e9uticas quienes producen las vacunas <strong>han perdido la credibilidad que se les ten\u00eda antes.</strong></p>\n<p>No se puede confiar en que tengan<strong> la \u00faltima palabra</strong> en cuanto a lo que se nos inyecta a nosotros, a nuestros hijos y personas dependientes. Esto se debe a que han mal informado al p\u00fablico, han retenido o manipulado la informaci\u00f3n acerca de los riesgos de ciertas vacunas tales como la vacuna triple (Sarampi\u00f3n, Rubeola y Paperas) y la vacuna de la Difteria,Tos Convulsa y T\u00e9tano. Hay otros ejemplos de fraudes. Ellos no dejaron salir a la luz informaci\u00f3n que podr\u00eda afectar las ventas y que el consejo dado al p\u00fablico parezca equivocado, lo que refleja su actitud fraudulenta.</p>\n<p>Si usted tiene duda acerca de esta petici\u00f3n, o si su primera impresi\u00f3n es rechazarla, por favor investigue los testimonios personales de padres que comunican lo que les pas\u00f3 a sus hijos o hijas y tambi\u00e9n como los m\u00e9dicos han tenido la experiencia de atender pacientes da\u00f1ados por una vacuna o droga en particular.</p>\n<p><strong>T\u00f3mese el tiempo de investigar por usted mismo.</strong> Pero tenga cautela. Existen investigaciones superficiales que son producidas por los masivos medios de comunicaci\u00f3n y que a su vez descreditan a m\u00e9dicos o cient\u00edficos, censuran o descartan teor\u00edas. Examine con cautela, \u00bfes cierto? \u00bf Qui\u00e9n lo dice? Adem\u00e1s, \u00bfacaso los padres que dan testimonio de sus hijos da\u00f1ados por las vacunas est\u00e1n mintiendo o est\u00e1n equivocados?</p>\n<p>Usted debe conocer los siguientes puntos:</p>\n<p>- Los componentes qu\u00edmicos de las vacunas que considera ponerse.</p>\n<p>- Si es una vacuna con virus vivo y si entiende lo que ha sido cultivado en el laboratorio.</p>\n<p>- <strong>Debe conocer la evaluaci\u00f3n de riesgo exacta de la vacuna.</strong></p>\n<p>\u00a0- \u00bfCu\u00e1nto tiempo ha sido probada?</p>\n<p>- \u00bfCu\u00e1l es la eficacia de una vacuna en particular y por cu\u00e1nto tiempo?</p>\n<p>- \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios adversos pueden ocasionar?\u00a0 Eval\u00fae si vale la pena el riesgo.</p>\n<p>\u00a0- Si los virus de los cu\u00e1les se quiere proteger tienen mutaciones y pueden desarrollarse en algo distinto, lo que significa que tendr\u00e1 que ponerse una vacuna distinta en el futuro.</p>\n<p>- Si va a necesitar una vacuna de refuerzo.</p>\n<p>- Si puede recibir indemnizaci\u00f3n del gobierno o de las compa\u00f1ias farmac\u00e9uticas en caso de lesiones y si no es posible \u00bfpor qu\u00e9 no?</p>\n<p><strong>Agregue su opini\u00f3n al creciente n\u00famero de personas informadas sobre las vacunas, que algunas son da\u00f1inas para cierto grupo de individuos, tales como bebes, infantes o aquellos de un cierto grupo racial. Ahora m\u00e1s que nunca tenemos el derecho a demandar la informaci\u00f3n completa acerca de los riesgos de las vacunas y que por \u00faltimo sea una elecci\u00f3n personal. Una vacuna para el Coronavirus es una opci\u00f3n.</strong></p>\n<p><strong>ITALIANO</strong></p>\n<p><strong>COVID-19: vaccino facoltativo</strong></p>\n<p><strong>Riteniamo che i cittadini debbano avere il diritto di scegliere se vaccinarsi o no.<br>In questo momento in cui governi, laboratori e case farmaceutiche di tutto il<br>mondo si affrettano a produrre un vaccino contro il Covid-19, l\u2019intenzione di<br>questa petizione \u00e8 di dare alle singole persone il diritto di scegliere se<br>accettare o no tali vaccini per s\u00e9 stesse, per i loro figli e per gli anziani<br>che hanno a carico.<br>Purtroppo, la questione fondamentale \u00e8 che coloro che sono responsabili<br>della salute pubblica (governi e organizzazioni per la salute), come anche le<br>aziende farmaceutiche che producono i vaccini, hanno perso quella<br>credibilit\u00e0 che avevano prima.<br>Non possiamo pi\u00f9 fidarci di lasciare a loro la decisione finale riguardo a cosa<br>iniettare nel nostro corpo e in quello dei nostri figli. Ci\u00f2 dipende dal fatto che \u00e8<br>stato dimostrato che in alcune occasioni hanno disinformato il pubblico, omesso<br>o manipolato dati e informazioni di vitale importanza sui rischi che presentano<br>certi vaccini, come i trivalenti MPR (morbillo, parotite e rosolia) e DPT (difterite,<br>pertosse e tetano). Vi sono anche altri esempi di insabbiamento<br>dell\u2019informazione da parte loro, infatti non volevano la diffusione di certi dati,<br>perch\u00e9 temevano una ripercussione sulle vendite, ma anche per impedire che il<br>pubblico si rendesse conto che le indicazioni fornitegli in precedenza si sono<br>dimostrate erronee, e quindi per evitare di mettere in cattiva luce i governi e le<br>istituzioni per la salute pubblica e di far emergere una condotta fraudolenta.<br>Se avete dei dubbi riguardo a questa petizione o se la vostra reazione<br>immediata \u00e8 di sdegno o rifiuto, provate a esaminare le testimonianze di genitori<br>che riferiscono cosa \u00e8 successo a un loro figlio, cos\u00ec come le testimonianze di<br>altre persone che hanno avuto esperienza diretta di pazienti danneggiati da un<br>vaccino o un medicinale.<br>Prendetevi il tempo per fare delle ricerche, ma con attenzione, perch\u00e9<br>ricerche superficiali porteranno a notizie che segnalano uno studio scientifico o<br>un medico come \u201cscreditato\u201d e che pertanto viene censurato, e dichiarano una<br>teoria come \u201csfatata\u201d. Fate ricerche pi\u00f9 approfondite. \u00c8 vero? Chi lo dice?<br>Inoltre, \u00e8 forse possibile che tutti i genitori che portano la propria testimonianza<br>su un figlio leso da un vaccino stiano mentendo o si sbaglino?<br>Cercate di informarvi sui diversi aspetti del vaccino che state<br>considerando di fare e richiedete una valutazione dettagliata dei rischi:<br>- quali sono i suoi componenti chimici<br>- se si tratta di un vaccino vivo \u00e8 importante sapere in che ambiente \u00e8 stato<br>coltivato<br>- per quanto tempo \u00e8 stato testato<br>- come funziona, se la sua efficacia \u00e8 garantita, per quanto tempo e quali effetti<br>secondari pu\u00f2 provocare.<br>- informatevi se il virus da cui volete proteggervi pu\u00f2 mutare e trasformarsi, con<br>la conseguenza che sar\u00e0 necessario fare un altro vaccino pi\u00f9 avanti nel tempo<br>- nel caso in cui venga considerato un richiamo del vaccino, informatevi sul<br>perch\u00e9 possa essere necessario<br>- informatevi sulla possibilit\u00e0 di un risarcimento da parte delle istituzioni o della<br>casa farmaceutica nel caso in cui una persona subisse delle lesioni a causa del<br>vaccino. E se ci\u00f2 non \u00e8 contemplato, chiedete il perch\u00e9.<br>Unisci la tua voce a quella di un numero sempre maggiore di persone che<br>adesso sanno che alcuni vaccini (alcuni, e non tutti) sono dannosi per<br>certi sottogruppi di persone, come i neonati e i bambini piccoli, o per<br>persone di certe etnie. Ci sentiamo in diritto di chiedere la divulgazione<br>completa dei rischi di tutti i tipi di vaccini e, di conseguenza, la possibilit\u00e0<br>di scegliere.<br>Un vaccino contro il Covid-19 \u00e8 una scelta</strong></p>", "targeting_description": "Global Governments", "letter_body": "Make any COVID-19 vaccine optional", "end_date": "2021-06-10", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "GB", "lat": 55.3781, "lng": -3.43597, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "global-governments-make-any-covid-19-vaccine-optional", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7554, "locale": "en-GB", "name": "human rights", "slug": "human-rights-10", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 94242}, {"id": 479604, "locale": "en-GB", "name": "Vaccine", "slug": "vaccine-en-gb", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 11}, {"id": 492319, "locale": "en-GB", "name": "COVID-19", "slug": "covid-19-en-gb", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 860}, {"id": 7826, "locale": "en-GB", "name": "health", "slug": "health-13", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 39158}, {"id": 490870, "locale": "en-GB", "name": "coronavirus", "slug": "coronavirus-en-gb", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1323}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 98, "total_signature_count": 95, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 492, "total_share_count": 95, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 13, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "MakeAnyCovid-19VaccineOptional", "activity": {"share.copylink.count": 2, "share.copylink.last_updated": 1627653513.708, "share.email.count": 1, "share.email.last_updated": 1627613556.62, "share.whatsapp.count": 5, "share.whatsapp.last_updated": 1629440209.964}, "photo": {"id": 223824908, "url": "photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-400x400-noPad.jpg?1590334306", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-400x225-noPad.jpg?1590334306", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-800x450-noPad.jpg?1590334306", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-1600x900-noPad.jpg?1590334306", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1093159793, "slug": "1093159793", "first_name": "R", "last_name": "Marriott", "short_display_name": "R", "display_name": "R Marriott", "city": "", "state_code": null, "country_code": "GB", "website": "", "locale": "en-GB", "description": "", "roles": []}, "targets": [{"id": 41151, "display_name": "Global Governments", "email": null, "type": "Custom", "slug": "global-governments", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-AU", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Global", "last_name": "Governments", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "R Marriott", "display_title": "Global governments: Make any COVID-19 vaccine optional", "petition_title": "Global governments: Make any COVID-19 vaccine optional", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223824908, "url": "photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-400x400-noPad.jpg?1590334306", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-400x225-noPad.jpg?1590334306", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-800x450-noPad.jpg?1590334306", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/kb/ms/lkKbmsbZIGTHiAK-1600x900-noPad.jpg?1590334306", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 41151, "display_name": "Global Governments", "email": null, "type": "Custom", "slug": "global-governments", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-AU", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Global", "last_name": "Governments", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 98}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-05-24T15:31:44Z"}}, {"id": "recent_20845136", "petition": {"id": 20845136, "document_id": "20845136", "ask": "COVID-19 - Pour des tests g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s en Suisse / In favor of mass testing in Switzerland", "created_at": "2020-03-14T22:28:12Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-14T22:28:40Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-GB", "languages": ["de", "en", "fr", "it"], "language_details": {}, "title": "COVID-19 - Pour des tests g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s en Suisse / In favor of mass testing in Switzerland", "description": "<p>P\u00e9tition destin\u00e9e \u00e0 l'OFSP</p>\n<p>ENGLISH BELOW / DEUTSCH UNTEN / ITALIANO DI SEGUITO</p>\n<p>Les experts sont d'accord sur un point : les campagnes de test intensives men\u00e9es en Cor\u00e9e du Sud sont \u00e0 la base de leur r\u00e9ussite face au Coronavirus COVID-19. Sans d\u00e9truire leur tissu \u00e9conomique, ils parviennent \u00e0 stabiliser la situation.</p>\n<p>NOUVEAU : De plus, voici une distribution des cas test\u00e9s en Cor\u00e9e (tout le monde est test\u00e9) vs en Italie (seul les gens pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes sont test\u00e9s, comme en Suisse):</p>\n<p><a href=\"https://mobile.twitter.com/markwby/status/1238867143363567616\" rel=\"nofollow\">https://mobile.twitter.com/markwby/status/1238867143363567616</a></p>\n<p>40% des tests positifs sont des personnes en 20 et 39 ans.</p>\n<p><a href=\"https://www.technologyreview.com/s/615353/singapore-is-the-model-for-how-to-handle-the-coronavirus/\" rel=\"nofollow\">https://www.technologyreview.com/s/615353/singapore-is-the-model-for-how-to-handle-the-coronavirus/</a></p>\n<p><a href=\"https://www.tagesanzeiger.ch/wissen/coronavirus/wir-sind-im-krieg-gegen-ein-virus/story/12805164\" rel=\"nofollow\">https://www.tagesanzeiger.ch/wissen/coronavirus/wir-sind-im-krieg-gegen-ein-virus/story/12805164</a></p>\n<p><a href=\"https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkepbz0/\" rel=\"nofollow\">https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkepbz0/</a></p>\n<p><a href=\"https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkeo31j/\" rel=\"nofollow\">https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkeo31j/</a></p>\n<p>La Suisse, pays riche et \u00e9quip\u00e9, doit commencer une campagne de tests g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. La Suisse doit aussi accepter de mettre en isolation de mani\u00e8re stricte les personnes test\u00e9es positives. Cette campagne doit \u00eatre conduite dans tout le pays, et ce gratuitement, pour nous permettre de combattre ce virus efficacement et de l'enrayer au plus vite.\u00a0</p>\n<p>///</p>\n<p>In einem Punkt sind sich die Experten einig: Die intensiven Testkampagnen in S\u00fcdkorea sind die Grundlage f\u00fcr ihren Erfolg gegen das COVID-19-Coronavirus. Ohne ihr wirtschaftliches Gef\u00fcge zu zerst\u00f6ren, gelingt es ihnen, die Situation zu stabilisieren.</p>\n<p>Hier ist ein Verteilungsdiagramm der positiv getesteten Personen in Korea (wo Massentests die Norm sind) im Vergleich zu Italien (wo nur kranke Menschen getestet werden, wie in der Schweiz):</p>\n<p><a href=\"https://mobile.twitter.com/markwby/status/1238867143363567616\" rel=\"nofollow\">https://mobile.twitter.com/markwby/status/1238867143363567616</a></p>\n<p>40% der positiven Tests sind Personen zwischen 20 und 39 Jahren.</p>\n<p><a href=\"https://www.technologyreview.com/s/615353/singapore-is-the-model-for-how-to-handle-the-coronavirus/\" rel=\"nofollow\">https://www.technologyreview.com/s/615353/singapore-is-the-model-for-how-to-handle-the-coronavirus/</a></p>\n<p><a href=\"https://www.tagesanzeiger.ch/wissen/coronavirus/wir-sind-im-krieg-gegen-ein-virus/story/12805164\" rel=\"nofollow\">https://www.tagesanzeiger.ch/wissen/coronavirus/wir-sind-im-krieg-gegen-ein-virus/story/12805164</a></p>\n<p><a href=\"https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkepbz0/\" rel=\"nofollow\">https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkepbz0/</a></p>\n<p><a href=\"https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkeo31j/\" rel=\"nofollow\">https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkeo31j/</a></p>\n<p>Die Schweiz, ein wohlhabendes und gut ausgestattetes Land, muss eine breit angelegte Testkampagne beginnen. Die Schweiz muss sich auch damit einverstanden erkl\u00e4ren, Personen, die positiv getestet werden, streng zu isolieren. Diese Kampagne muss im ganzen Land kostenlos durchgef\u00fchrt werden, damit wir dieses Virus wirksam bek\u00e4mpfen und so schnell wie m\u00f6glich stoppen k\u00f6nnen.</p>\n<p>///</p>\n<p>Gli esperti sono d'accordo su un punto: le intense campagne di test condotte in Corea del Sud sono la base del loro successo contro il Coronavirus COVID-19. Senza distruggere il loro tessuto economico, riescono a stabilizzare la situazione.</p>\n<p>Ecco un grafico di distribuzione delle persone risultate positive in Corea (dove il test di massa \u00e8 la norma) rispetto all'Italia (dove vengono testate solo le persone malate, come in Svizzera):</p>\n<p><a href=\"https://mobile.twitter.com/markwby/status/1238867143363567616\" rel=\"nofollow\">https://mobile.twitter.com/markwby/status/1238867143363567616</a></p>\n<p>Il 40% dei test positivi sono persone tra i 20 e i 39 anni.</p>\n<p><a href=\"https://www.technologyreview.com/s/615353/singapore-is-the-model-for-how-to-handle-the-coronavirus/\" rel=\"nofollow\">https://www.technologyreview.com/s/615353/singapore-is-the-model-for-how-to-handle-the-coronavirus/</a></p>\n<p><a href=\"https://www.tagesanzeiger.ch/wissen/coronavirus/wir-sind-im-krieg-gegen-ein-virus/story/12805164\" rel=\"nofollow\">https://www.tagesanzeiger.ch/wissen/coronavirus/wir-sind-im-krieg-gegen-ein-virus/story/12805164</a></p>\n<p><a href=\"https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkepbz0/\" rel=\"nofollow\">https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkepbz0/</a></p>\n<p><a href=\"https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkeo31j/\" rel=\"nofollow\">https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkeo31j/</a></p>\n<p>La Svizzera, un Paese ricco e ben equipaggiato, deve iniziare una campagna di sperimentazione capillare. La Svizzera deve inoltre accettare di isolare rigorosamente le persone che risultano positive. Questa campagna deve essere condotta in tutto il paese, gratuitamente, per permetterci di combattere efficacemente questo virus e di fermarlo il pi\u00f9 rapidamente possibile.</p>\n<p>///</p>\n<p>Experts agree: the mass testings conducted in Korea are instrumental in their successes in the fight against Coronavirus COVID-19. Without destroying their economy and social structures, they are able to contain the virus and limit the number of new cases to a manageable amount.</p>\n<p>Here is a distribution chart of people tested positive in Korea (where mass testing is the norm) vs Italy (where only sick people are tested, like in Switzerland):</p>\n<p><a href=\"https://mobile.twitter.com/markwby/status/1238867143363567616\" rel=\"nofollow\">https://mobile.twitter.com/markwby/status/1238867143363567616</a></p>\n<p>40% of the positive tests are people between 20 and 39 yo.</p>\n<p><a href=\"https://www.technologyreview.com/s/615353/singapore-is-the-model-for-how-to-handle-the-coronavirus/\" rel=\"nofollow\">https://www.technologyreview.com/s/615353/singapore-is-the-model-for-how-to-handle-the-coronavirus/</a></p>\n<p><a href=\"https://www.tagesanzeiger.ch/wissen/coronavirus/wir-sind-im-krieg-gegen-ein-virus/story/12805164\" rel=\"nofollow\">https://www.tagesanzeiger.ch/wissen/coronavirus/wir-sind-im-krieg-gegen-ein-virus/story/12805164</a></p>\n<p><a href=\"https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkepbz0/\" rel=\"nofollow\">https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkepbz0/</a></p>\n<p><a href=\"https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkeo31j/\" rel=\"nofollow\">https://www.reddit.com/r/Coronavirus/comments/fi14db/we_are_four_swiss_scientists_studying/fkeo31j/</a></p>\n<p>Switzerland, a riched and well equiped country, must start a campaign of mass testing and must do so in the entire country, for free, in order for us to fight this virus and stop it as fast as possible. Switzerland must also agree to strictly isolate people who test positive.</p>\n<p>///</p>", "targeting_description": "OFSP, Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "letter_body": "COVID-19 - Pour une campagne de test g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e en Suisse", "end_date": "2021-03-17", "goal": null, "relevant_location": {"city": "Bern", "country_code": "CH", "lat": 46.9465, "lng": 7.44425, "state_code": null, "google_places_id": "ChIJ7QMXJsc5jkcRdcaSO2ngq74", "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "covid-19-pour-des-tests-g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s-en-suisse-in-favor-of-mass-testing-in-switzerland", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7826, "locale": "en-GB", "name": "health", "slug": "health-13", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 39158}, {"id": 490870, "locale": "en-GB", "name": "coronavirus", "slug": "coronavirus-en-gb", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1323}, {"id": 492319, "locale": "en-GB", "name": "COVID-19", "slug": "covid-19-en-gb", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 860}, {"id": 488801, "locale": "en-GB", "name": "Switzerland", "slug": "switzerland-en-gb", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 1979, "total_signature_count": 1979, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 6086, "total_share_count": 571, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 236, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "COVID19-Mass-Testing-in-Switzerland", "photo": {"id": 223250181, "url": "photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-400x400-noPad.jpg?1584224893", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-400x225-noPad.jpg?1584224893", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-800x450-noPad.jpg?1584224893", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-1600x900-noPad.jpg?1584224893", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1050948269, "slug": "1050948269", "first_name": "Nicolas", "last_name": "Carteron", "short_display_name": "Nicolas", "display_name": "Nicolas Carteron", "city": "", "state_code": "", "country_code": "CH", "website": "", "locale": "en-GB", "description": "", "photo": {"id": 223257263, "url": "photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-48x48-noPad.jpg?1584293722", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-128x128-noPad.jpg?1584293722", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-400x400-noPad.jpg?1584293722", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-800x800-noPad.jpg?1584293722", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 1999351, "display_name": "OFSP", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ofsp", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "OFSP", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 1633950, "display_name": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "email": null, "type": "Custom", "slug": "conseil-f\u00e9d\u00e9ral", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "fr-FR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Conseil", "last_name": "f\u00e9d\u00e9ral", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Nicolas Carteron", "creator_photo": {"id": 223257263, "url": "photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-48x48-noPad.jpg?1584293722", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-128x128-noPad.jpg?1584293722", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-400x400-noPad.jpg?1584293722", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/lb/wx/vtLBwXSboDbGIvU-800x800-noPad.jpg?1584293722", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "COVID-19 - Pour des tests g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s en Suisse / In favor of mass testing in Switzerland", "petition_title": "COVID-19 - Pour des tests g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s en Suisse / In favor of mass testing in Switzerland", "petition_status": "active", "calculated_goal": 2500, "media": {"id": 223250181, "url": "photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-400x400-noPad.jpg?1584224893", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-400x225-noPad.jpg?1584224893", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-800x450-noPad.jpg?1584224893", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/al/ii/LtAlIIiQhHMRFQP-1600x900-noPad.jpg?1584224893", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 1999351, "display_name": "OFSP", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ofsp", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "OFSP", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 79.16}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-03-19T11:05:33Z"}}], "last_page": true, "query_source": "search_service"}