{"offset": 0, "limit": 3, "count": 3, "total_count": 3, "max_score": null, "items": [{"id": "recent_22697747", "petition": {"id": 22697747, "document_id": "G12152", "ask": "Solleva le restrizioni d'ingresso per coppie e famiglie bi-nazionali!", "created_at": "2020-06-08T12:30:31Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-06-08T12:30:31Z", "last_edited_at": "2020-06-08T13:15:06Z", "original_locale": "de-DE", "languages": ["gl", "it"], "language_details": {}, "title": "Solleva le restrizioni d'ingresso per coppie e famiglie bi-nazionali! @HeikoMaas @BMI_Bund @AuswaertigesAmt", "description": "<p><strong>italiano I <a href=\"https://www.change.org/p/keine-einreisebeschr%C3%A4nkungen-f%C3%BCr-binationale-paare-und-familien-heikomaas-bmi-bund-auswaertigesamt\" rel=\"nofollow\">Deutsch</a> <a href=\"https://www.change.org/p/lift-entry-restrictions-for-binational-couples-and-families\" rel=\"nofollow\">I English</a>\u00a0I <a href=\"https://www.change.org/p/bu-imza-kampanyas%C4%B1-%C3%A7ift-milliyetli-aileler-ve-birliktelikler-derne%C4%9Fi-taraf%C4%B1ndan-i%C3%A7i%C5%9Fleri-bakan%C4%B1-horst-seehofer-ve-d%C4%B1%C5%9Fi%C5%9Fleri-bakan%C4%B1-heiko-maas-a-hitaben-ba%C5%9Flat%C4%B1lm%C4%B1%C5%9Ft%C4%B1r-heikomaas-bmi-bund-auswaertigesamt\" rel=\"nofollow\">T\u00fcrk</a> I <a href=\"https://www.change.org/p/les-couples-vuln%C3%A9rables-doivent-%C3%AAtre-prot%C3%A9g%C3%A9s-maintenant-heikomaas-bmi-bund-auswaertigesamt\" rel=\"nofollow\">fran\u00e7ais</a> I\u00a0<a href=\"https://www.change.org/p/%D1%83%D1%8F%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D0%B5%D0%B9%D1%87%D0%B0%D1%81\" rel=\"nofollow\">P\u0443\u0301\u0441\u0441\u043a\u043e</a> I <a href=\"https://www.change.org/p/exigimos-a-revoga%C3%A7%C3%A3o-das-restri%C3%A7%C3%B5es-burocr%C3%A1ticas-para-a-entrada-de-casais-e-fam%C3%ADlias-binacionais\" rel=\"nofollow\">Portugu\u00eas\u00a0</a>I <a href=\"https://www.change.org/p/levante-las-restricciones-de-entrada-para-parejas-y-familias-binacionales-heikomaas-bmi-bund-auswaertigesamt\" rel=\"nofollow\">Espa\u00f1ol</a>\u00a0I <a href=\"https://www.change.org/p/%D9%85%D8%AD%D8%AF%D9%88%D8%AF%DB%8C%D8%AA-%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%AF-%D8%A8%D9%87-%DA%A9%D8%B4%D9%88%D8%B1-%D8%B1%D8%A7-%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%B2%D9%88%D8%AC%D9%87%D8%A7-%D9%88-%D8%AE%D8%A7%D9%86%D9%88%D8%A7%D9%87-%D9%87%D8%A7%DB%8C-%D8%AF%D9%88%D9%85%D9%84%DB%8C%D8%AA%DB%8C-%D8%A8%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%AF-heikomaas-bmi-bund-auswaertigesamt\" rel=\"nofollow\">\u0632\u0628\u0627\u0646\u00a0\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc</a></strong></p>\n<p>\"Vivo ad Amburgo e sono incinta di 6 mesi. Il mio partner e il padre del bambino \u00e8 ancora a Bali. Il suo visto non pu\u00f2 essere elaborato al momento perch\u00e9 l'ambasciata a Jakarta \u00e8 chiusa. Abbiamo anche bisogno del riconoscimento di paternit\u00e0 per la procedura di visto. Ma n\u00e9 l'ufficio del registro n\u00e9 l'ufficio di assistenza alla giovent\u00f9 di Amburgo offrono appuntamenti. Anche un notaio che ho chiesto non pu\u00f2 offrire assistenza amministrativa con l'ambasciata tedesca. Sono disperata. Se tutto ci\u00f2 richieder\u00e0 ancora tempo, dovr\u00f2 dare alla luce mio figlio da sola senza il sostegno di suo padre. Neanche I miei genitori possono aiutarmi in questo momento perch\u00e9 non possono visitarmi a causa di Corona. \" (Julia F. di Amburgo)\u00a0</p>\n<p>Josy, un'altra madre disperata, ha dovuto dare alla luce suo figlio sola, perch\u00e9 al suo partner di Sumatra non \u00e8 stato concesso un visto. L'ambasciata \u00e8 chiusa e i visti vengono rilasciati solo per motivi d\u2019urgenza. Una madre da sola non \u00e8 urgente. Quando la coppia sar\u00e0 in grado di finalmente riunirsi \u00e8 del tutto incerto. E Josy rimane sola, a causa di Corona e del blocco dei contatti senza il supporto di parenti e amici. Questi sono solo due dei tanti esempi che ci raggiungono ogni giorno. L'Associazione delle famiglie binarie e di partnership ha lavorato per decenni per la parit\u00e0 di trattamento di tutte le coppie e famiglie. Indipendentemente da origine, religione o orientamento sessuale. Caro signor Seehofer, caro signor Maas, si prega di aprire le barriere per coppie bi-nazionali e titolari di visti d'ingresso per la Germania. Lasciate che le famiglie si uniscano! Si prega di creare sollievo burocratico in modo che le coppie bi-nazionali e le famiglie possano riunirsi, specialmente in questi tempi difficili. Indicate all'amministrazione di agire nell'interesse delle coppie e delle famiglie:\u00a0</p>\n<ul>\n<li><strong>Soggiorno per fidanzati e genitori in attesa,\u00a0</strong></li>\n<li><strong>Esonero dall'obbligo di ottenere visti dal paese d\u2019origine,\u00a0</strong></li>\n<li><strong>Prova mediante presentazione di una dichiarazione giurata,</strong></li>\n<li><strong>Estensione dei visti anzich\u00e9 scadenza e nuova applicazione\u00a0</strong></li>\n</ul>\n<p>Queste misure possono essere attuate senza troppi sforzi e senza modifiche legali. La particolare vulnerabilit\u00e0 di queste coppie richiede una protezione speciale. A causa della pandemia virale, molte agenzie governative sono state chiuse e non hanno accesso al pubblico. \u00c8 un problema esistenziale per le coppie bi-nazionali che vogliono sposarsi. Per loro lo sforzo burocratico \u00e8 molte volte pi\u00f9 alto e la loro vita familiare in Germania \u00e8 in pericolo, e questo nell'attuale momento difficile.</p>\n<p>Un soggiorno temporaneo per fidanzati potrebbe aiutarli a superare l'attuale crisi e aiutare le famiglie a vivere insieme. Per i futuri genitori \u00e8 una catastrofe, dato che al momento non ci sono date per i riconoscimenti di paternit\u00e0. Ci\u00f2 mette in pericolo il soggiorno e quindi la vita familiare comune. Le famiglie sono disperate. Anche qui, un soggiorno temporaneo per i genitori in attesa potrebbe fornire un rimedio con minimo sforzo burocratico. Fatelo nell'interesse del bambino. Gli uffici del registro e le autorit\u00e0 straniere sono difficilmente accessibili, non solo in Germania. La situazione \u00e8 simile anche all'estero. Non \u00e8 possibile ottenere documenti importanti. Non nel prossimo futuro. Gli amanti non possono neanche recarsi nel paese d\u2019origine dei loro partner per sposarsi l\u00ec: i confini sono chiusi. In questo caso la presentazione di una dichiarazione giurata dovrebbe essere sufficiente.</p>\n<p>Un altro ostacolo: in caso di matrimonio, le coppie devono essere presenti. Per alcune coppie, il partner \u00e8 ancora all'estero e non possono entrare nel paese, nonostante avessero un visto. Sono rimandati per qualche tempo. Inoltre: la maggior parte delle missioni tedesche all'estero sono attualmente chiuse. E i visti gi\u00e0 rilasciati scadono.</p>\n<p><strong>Per favore, date questa protezione! Rendete pi\u00f9 facile per le famiglie riunirsi!</strong></p>", "targeting_description": "Horst Seehofer, Bundesminister des Innern f\u00fcr Bau und Heimat,, Heiko Maas, Bundesminister des Ausw\u00e4rtigen", "letter_body": "Corona-Rettungsschirm f\u00fcr binationale Paare. Schutz f\u00fcr die verwundbaren Paare. Jetzt.", "end_date": "2021-07-06", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "DE", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "solleva-le-restrizioni-d-ingresso-per-coppie-e-famiglie-bi-nazionali-heikomaas-bmi-bund-auswaertigesamt", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 344, "locale": "de-DE", "name": "politik", "slug": "politik", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": true, "total_count": 5621}, {"id": 492041, "locale": "de-DE", "name": "Coronavirus", "slug": "coronavirus-de-de", "photo_id": 225735453, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1699}, {"id": 8394, "locale": "de-DE", "name": "Familie", "slug": "familie", "photo_id": 225735587, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": true, "total_count": 600}, {"id": 258848, "locale": "de-DE", "name": "Familienzusammenf\u00fchrung", "slug": "familienzusammenf\u00fchrung-de-de", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": true, "total_count": 19}, {"id": 353, "locale": "de-DE", "name": "Kinder", "slug": "kinder", "photo_id": 176609636, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": true, "total_count": 202}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 10469, "total_signature_count": 14, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 74, "total_share_count": 2, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 1, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223990843, "url": "photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-400x400-noPad.jpg?1591619437", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-400x225-noPad.jpg?1591619437", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-800x450-noPad.jpg?1591619437", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-1600x900-noPad.jpg?1591619437", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "organization": {"id": 3062961, "slug": "verband_binationaler_familien_und_partnerschaften", "name": "Verband binationaler Familien und Partnerschaften", "website": "", "country_code": "DE", "mission": "", "address": "", "address_line_2": null, "city": "", "state": "", "state_code": "", "zipcode": "", "postal_code": "", "formatted_location_string": "Deutschland", "fb_page": "", "twitter_page": "", "phone_number": null, "admin_contact_name": null, "admin_contact_email": null, "tax_name": null, "tax_id_number": null, "tax_address": null, "tax_city": null, "tax_state_code": null, "tax_country_code": null, "non_profit": null, "verified_by": null, "verified_at": null, "verification_requested_at": null, "video": null, "photo": {"id": 223714961, "url": "photos/1/ch/kl/iLChKLbuqRtMcxK-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ch/kl/iLChKLbuqRtMcxK-48x48-noPad.jpg?1588770578", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ch/kl/iLChKLbuqRtMcxK-128x128-noPad.jpg?1588770578", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ch/kl/iLChKLbuqRtMcxK-400x400-noPad.jpg?1588770578", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}}, "user": {"id": 960372965, "slug": "960372965", "first_name": "Verband binationaler Familien und", "last_name": "Partnerschaften", "short_display_name": "Verband binationaler Familien und", "display_name": "Verband binationaler Familien und Partnerschaften", "city": "Frankfurt", "state_code": "", "country_code": "DE", "website": "", "locale": "de-DE", "description": "Der Verband binationaler Familien und Partnerschaften setzt sich seit Jahrzehnten f\u00fcr eine Gleichbehandlung aller Paare und Familien ein. Egal welcher Herkunft, Religion oder sexueller Orientierung.", "photo": {"id": 223714338, "url": "photos/6/hv/tn/hRHVtnpEtBtaHpY-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/hv/tn/hRHVtnpEtBtaHpY-48x48-noPad.jpg?1588761139", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/hv/tn/hRHVtnpEtBtaHpY-128x128-noPad.jpg?1588761139", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/hv/tn/hRHVtnpEtBtaHpY-400x400-noPad.jpg?1588761139", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/hv/tn/hRHVtnpEtBtaHpY-800x800-noPad.jpg?1588761139", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 11443995, "display_name": "Horst Seehofer, Bundesminister des Innern f\u00fcr Bau und Heimat,", "email": null, "type": "Custom", "slug": "horst-seehofer-bundesminister-des-innern-f\u00fcr-bau-und-heimat", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Horst", "last_name": "Seehofer, Bundesminister des Innern f\u00fcr Bau und Heimat,", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11443996, "display_name": "Heiko Maas, Bundesminister des Ausw\u00e4rtigen", "email": null, "type": "Custom", "slug": "heiko-maas-bundesminister-des-ausw\u00e4rtigen", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Heiko", "last_name": "Maas, Bundesminister des Ausw\u00e4rtigen", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Verband binationaler Familien und Partnerschaften", "creator_photo": {"id": 223714961, "url": "photos/1/ch/kl/iLChKLbuqRtMcxK-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ch/kl/iLChKLbuqRtMcxK-48x48-noPad.jpg?1588770578", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ch/kl/iLChKLbuqRtMcxK-128x128-noPad.jpg?1588770578", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ch/kl/iLChKLbuqRtMcxK-400x400-noPad.jpg?1588770578", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}, "display_title": "Solleva le restrizioni d'ingresso per coppie e famiglie bi-nazionali! @HeikoMaas @BMI_Bund @AuswaertigesAmt", "petition_title": "Solleva le restrizioni d'ingresso per coppie e famiglie bi-nazionali! @HeikoMaas @BMI_Bund @AuswaertigesAmt", "petition_status": "active", "calculated_goal": 15000, "media": {"id": 223990843, "url": "photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-400x400-noPad.jpg?1591619437", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-400x225-noPad.jpg?1591619437", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-800x450-noPad.jpg?1591619437", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/dv/vv/zEdvvVtbwQtuaIE-1600x900-noPad.jpg?1591619437", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11443995, "display_name": "Horst Seehofer, Bundesminister des Innern f\u00fcr Bau und Heimat,", "email": null, "type": "Custom", "slug": "horst-seehofer-bundesminister-des-innern-f\u00fcr-bau-und-heimat", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Horst", "last_name": "Seehofer, Bundesminister des Innern f\u00fcr Bau und Heimat,", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 69.79333333333334}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-06-08T12:30:31Z"}}, {"id": "recent_21673834", "petition": {"id": 21673834, "document_id": "21673834", "ask": "Corona: Free all prisoners in Iran", "created_at": "2020-04-20T20:44:41Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-20T20:50:53Z", "last_edited_at": "2020-04-30T14:48:17Z", "original_locale": "de-DE", "languages": ["de", "en", "it"], "language_details": {}, "title": "Politiker*innen: Corona: Politische Gefangene im Iran / Political prisoners in Iran", "description": "<p>[ENGLISH / GERMAN / ITALIAN]</p>\n<p>ENG VERSION</p>\n<p>Petition for Release of Prisoners</p>\n<p>Prisoners' lives are in danger, they must be saved!</p>\n<p>Striving to get the prisoners released is a common responsibility</p>\n<p>Corona virus has cast its shadow over the whole world, but prisoners everywhere are at graver risk, and in Iran, under the rule of Mullas, the Islamic Republic Virus and the Corona Virus, hand-in-hand, are out to kill our loved ones.<br>Prisoners have no means of defending themselves nor keeping safe under these harsh conditions.<br>They can only hope that we work from the outside to save their lives.<br>The campaign to free the prisoners began based on this worrying fact, and to set out to be the voice of prisoners.<br>The campaign we started was well received by the people and the prisoners alike and we received hundreds of messages of support.</p>\n<p>A great many activists, families of the prisoners and the freedom-loving people got involved and took over the campaign.<br>Nevertheless, the lives of the prisoners are still in danger. According to reports, many inmates have been infected with the coronavirus. Fear of the spread of the deadly virus in the prisons has led to the riots, and in several prisons protesting inmates were attacked and killed.<br>Instead of providing health, medical facilities, and proper nutrition, the Islamic Republic has increased the pressure on prisoners. For example, Fashafooyeh prison has only two hours of water a day, Sepidar Prison only provides four hours but no potable water, and inmates have to buy drinking water. <br>In order to break the inmates\u2019 morale, heaviest security atmosphere has been imposed on Saqqez and other prisons. Women's prisons in Urmia have gone on hunger strike., ..<br>Under these dire circumstances the onus is on all freedom-loving, egalitarian and conscientious individuals, parties, and organizations, and prisoner advocacy campaigners and committees to defend and support the prisoners in a powerful and coordinated effort to save the lives of our loved ones.<br>The first steps towards this coordinated action is to intensify international pressure on the Islamic Republic by demanding the release of prisoners.<br>Save Prisoners Lives!<br>Do not allow the prisons to turn into slaughterhouses!<br>The campaign to save the lives of prisoners calls on all freedom-loving people to demand the release of prisoners by signing this petition.<br>The campaign motto and our demand is:<br>Release Prisoners, their Lives are in Danger!<br>Shut Down the Prisons until you overcome the coronavirus!</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>GERMAN VERSION\u00a0</p>\n<p>Petition f\u00fcr die Freilassung von Gefangenen</p>\n<p>Das Leben der Gefangenen ist in Gefahr, sie m\u00fcssen gerettet werden!</p>\n<p>Das Streben nach der Freilassung der Gefangenen ist eine gemeinsame Verantwortung</p>\n<p>Das Corona-Virus hat seinen Schatten \u00fcber die ganze Welt geworfen, aber Gefangene sind \u00fcberall in gr\u00f6\u00dferer Gefahr, und im Iran, unter der Herrschaft von Mullas, sind das Virus der Islamischen Republik und das Corona-Virus Hand in Hand darauf aus, unsere Lieben zu t\u00f6ten.\u00a0Die Gefangenen haben keine M\u00f6glichkeit, sich unter diesen harten Bedingungen zu verteidigen oder in Sicherheit zu bringen.\u00a0Sie k\u00f6nnen nur hoffen, dass wir von au\u00dfen arbeiten, um ihr Leben zu retten.</p>\n<p>Die Kampagne zur Befreiung der Gefangenen begann auf der Grundlage dieser beunruhigenden Tatsache und um die Stimme der Gefangenen zu sein.\u00a0Die von uns gestartete Kampagne wurde sowohl von der Bev\u00f6lkerung als auch von den Gefangenen gut aufgenommen, und wir erhielten Hunderte von Unterst\u00fctzungsbotschaften.\u00a0Sehr viele Aktivisten, Familien der Gefangenen und die freiheitsliebenden Menschen beteiligten sich und \u00fcbernahmen die Kampagne.</p>\n<p>Dennoch ist das Leben der Gefangenen nach wie vor in Gefahr. Berichten zufolge sind viele H\u00e4ftlinge mit dem Coronavirus infiziert worden. Die Angst vor der Ausbreitung des t\u00f6dlichen Virus in den Gef\u00e4ngnissen hat zu den Unruhen gef\u00fchrt, und in mehreren Gef\u00e4ngnissen wurden protestierende H\u00e4ftlinge angegriffen und get\u00f6tet.\u00a0Anstatt f\u00fcr Gesundheit, medizinische Einrichtungen und angemessene Ern\u00e4hrung zu sorgen, hat die Islamische Republik den Druck auf die Gefangenen erh\u00f6ht. So hat das Gef\u00e4ngnis von Fashafooyeh beispielsweise nur zwei Stunden am Tag Wasser, das Sepidar-Gef\u00e4ngnis liefert nur vier Stunden, aber kein Trinkwasser, und die Insassen m\u00fcssen Trinkwasser kaufen. Um die Moral der H\u00e4ftlinge zu brechen, wurde Saqqez und anderen Gef\u00e4ngnissen strengste Sicherheitsvorkehrungen auferlegt. Die Frauengef\u00e4ngnisse in Urmia sind in den Hungerstreik getreten, ...</p>\n<p>Unter diesen schrecklichen Umst\u00e4nden ist es die Pflicht aller freiheitsliebenden, egalit\u00e4ren und gewissenhaften Einzelpersonen, Parteien und Organisationen sowie der H\u00e4ftlingsbef\u00fcrworter und -komitees, die Gefangenen in einer kraftvollen und koordinierten Anstrengung, das Leben unserer Lieben zu retten, zu verteidigen und zu unterst\u00fctzen.</p>\n<p>Der erste Schritt zu dieser koordinierten Aktion besteht darin, den internationalen Druck auf die Islamische Republik zu verst\u00e4rken, indem die Freilassung der Gefangenen gefordert wird.</p>\n<p>Rettet Gefangene Leben!\u00a0Lassen Sie nicht zu, dass sich die Gef\u00e4ngnisse in Schlachth\u00e4user verwandeln!</p>\n<p>Die Kampagne zur Rettung des Lebens von Gefangenen ruft alle freiheitsliebenden Menschen auf, die Freilassung von Gefangenen zu fordern, indem sie diese Petition unterschreiben.</p>\n<p>Das Motto der Kampagne und unsere Forderung lautet: \"Das Leben der Gefangenen retten!</p>\n<p>Gefangene freilassen, ihr Leben ist in Gefahr!</p>\n<p>Schlie\u00dft die Gef\u00e4ngnisse, bis ihr den Coronavirus \u00fcberwunden habt!</p>\n<p>ITALIAN VERSION</p>\n<p>Petizione per il rilascio di prigionieri in Iran<br><br>La vita dei prigionieri \u00e8 in pericolo, devono essere salvati!<br>Impegnarsi a liberare i prigionieri nella situazione attuale \u00e8 una responsabilit\u00e0 comune.<br>Il coronavirus ha gettato la sua ombra su tutto il mondo, ma i prigionieri di tutto il mondo sono maggiormente a rischio, e in Iran, sotto il dominio del regime dell' Ayattollah, il virus della Repubblica islamica insieme al virus Corona, mano nella mano, sono pronti a uccidere i nostri cari.</p>\n<p>I prigionieri non hanno alcun modo di difendersi o di stare al sicuro in queste dure condizioni.<br>Possono solo sperare che lavoriamo dall'esterno per salvare le loro vite.<br>La campagna per liberare i prigionieri \u00e8 iniziata sulla base di questi fatti preoccupanti e ha deciso di essere la voce dei prigionieri.<br><br>Numerosi attivisti, famiglie dei prigionieri e persone amanti della libert\u00e0 sono stati coinvolti e hanno appoggiato la campagna.</p>\n<p>Tuttavia le vite dei prigionieri sono ancora in pericolo. Secondo i rapporti, molti detenuti sono stati infettati dal coronavirus. Il timore della diffusione del virus mortale nelle carceri ha portato alla rivolta e in diverse carceri le proteste dei detenuti sono state soffocate e diversi detenuti sono stati uccisi.</p>\n<p>Invece di fornire assistenza sanitaria, strutture mediche e una corretta alimentazione, la Repubblica islamica ha aumentato la pressione sui prigionieri. Ad esempio, la prigione di Fashafooyeh ha solo due ore di acqua al giorno, la prigione di Sepidar fornisce solo quattro ore di acqua al giorno, ma non potabile e i detenuti devono acquistare quella potabile.</p>\n<p>Al fine di spezzare il morale dei detenuti, nel carcere di Saqqez (provincia iraniana del Kurdistan) e in altri carceri, hanno imposto un pi\u00f9 pesante regime di sicurezza. Nel carcere femminile di Urmia, le detenute hanno iniziato lo sciopero della fame.</p>\n<p>In queste terribili circostanze spetta a tutti gli individui, i partiti e le organizzazioni che difendono la libert\u00e0 e l'uguaglianza, nonch\u00e9 ai sostenitori e ai comitati di difesa dei prigionieri, sostenere i prigionieri con un'azione forte e coordinata per salvare la vita dei nostri cari.</p>\n<p>Il primo passo verso questa azione coordinata \u00e8 di intensificare la pressione internazionale sulla Repubblica Islamica chiedendo il rilascio dei prigionieri.</p>\n<p>Salvate la vita ai prigionieri!<br>Non permettere alle carceri di trasformarsi in macelli!</p>\n<p>La campagna per salvare la vita ai prigionieri invita tutte le persone amanti della libert\u00e0 a chiedere il rilascio dei prigionieri firmando questa petizione.<br>La nostra richiesta e il motto della campagna \u00e8:</p>\n<p>Rilasciate i prigionieri, le loro vite sono in pericolo!<br>Chiudete le prigioni finch\u00e9 non finisce l'epidemia di coronavirus!</p>", "targeting_description": "Politiker*innen", "letter_body": "Corona: Politische Gefangene im Iran / Political prisoners in Iran", "end_date": "2021-04-30", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "DE", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "politiker-innen-corona-politische-gefangene-im-iran-political-prisoners-in-iran", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 345, "locale": "de-DE", "name": "Menschenrechte", "slug": "menschenrechte", "photo_id": 225735580, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 4821}, {"id": 492041, "locale": "de-DE", "name": "Coronavirus", "slug": "coronavirus-de-de", "photo_id": 225735453, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1699}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 19456, "total_signature_count": 19456, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 421, "total_share_count": 40, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 9, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223607479, "url": "photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-400x400-noPad.jpg?1587415484", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-400x225-noPad.jpg?1587415484", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-800x450-noPad.jpg?1587415484", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-1600x900-noPad.jpg?1587415483", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1078803818, "slug": "1078803818", "first_name": "Nasrin", "last_name": "Ramzanali", "short_display_name": "Nasrin", "display_name": "Nasrin Ramzanali", "city": "", "state_code": "", "country_code": "DE", "website": null, "locale": "de-DE", "description": null, "roles": []}, "activity": {"share.copylink.count": 2, "share.copylink.last_updated": 1628763231.075}, "targets": [{"id": 10985770, "display_name": "Politiker*innen ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "politiker-innen-c61865e7-d10c-4efd-8f7a-edb66ac0cc13", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Politiker*innen", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Nasrin Ramzanali", "display_title": "Politiker*innen: Corona: Politische Gefangene im Iran / Political prisoners in Iran", "petition_title": "Politiker*innen: Corona: Politische Gefangene im Iran / Political prisoners in Iran", "petition_status": "active", "calculated_goal": 25000, "media": {"id": 223607479, "url": "photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-400x400-noPad.jpg?1587415484", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-400x225-noPad.jpg?1587415484", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-800x450-noPad.jpg?1587415484", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ne/gx/OinEGXjxmlbJOwv-1600x900-noPad.jpg?1587415483", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 10985770, "display_name": "Politiker*innen ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "politiker-innen-c61865e7-d10c-4efd-8f7a-edb66ac0cc13", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Politiker*innen", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 77.824}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-04-20T20:44:41Z"}}, {"id": "recent_21422722", "petition": {"id": 21422722, "document_id": "G12088", "ask": "Coronabonds subito - per un'Europa unita!", "created_at": "2020-04-08T21:38:43Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-08T21:42:27Z", "last_edited_at": "2020-04-30T14:50:01Z", "original_locale": "de-DE", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Angela Merkel (CDU): Coronabonds subito - per un'Europa unita!", "description": "<p><a href=\"https://www.change.org/p/angela-merkel-cdu-coronabonds-jetzt-f%C3%BCr-den-zusammenhalt-in-europa\" rel=\"nofollow\">DE</a>/<a href=\"https://www.change.org/p/angela-merkel-cdu-corona-bonds-now-for-a-united-europe\" rel=\"nofollow\">GB</a></p>\n<p>Io ho un forte legame con l'Italia: mia moglie \u00e9 italiana e i miei tre figli sono cresciuti con due lingue e due culture. Nei 14 anni in cui ho vissuto e lavorato in Italia sono nate molte amicizie importanti. <strong>I nostri amici e la nostra famiglia in Italia soffrono da un lato per la paura del virus e dall'altro per l\u2019incertezza economica e sociale che seguir\u00e0 questa epidemia.</strong></p>\n<p><strong>I paesi dell'Europa meridionale, duramente colpiti dalla crisi del coronavirus, come l'Italia o la Spagna, molto probabilmente non saranno in grado di affrontare da soli le conseguenze finanziarie e sociali di questa catastrofe.</strong> Quindi ora ci vuole solidariet\u00e0. Aiutare questi due paesi, culturalmente ed economicamente unici, \u00e9 nell'interesse di tutti noi Europei.</p>\n<p>La coesione dell'Europa \u00e8 messa in pericolo dalla crisi del coronavirus. Ora ogni stato membro dell'Unione Europea deve mettere da parte i propri interessi nazionali a favore della comunit\u00e0. <strong>Una disgregazione dell'Unione \u00e8 purtroppo diventata uno scenario possibile a causa dell'epidemia.</strong></p>\n<p>I Coronabonds sono il modo migliore per proteggere i valori che compongono la comunit\u00e0 dell'Unione Europea: vera democrazia e solidariet\u00e0 dei pi\u00f9 forti nei confronti dei pi\u00f9 deboli. <strong>I principali rappresentanti del mondo dell\u2019economia e della politica in Germania parlano chiaramente a favore dei Coronabonds, come il direttore del Institut der Deutschen Wirtschaft, (l\u2019Istituto dell\u2019Economia Tedesca, tradizionalmente vicino ai datori di lavoro), Michael H\u00fcther, o gli ex ministri degli esteri tedeschi Joschka Fischer e Sigmar Gabriel.</strong> Secondo H\u00fcther, I Coronabond sono intesi come uno strumento unico di crisi, e non una nuova architettura finanziaria europea a lungo termine.</p>\n<p>Se la Germania abbandonasse la sua resistenza nei confronti dei Coronabonds, nei paesi particolarmente colpiti sarebbe possibile un reale risanamento economico e sociale. Inoltre, le forze antieuropee e il risorgente nazionalismo di estrema destra negli stati membri potrebbero indebolirsi nel lungo periodo. Questa terribile crisi offre anche la possibilit\u00e0 di rilanciare l'idea Europea. <strong>Signora Merkel, Le chiediamo pertanto di ripensare la Sua posizione e di consentire la creazione di Coronabonds nell'interesse di tutti noi Europei.</strong></p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "Angela Merkel (CDU)", "letter_body": "Coronabonds subito - per un'Europa unita!", "end_date": "2021-04-30", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "DE", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "angela-merkel-cdu-coronabonds-subito-per-un-europa-unita", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 344, "locale": "de-DE", "name": "politik", "slug": "politik", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 5621}, {"id": 492041, "locale": "de-DE", "name": "Coronavirus", "slug": "coronavirus-de-de", "photo_id": 225735453, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1699}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 701, "total_signature_count": 84, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 709, "total_share_count": 57, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 12, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223522864, "url": "photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-400x400-noPad.jpg?1586381925", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-400x225-noPad.jpg?1586381925", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-800x450-noPad.jpg?1586381925", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-1600x900-noPad.jpg?1586381925", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1049981957, "slug": "1049981957", "first_name": "Johannes", "last_name": "K", "short_display_name": "Johannes", "display_name": "Johannes K", "city": "Berlin", "state_code": "", "country_code": "DE", "website": "", "locale": "de-DE", "description": "", "roles": []}, "targets": [{"id": 462163, "display_name": "Angela Merkel (CDU)", "email": null, "type": "Custom", "slug": "angela-merkel-96", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2017-05-22T11:33:16Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Angela", "last_name": "Merkel (CDU)", "title": "Kanzlerin der Bundesrepublik Deutschland"}, "has_email": true, "photo": {"id": 176618237, "url": "photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-48x48-noPad.jpg?1495452882", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-128x128-noPad.jpg?1495452882", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-400x400-noPad.jpg?1495452883", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-800x800-noPad.jpg?1495452884", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Johannes K", "display_title": "Angela Merkel (CDU): Coronabonds subito - per un'Europa unita!", "petition_title": "Angela Merkel (CDU): Coronabonds subito - per un'Europa unita!", "petition_status": "active", "calculated_goal": 1000, "media": {"id": 223522864, "url": "photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-400x400-noPad.jpg?1586381925", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-400x225-noPad.jpg?1586381925", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-800x450-noPad.jpg?1586381925", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/bi/ed/CiBiedOUaYQJQip-1600x900-noPad.jpg?1586381925", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 462163, "display_name": "Angela Merkel (CDU)", "email": null, "type": "Custom", "slug": "angela-merkel-96", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2017-05-22T11:33:16Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Angela", "last_name": "Merkel (CDU)", "title": "Kanzlerin der Bundesrepublik Deutschland"}, "has_email": true, "photo": {"id": 176618237, "url": "photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-48x48-noPad.jpg?1495452882", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-128x128-noPad.jpg?1495452882", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-400x400-noPad.jpg?1495452883", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/so/mo/risOmOIvIevgQEl-800x800-noPad.jpg?1495452884", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, "progress": 70.1}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-04-08T21:38:43Z"}}], "last_page": true, "query_source": "search_service"}