{"offset": 0, "limit": 21, "count": 21, "total_count": 21, "title": "covid", "items": [{"id": "recent_31135950", "petition": {"id": 31135950, "document_id": "31135950", "ask": "P\u00e9tition en faveur des voyages scolaires de LV2 et de sp\u00e9cialit\u00e9s du lyc\u00e9e de Beauregard", "created_at": "2021-10-21T16:51:26Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-10-21T17:00:00Z", "last_edited_at": "2021-10-22T11:17:58Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Aux \u00e9l\u00e8ves, parents d'\u00e9l\u00e8ves et aux professeurs: P\u00e9tition en faveur des voyages scolaires de LV2 et de sp\u00e9cialit\u00e9s du lyc\u00e9e de Beauregard", "description": "<p>Bonjour,</p>\n<p>Comme vous le savez d\u00e9j\u00e0 probablement, les voyages scolaires du lyc\u00e9e de Beauregard, notamment ceux de langues vivantes (LV2) et des sp\u00e9cialit\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s \u00e0 la suite de vives protestations de la part de parents d'\u00e9l\u00e8ves oppos\u00e9s \u00e0 l'obligation du Pass Sanitaire pour partir, ainsi qu'au fait de r\u00e9aliser des tests antig\u00e9niques ou PCR sur place apr\u00e8s 72h, consid\u00e9rant que cette mesure (que le Lyc\u00e9e est oblig\u00e9 d'instaurer soit-dit en passant) serait discriminatoire pour leurs enfants non-vaccin\u00e9s.</p>\n<p>Bien que nous entendions cet argument, nous, \u00e9l\u00e8ves et parents d'\u00e9l\u00e8ves poss\u00e9dant le Pass Sanitaire, revendiquons de bon droit la possibilit\u00e9 de partir, et ce malgr\u00e9 l'opposition de certaines personnes non-vaccin\u00e9es. Nous consid\u00e9rons que cette mesure de privation pour l'ensemble des \u00e9l\u00e8ves de terminale est injuste, car ces derniers n'ont tout d'abord pas p\u00fb profiter de leurs voyages de langues vivantes et de sp\u00e9cialit\u00e9 pr\u00e9vus l'an pass\u00e9 \u00e0 cause de l'\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19, ind\u00e9pendante de toute volont\u00e9, et ont \u00e9t\u00e9 les premiers touch\u00e9s par les mesures restrictives adopt\u00e9es et mises en place par le gouvernement concernant cette m\u00eame \u00e9pid\u00e9mie. Ces voyages sont une \u00e9tape importante pour les \u00e9l\u00e8ves, car ils permettent de concr\u00e9tiser les \u00e9tudes men\u00e9es en classe (en particulier les voyages de sp\u00e9cialit\u00e9) et sont b\u00e9n\u00e9fiques pour le climat g\u00e9n\u00e9ral du lyc\u00e9e.</p>\n<p>Nous sommes conscients du clivage important que cr\u00e9\u00e9 l'usage du Pass Sanitaire, notamment dans les \u00e9tablissements scolaires, mais cet appel des uns \u00e0 emp\u00eacher le voyage des autres rel\u00e8ve davantage de l'\u00e9go\u00efsme que du bon sens, car ni l'\u00e9tablissement, ni les \u00e9l\u00e8ves ne sont responsables de la politique sanitaire, sans compter l'\u00e9vidente \"chasse aux sorci\u00e8res\" que cela risque d'engendrer au sein du lyc\u00e9e de Beauregard, orchestrant au passage une r\u00e9elle discrimination des \u00e9l\u00e8ves non-vaccin\u00e9s, qui pourraient en effet \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s, \u00e0 tort bien \u00e9videmment, comme les responsables de l'annulation des voyages, et point\u00e9s du doigt.</p>\n<p>Nous estimons que ces annulations ne sont b\u00e9n\u00e9fiques pour personne. Ni pour les parents, ni pour les \u00e9l\u00e8ves, ni pour les professeurs, qui ont pour certains pass\u00e9 des dizaines d'heures \u00e0 planifier ces voyages culturels et p\u00e9dagogiques, en lien avec le programme. Nous revendiquons donc le droit au d\u00e9bat, au dialogue, et, par-dessus tout, nous esp\u00e9rons pouvoir trouver un terrain d'entente commun, un compromis, qui permettrait d'aboutir \u00e0 une meilleure solution qu'une annulation compl\u00e8te de l'ensemble des voyages scolaires, et permettrait ainsi de conserver le climat d'entente et de travail le plus sain possible au sein de l'\u00e9tablissement.</p>\n<p>Si nous r\u00e9clamons aujourd'hui vos signatures sur cette p\u00e9tition, c'est dans le seul et unique but de montrer que nous aussi, la majorit\u00e9 silencieuse, sommes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 \u00eatre entendus au sujet de l'annulation de ces voyages.\u00a0</p>", "targeting_description": "Aux \u00e9l\u00e8ves, parents d'\u00e9l\u00e8ves et aux professeurs du lyc\u00e9e de Beauregard", "letter_body": "P\u00e9tition en faveur des voyages scolaires de LV2 et de sp\u00e9cialit\u00e9s du lyc\u00e9e de Beauregard", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "aux-\u00e9l\u00e8ves-parents-d-\u00e9l\u00e8ves-et-aux-professeurs-p\u00e9tition-en-faveur-des-voyages-scolaires-de-lv2-et-de-sp\u00e9cialit\u00e9s-du-lyc\u00e9e-de-beauregard", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 478508, "locale": "fr-FR", "name": "Pr\u00e8s de vous", "slug": "pr\u00e8s-de-vous-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 8811}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 356462, "locale": "fr-FR", "name": "vaccin", "slug": "vaccin-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 8}, {"id": 537095, "locale": "fr-FR", "name": "pass sanitaire", "slug": "pass-sanitaire-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 6}, {"id": 1261, "locale": "fr-FR", "name": "lyc\u00e9e", "slug": "lyc\u00e9e", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 102}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 402, "total_signature_count": 402, "weekly_signature_count": 155, "total_page_views": 3458, "total_share_count": 351, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 402, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 72, "monthly_signup_count": 209, "total_signup_count": 209, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "VoyagesBeauregard", "photo": {"id": 226027649, "url": "photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-400x400-noPad.jpg?1634835088", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-400x225-noPad.jpg?1634835089", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-800x450-noPad.jpg?1634835089", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-1600x900-noPad.jpg?1634835089", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "activity": {"recruit..count": 13, "recruit..last_updated": 1635180478, "recruit.copylink.count": 3, "recruit.copylink.last_updated": 1635283956, "recruit.email.count": 60, "recruit.email.last_updated": 1635478207, "recruit.facebook.count": 5, "recruit.facebook.last_updated": 1635182794, "recruit.sms.count": 1, "recruit.sms.last_updated": 1635190010, "recruit.whatsapp.count": 1, "recruit.whatsapp.last_updated": 1635181409, "share.copylink.count": 67, "share.copylink.last_updated": 1635618829.091, "share.custom_url.count": 1, "share.custom_url.last_updated": 1634901258.448, "share.email.count": 11, "share.email.last_updated": 1635188706.213, "share.facebook.count": 14, "share.facebook.last_updated": 1635350556.238, "share.facebook_messenger.count": 3, "share.facebook_messenger.last_updated": 1635169921.278, "share.sms.count": 24, "share.sms.last_updated": 1635183321.84, "share.whatsapp.count": 28, "share.whatsapp.last_updated": 1635510594.095}, "user": {"id": 1230385511, "slug": "1230385511", "first_name": "Arthur", "last_name": "Bourrel", "short_display_name": "Arthur", "display_name": "Arthur BOURREL", "city": "Montbrison", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "\u00c9l\u00e8ve de Terminale g\u00e9n\u00e9rale du lyc\u00e9e de Beauregard \u00e0 Montbrison", "photo": {"id": 226029705, "url": "photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-48x48-noPad.jpg?1634900773", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-128x128-noPad.jpg?1634900773", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-400x400-noPad.jpg?1634900774", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-800x800-noPad.jpg?1634900774", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 12561386, "display_name": "Aux \u00e9l\u00e8ves, parents d'\u00e9l\u00e8ves et aux professeurs du lyc\u00e9e de Beauregard", "email": null, "type": "Custom", "slug": "aux-\u00e9l\u00e8ves-parents-d-\u00e9l\u00e8ves-et-aux-professeurs-du-lyc\u00e9e-de-beauregard", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Aux", "last_name": "\u00e9l\u00e8ves, parents d'\u00e9l\u00e8ves et aux professeurs du lyc\u00e9e de Beauregard", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Arthur BOURREL", "creator_photo": {"id": 226029705, "url": "photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-48x48-noPad.jpg?1634900773", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-128x128-noPad.jpg?1634900773", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-400x400-noPad.jpg?1634900774", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/sh/dn/xrShdnbHWyiWuIc-800x800-noPad.jpg?1634900774", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Aux \u00e9l\u00e8ves, parents d'\u00e9l\u00e8ves et aux professeurs: P\u00e9tition en faveur des voyages scolaires de LV2 et de sp\u00e9cialit\u00e9s du lyc\u00e9e de Beauregard", "petition_title": "Aux \u00e9l\u00e8ves, parents d'\u00e9l\u00e8ves et aux professeurs: P\u00e9tition en faveur des voyages scolaires de LV2 et de sp\u00e9cialit\u00e9s du lyc\u00e9e de Beauregard", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 226027649, "url": "photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-400x400-noPad.jpg?1634835088", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-400x225-noPad.jpg?1634835089", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-800x450-noPad.jpg?1634835089", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/rp/lc/DlrpLcpciHcIHum-1600x900-noPad.jpg?1634835089", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12561386, "display_name": "Aux \u00e9l\u00e8ves, parents d'\u00e9l\u00e8ves et aux professeurs du lyc\u00e9e de Beauregard", "email": null, "type": "Custom", "slug": "aux-\u00e9l\u00e8ves-parents-d-\u00e9l\u00e8ves-et-aux-professeurs-du-lyc\u00e9e-de-beauregard", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Aux", "last_name": "\u00e9l\u00e8ves, parents d'\u00e9l\u00e8ves et aux professeurs du lyc\u00e9e de Beauregard", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 80.4}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-10-21T16:51:26Z"}}, {"id": "recent_30653409", "petition": {"id": 30653409, "document_id": "30653409", "ask": "Non au passeport vaccinal et \u00e0 la vaccination obligatoire au Qu\u00e9bec/Canada - No to ...", "created_at": "2021-09-12T22:39:59Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-09-12T22:40:31Z", "last_edited_at": "2021-09-17T14:12:11Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["en", "fr"], "language_details": {}, "title": "Non au passeport vaccinal et \u00e0 la vaccination obligatoire au Qu\u00e9bec/Canada - No to vaccine passport and vaccine mandates in Qu\u00e9bec/Canada", "description": "<p>P\u00e9tition contre le passeport vaccinal et la vaccination obligatoire au Qu\u00e9bec et au Canada.</p>\n<p>Petition against vaccine passport and vaccine mandates in Qu\u00e9bec and in Canada.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>- VERSION FRAN\u00c7AISE -</p>\n<p><br>Le gouvernement du Qu\u00e9bec a instaur\u00e9 un passeport vaccinal reli\u00e9 \u00e0 la COVID-19 en septembre 2021.</p>\n<p>Le gouvernement du Qu\u00e9bec a rendu la vaccination contre la COVID-19 obligatoire pour les travailleurs de la sant\u00e9 autour de septembre 2021.</p>\n<p>Le gouvernement du Canada compte rendre la vaccination obligatoire contre la COVID-19 pour les voyageurs et pour les travailleurs f\u00e9d\u00e9raux d'ici la fin du mois de septembre 2021.</p>\n<p>- Consid\u00e9rant que les vaccins servent \u00e0 prot\u00e9ger les individus vaccin\u00e9s et qu'\u00eatre vaccin\u00e9 n'emp\u00eache pas d'attraper la COVID-19 ou de transmettre la COVID-19 aux autres;</p>\n<p>- Consid\u00e9rant que choisir ou non de se faire vacciner est un droit fondamental et un choix personnel, tout comme le fait de choisir quels traitements m\u00e9dicaux on d\u00e9sire recevoir;</p>\n<p>- Consid\u00e9rant que l'immunit\u00e9 naturelle semble \u00eatre meilleure et durer plus longtemps que l'immunit\u00e9 provenant d'un vaccin contre la COVID-19, tel que sugg\u00e9r\u00e9 par l'\u00e9tude de Gazit et al. (2021) intitul\u00e9e \u00ab Comparing SARS-CoV-2 natural immunity to vaccine-induced immunity: reinfections versus breakthrough infections \u00bb;</p>\n<p>- Consid\u00e9rant que les vaccins ont des risques associ\u00e9s et que quoi que tr\u00e8s rare, certains individus ont eu des probl\u00e8mes de sant\u00e9 grave ou sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s apr\u00e8s avoir re\u00e7u un vaccin contre la COVID-19;</p>\n<p>- Consid\u00e9rant que certains individus ont des allergies, ont eu des mauvaises exp\u00e9riences dans le pass\u00e9 avec des vaccins ou ont d'autres raisons personnelles pour ne pas se faire vacciner;</p>\n<p>- Consid\u00e9rant que la majorit\u00e9 des gens sont vaccin\u00e9s contre la COVID-19 au Qu\u00e9bec et que les individus non vaccin\u00e9s ont pris une d\u00e9cision qui leur appartient quant \u00e0 leur sant\u00e9;</p>\n<p>Nous demandons au gouvernement du Qu\u00e9bec de r\u00e9voquer la vaccination obligatoire pour les travailleurs de la sant\u00e9 et de ne pas rendre la vaccination obligatoire pour quiconque.</p>\n<p>Nous demandons \u00e9galement au gouvernement du Qu\u00e9bec d'abolir le passeport vaccinal.</p>\n<p>Nous demandons au gouvernement du Canada de ne pas rendre la vaccination obligatoire pour quiconque.</p>\n<p>- ENGLISH VERSION -</p>\n<p>The government of Qu\u00e9bec implemented a vaccine passport related to COVID-19 in September 2021.</p>\n<p>The government of Qu\u00e9bec made COVID-19 vaccines mandatory for health workers around September 2021.</p>\n<p>The government of Canada plans to make COVID-19 vaccines mandatory for travellers and federal workers towards the end of September 2021.</p>\n<p>- Considering that the purpose of vaccines is to protect vaccinated people and that being vaccinated does not prevent getting COVID-19 or transmitting COVID-19 to others;</p>\n<p>- Considering that choosing to get vaccinated or not is a fundamental right and a personal choice, just like it is to decide what medical treatments to get for oneself;</p>\n<p>- Considering that natural immunity seems to be better and last longer than immunity provided by COVID-19 vaccines, as suggested by Gazit et al.\u2019s study (2021) titled ''Comparing SARS-CoV-2 natural immunity to vaccine-induced immunity: reinfections versus breakthrough infections'';</p>\n<p>- Considering that vaccines have associated risks and that, although very rare, some people have had serious health problems or died after receiving a COVID-19 vaccine;</p>\n<p>- Considering that some people have allergies, have had bad experiences with vaccines in the past or have other personal reasons to not get vaccinated;</p>\n<p>- Considering that the majority of people have received a COVID-19 vaccine in Qu\u00e9bec and that unvaccinated people have made a decision of their own when it comes to their health;</p>\n<p>We ask the government of Qu\u00e9bec to revoke COVID-19 vaccine mandates for health workers and to not make vaccination mandatory for anyone.</p>\n<p>We also ask the government of Qu\u00e9bec to abolish the vaccine passport.</p>\n<p>We ask the government of Canada to not make COVID-19 vaccines mandatory for anyone.</p>", "targeting_description": "Gouvernements du Qu\u00e9bec et du Canada", "letter_body": "Voici une p\u00e9tition contre la vaccination obligatoire et le passeport vaccinal au Qu\u00e9bec et au Canada", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CA", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "non-au-passeport-vaccinal-et-\u00e0-la-vaccination-obligatoire-au-qu\u00e9bec-canada-no-to-vaccine-passport-and-vaccine-mandates-in-qu\u00e9bec-canada", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 356462, "locale": "fr-FR", "name": "vaccin", "slug": "vaccin-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 8}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 540421, "locale": "fr-FR", "name": "vaccin obligatoire", "slug": "vaccin-obligatoire-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 540422, "locale": "fr-FR", "name": "passeport vaccinal", "slug": "passeport-vaccinal-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 1451, "locale": "fr-FR", "name": "qu\u00e9bec", "slug": "qu\u00e9bec-2", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 69}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 329, "total_signature_count": 329, "weekly_signature_count": 5, "total_page_views": 1077, "total_share_count": 113, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 29, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 2, "monthly_signup_count": 2, "total_signup_count": 32, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 225929416, "url": "photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-400x400-noPad.jpg?1631486401", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-400x225-noPad.jpg?1631486401", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-800x450-noPad.jpg?1631486401", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-1600x900-noPad.jpg?1631486402", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "activity": {"recruit.copylink.count": 222, "recruit.copylink.last_updated": 1635457273, "recruit.email.count": 3, "recruit.email.last_updated": 1632168381, "recruit.facebook.count": 50, "recruit.facebook.last_updated": 1633759448, "recruit.twitter.count": 1, "recruit.twitter.last_updated": 1632426714, "share.copylink.count": 42, "share.copylink.last_updated": 1634848600.959, "share.email.count": 7, "share.email.last_updated": 1635074004.628, "share.facebook.count": 28, "share.facebook.last_updated": 1633059812.999, "share.facebook_messenger.count": 5, "share.facebook_messenger.last_updated": 1635073942.25, "share.sms.count": 5, "share.sms.last_updated": 1632088125.498, "share.twitter.count": 5, "share.twitter.last_updated": 1633357058.208, "share.whatsapp.count": 5, "share.whatsapp.last_updated": 1632796647.066}, "user": {"id": 320539051, "slug": "320539051", "first_name": "Donald", "last_name": "Garon", "short_display_name": "Donald", "display_name": "Donald GARON", "city": "Bas St-Laurent", "state_code": "", "country_code": "CA", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "photo": {"id": 225929358, "url": "photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-48x48-noPad.jpg?1631484305", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-128x128-noPad.jpg?1631484305", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-400x400-noPad.jpg?1631484306", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-800x800-noPad.jpg?1631484306", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 11374053, "display_name": "Gouvernements du Qu\u00e9bec et du Canada", "email": null, "type": "Custom", "slug": "gouvernements-du-qu\u00e9bec-et-du-canada", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Gouvernements", "last_name": "du Qu\u00e9bec et du Canada", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Donald GARON", "creator_photo": {"id": 225929358, "url": "photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-48x48-noPad.jpg?1631484305", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-128x128-noPad.jpg?1631484305", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-400x400-noPad.jpg?1631484306", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/in/wp/TEiNWPWvXOBfMwI-800x800-noPad.jpg?1631484306", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Non au passeport vaccinal et \u00e0 la vaccination obligatoire au Qu\u00e9bec/Canada - No to vaccine passport and vaccine mandates in Qu\u00e9bec/Canada", "petition_title": "Non au passeport vaccinal et \u00e0 la vaccination obligatoire au Qu\u00e9bec/Canada - No to vaccine passport and vaccine mandates in Qu\u00e9bec/Canada", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 225929416, "url": "photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-400x400-noPad.jpg?1631486401", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-400x225-noPad.jpg?1631486401", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-800x450-noPad.jpg?1631486401", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/pw/nx/QyPWNxNQaocbXOA-1600x900-noPad.jpg?1631486402", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11374053, "display_name": "Gouvernements du Qu\u00e9bec et du Canada", "email": null, "type": "Custom", "slug": "gouvernements-du-qu\u00e9bec-et-du-canada", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Gouvernements", "last_name": "du Qu\u00e9bec et du Canada", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 65.8}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-09-12T22:39:59Z"}}, {"id": "recent_30582220", "petition": {"id": 30582220, "document_id": "30582220", "ask": "Acc\u00e8s \u00e0 la Cit\u00e9 des Arts de Chamb\u00e9ry pour tou\u200b.\u200bte\u200b.\u200bs", "created_at": "2021-09-06T20:56:35Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-09-07T19:46:23Z", "last_edited_at": "2021-09-11T08:39:47Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "M. le Maire : Acc\u00e8s \u00e0 la Cit\u00e9 des Arts de Chamb\u00e9ry pour tou\u200b.\u200bte\u200b.\u200bs", "description": "<p>Monsieur le Maire,</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tou.te.s est l\u2019une des priorit\u00e9s de votre \u00e9quipe.</strong></p>\n<p>\u00c0 partir du 15 septembre, des expositions et spectacles sont programm\u00e9s \u00e0 la Cit\u00e9 des Arts.</p>\n<p>De ce fait (et sous r\u00e9serve d\u2019\u00e9volution l\u00e9gislative), le passe sanitaire sera exig\u00e9 \u00e0 partir de cette date.</p>\n<p>Cela compliquera la vie et le travail des agents, compromettra la coh\u00e9sion des \u00e9quipes, et surtout entravera la fr\u00e9quentation des \u00e9l\u00e8ves et donc l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tou.te.s.</p>\n<p>C\u2019est pourquoi, par la pr\u00e9sente p\u00e9tition, nous demandons, avant tout d\u00e9marrage des expositions et spectacles \u00e0 la Cit\u00e9 des Arts, l'\u00e9tablissement d'un plan de circulation des publics conservant l'acc\u00e8s aux enseignements artistiques dans les conditions actuelles (c'est \u00e0 dire sans obligation de pr\u00e9sentation d'un passe sanitaire), <strong>pour permettre \u00e0 tou.te.s un acc\u00e8s libre \u00e0 l'enseignement artistique \u00e0 la Cit\u00e9 des Arts.</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Les agents de la Cit\u00e9 des Arts</p>", "targeting_description": "Thierry REPENTIN", "letter_body": "Acc\u00e8s \u00e0 la Cit\u00e9 des Arts de Chamb\u00e9ry pour tou\u200b.\u200bte\u200b.\u200bs", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "m-le-maire-acc\u00e8s-\u00e0-la-cit\u00e9-des-arts-de-chamb\u00e9ry-pour-tou-te-s", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7499, "locale": "fr-FR", "name": "\u00e9ducation", "slug": "\u00e9ducation", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 10704}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 7428, "locale": "fr-FR", "name": "culture", "slug": "culture-4", "photo_id": 145772849, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 495}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 166, "total_signature_count": 166, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 968, "total_share_count": 72, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 21, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 225913338, "url": "photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-400x400-noPad.jpg?1631043985", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-400x225-noPad.jpg?1631043985", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-800x450-noPad.jpg?1631043986", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-1600x900-noPad.jpg?1631043986", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "activity": {"recruit.copylink.count": 10, "recruit.copylink.last_updated": 1632480681, "recruit.email.count": 16, "recruit.email.last_updated": 1631632226, "recruit.facebook.count": 9, "recruit.facebook.last_updated": 1631767129, "share.copylink.count": 19, "share.copylink.last_updated": 1632248823.134, "share.email.count": 8, "share.email.last_updated": 1632423527.601, "share.facebook.count": 1, "share.facebook.last_updated": 1631531524.843, "share.facebook_messenger.count": 4, "share.facebook_messenger.last_updated": 1631531537.572, "share.sms.count": 2, "share.sms.last_updated": 1631510940.074, "share.twitter.count": 2, "share.twitter.last_updated": 1631227816.862, "share.whatsapp.count": 1, "share.whatsapp.last_updated": 1631214860.832}, "user": {"id": 360619600, "slug": "360619600", "first_name": "Jean-marc", "last_name": "Toillon", "short_display_name": "Jean-marc", "display_name": "Jean-marc TOILLON", "city": "Chamb\u00e9ry", "state_code": null, "country_code": "FR", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "photo": {"id": 90543384, "url": "photos/2/jw/kp/UMjWkPHBcnfBGRZ-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/jw/kp/UMjWkPHBcnfBGRZ-48x48-noPad.jpg?1525942222", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/jw/kp/UMjWkPHBcnfBGRZ-128x128-noPad.jpg?1525942222", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/jw/kp/UMjWkPHBcnfBGRZ-400x400-noPad.jpg?1525942222", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/jw/kp/UMjWkPHBcnfBGRZ-800x800-noPad.jpg?1525942222", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "organization": {"id": 2967833, "slug": "agents_de_la_cit\u00e9_des_arts", "name": "Agents de la Cit\u00e9 des Arts", "website": "", "country_code": "FR", "mission": null, "address": null, "address_line_2": null, "city": null, "state": null, "state_code": null, "zipcode": null, "postal_code": null, "formatted_location_string": "France", "fb_page": null, "twitter_page": null, "phone_number": null, "admin_contact_name": null, "admin_contact_email": null, "tax_name": null, "tax_id_number": null, "tax_address": null, "tax_city": null, "tax_state_code": null, "tax_country_code": null, "non_profit": null, "verified_by": null, "verified_at": null, "verification_requested_at": null, "video": null, "photo": {"id": 219707239, "url": "photos/1/bn/nc/xQbNncxwpenCQYh-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bn/nc/xQbNncxwpenCQYh-48x48-noPad.jpg?1521299389", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bn/nc/xQbNncxwpenCQYh-128x128-noPad.jpg?1521299390", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bn/nc/xQbNncxwpenCQYh-400x400-noPad.jpg?1521299390", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}}, "targets": [{"id": 12509043, "display_name": "Thierry REPENTIN", "email": null, "type": "Custom", "slug": "thierry-repentin-ce074933-cdcc-464e-a056-489001cd9405", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Thierry", "last_name": "REPENTIN", "title": "Maire de Chamb\u00e9ry"}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Agents de la Cit\u00e9 des Arts", "creator_photo": {"id": 219707239, "url": "photos/1/bn/nc/xQbNncxwpenCQYh-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bn/nc/xQbNncxwpenCQYh-48x48-noPad.jpg?1521299389", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bn/nc/xQbNncxwpenCQYh-128x128-noPad.jpg?1521299390", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bn/nc/xQbNncxwpenCQYh-400x400-noPad.jpg?1521299390", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}, "display_title": "M. le Maire : Acc\u00e8s \u00e0 la Cit\u00e9 des Arts de Chamb\u00e9ry pour tou\u200b.\u200bte\u200b.\u200bs", "petition_title": "M. le Maire : Acc\u00e8s \u00e0 la Cit\u00e9 des Arts de Chamb\u00e9ry pour tou\u200b.\u200bte\u200b.\u200bs", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 225913338, "url": "photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-400x400-noPad.jpg?1631043985", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-400x225-noPad.jpg?1631043985", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-800x450-noPad.jpg?1631043986", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/xk/ao/FNXkAoqTGXNXFCz-1600x900-noPad.jpg?1631043986", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12509043, "display_name": "Thierry REPENTIN", "email": null, "type": "Custom", "slug": "thierry-repentin-ce074933-cdcc-464e-a056-489001cd9405", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Thierry", "last_name": "REPENTIN", "title": "Maire de Chamb\u00e9ry"}, "has_email": false}, "progress": 83}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-09-06T20:56:35Z"}}, {"id": "recent_29927704", "petition": {"id": 29927704, "document_id": "29927704", "ask": "POUR le pass sanitaire", "created_at": "2021-07-17T18:28:27Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-07-17T18:29:51Z", "last_edited_at": "2021-07-18T07:17:26Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Pierre\u200b.\u200bdescombes@gmail\u200b.\u200bcom : POUR le pass sanitaire", "description": "<p>Bonjour,\u00a0</p>\n<p>Vous voulez d'un 4\u00e8me confinement, de nouvelles fermetures de restaurants, clubs de sport, commerces etc... \u00e0 cause d'une minorit\u00e9 qui refuse le vaccin et qui surtout refuse les cons\u00e9quences de son choix ?</p>\n<p>Refuser le pass sanitaire c'est mettre tout le monde sur le m\u00eame plan: tous tr\u00e8s susceptibles de tomber gravement malade, tous susceptible de contaminer ses voisins. Or beaucoup d'entre nous sommes vaccin\u00e9 justement pour limiter les cons\u00e9quences d'une \u00e9ventuelle contamination et nous ne pouvons pas, nous ne voulons pas que cette protection soit ignor\u00e9e.\u00a0</p>\n<p>Un vaccin c'est un geste citoyen, je me prot\u00e8ge et je prot\u00e8ge les autres. Ne nous laissons pas priver de nos libert\u00e9s par la minorit\u00e9 bruyante.\u00a0 On est vaccin\u00e9, on peut vaquer \u00e0 nos occupations car nous ne repr\u00e9sentons pas un danger pour les autres.</p>\n<p>Donc\u00a0 OUI au pass Sanitaire, laissons aux personnes vaccin\u00e9es leur libert\u00e9 et ne privons pas la France enti\u00e8re pour quelques uns et unes qui choisissent une autre voie.</p>", "targeting_description": "Pierre\u200b.\u200bdescombes@gmail\u200b.\u200bcom", "letter_body": "POUR le pass sanitaire", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "pierre-descombes-gmail-com-pour-le-pass-sanitaire", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 167585, "locale": "fr-FR", "name": "Sant\u00e9", "slug": "sant\u00e9-fr-fr", "photo_id": 181207543, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14283}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 533668, "locale": "fr-FR", "name": "Vaccination covid 19", "slug": "vaccination-covid-19-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3}, {"id": 537095, "locale": "fr-FR", "name": "pass sanitaire", "slug": "pass-sanitaire-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 6}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 41, "total_signature_count": 41, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 493, "total_share_count": 24, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 7, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 926440772, "slug": "926440772", "first_name": "Pierre", "last_name": "Descombes", "short_display_name": "Pierre", "display_name": "Pierre DESCOMBES", "city": "Salon de Provence", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": "https://www.twitter.com/Pierre Descombes", "locale": "fr-FR", "description": "", "roles": []}, "activity": {"recruit.email.count": 5, "recruit.email.last_updated": 1628107477, "recruit.facebook.count": 3, "recruit.facebook.last_updated": 1627057292, "share.copylink.count": 3, "share.copylink.last_updated": 1630182930.689, "share.email.count": 1, "share.email.last_updated": 1630182022.652, "share.facebook.count": 3, "share.facebook.last_updated": 1628101259.73, "share.gmail.count": 3, "share.gmail.last_updated": 1626943958.045, "share.whatsapp.count": 2, "share.whatsapp.last_updated": 1628102277.326}, "photo": {"id": 225769478, "url": "photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-400x400-noPad.jpg?1626592647", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-400x225-noPad.jpg?1626592647", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-800x450-noPad.jpg?1626592647", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-1600x900-noPad.jpg?1626592647", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 12432646, "display_name": "Pierre.descombes@gmail.com ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "pierre-descombes-gmail-com", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Pierre.descombes@gmail.com", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Pierre DESCOMBES", "display_title": "Pierre\u200b.\u200bdescombes@gmail\u200b.\u200bcom : POUR le pass sanitaire", "petition_title": "Pierre\u200b.\u200bdescombes@gmail\u200b.\u200bcom : POUR le pass sanitaire", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 225769478, "url": "photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-400x400-noPad.jpg?1626592647", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-400x225-noPad.jpg?1626592647", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-800x450-noPad.jpg?1626592647", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/iq/qg/LUiqqGoAGIZubYK-1600x900-noPad.jpg?1626592647", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12432646, "display_name": "Pierre.descombes@gmail.com ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "pierre-descombes-gmail-com", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Pierre.descombes@gmail.com", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 41}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-07-17T18:28:27Z"}}, {"id": "recent_27849972", "petition": {"id": 27849972, "document_id": "27849972", "ask": "SOUTENIR LE MANIFESTE DES 20 - POUR L'OUVERTURE DES SALLES DE CIN\u00c9MA", "created_at": "2021-03-15T12:19:43Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-03-15T14:07:12Z", "last_edited_at": "2021-03-18T11:41:26Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Mme Roselyne Bachelot-Narquin - Ministre de la Culture : SOUTENIR LE MANIFESTE DES 20 - POUR L'OUVERTURE DES SALLES DE CIN\u00c9MA", "description": "<p><em>Nous, cin\u00e9astes de l'ACID (Association du Cin\u00e9ma Ind\u00e9pendant\u00a0pour sa\u00a0Diffusion) et exploitant.e.s du GNCR (Groupement National des Cin\u00e9mas de Recherche), avons organis\u00e9 les 12, 13 et 14 mars des projections afin de marquer le triste anniversaire de la fermeture des cin\u00e9mas et de protester contre la non-r\u00e9ouverture des lieux culturels.</em></p>\n<p><em>20 cin\u00e9mas aux quatre coins de France ont ainsi accueilli des projections et rencontres avec des cin\u00e9astes autour de films soutenus par l'ACID et/ou par le GNCR,\u00a0dans le respect le plus strict des consignes sanitaires.</em></p>\n<p><em>Cette mobilisation a \u00e9galement pris la forme d\u2019un manifeste, que nous vous invitons \u00e0 signer.</em></p>\n<p>D\u00e9j\u00e0 2.000 personnes ont sign\u00e9 le manifeste avant sa mise en ligne sur change.org, dont les personnalit\u00e9s suivantes : <strong>Mathieu Amalric, Swann Arlaud, St\u00e9phane Batut, Xavier Beauvois, Lucas Belvaux, Thomas Bidegain, Juliette Binoche, Romane Bohringer, Damien Bonnard, C\u00e9line Bozon, Emmanuel Bourdieu, Laure Calamy, Patric Chiha, Jean-Louis Comolli, Catherine Corsini, Pierre Deladonchamps, Emmanuelle Devos, Olivier Ducastel, Philippe Faucon, St\u00e9phane Foenkinos, Yann Gonzalez, Alain Guiraudie, Patricio Guzm\u00e1n, Lech Kowalski, Irina Lubtchansky, Corinne Masiero, Claire Mathon, Nicolas Maury, Sophie Mirouze, Anna Mouglalis, Mariana Otero, Antonin Peretjako, Caroline Poggi, Gilles Porte, Axelle Ropert, Philippe Rouyer, C\u00e9line Sallette, Niels Schneider, Genevi\u00e8ve Sellier, Charles Tesson, Gaspard Ulliel, Karin Viard, Caroline Vignal...</strong><br><br></p>\n<p><strong>LE MANIFESTE DES 20 </strong></p>\n<p>Il y a un an, les salles de cin\u00e9ma ont ferm\u00e9.</p>\n<p>Il y a un an, cela \u00e9tait sans doute la seule chose \u00e0 faire.</p>\n<p>Avec l'\u00e9t\u00e9, les salles ont rouvert, en veillant avant tout \u00e0 la sant\u00e9 des spectateurs et des spectatrices. Ces retrouvailles furent belles, \u00e9mouvantes. Le cin\u00e9ma nous avait manqu\u00e9.</p>\n<p>Mais sont venus les couvre-feu, une nouvelle fermeture des salles, puis une hypoth\u00e9tique r\u00e9ouverture finalement avort\u00e9e.</p>\n<p>Et nous n'avons pas compris.</p>\n<p>Nous n'avons pas compris les d\u00e9cisions d'un gouvernement qui admet lui-m\u00eame, dans ses prises de parole publiques, des faits solidement et scientifiquement \u00e9tablis, \u00e0 savoir que les lieux de culture \u2013 et singuli\u00e8rement les salles de cin\u00e9ma \u2013 ne sont pas des foyers de contamination.</p>\n<p>Depuis plusieurs mois, nous vivons donc dans l'expectative et l'incertitude, tandis que la morosit\u00e9 cro\u00eet, tandis que l'absurdit\u00e9 de ces consignes se fait de plus en plus jour, tandis que nous nous atomisons, renvoy\u00e9s \u00e0 nos solitudes plus ou moins connect\u00e9es. Adieu commun, bonjour tristesse.</p>\n<p>Ce week-end, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de refuser cet \u00e9tat de fait et d'oser, tout simplement, faire notre m\u00e9tier : ouvrir des salles, accueillir du public, montrer des films.</p>\n<p>En agissant ainsi, nous avons montr\u00e9 que l'acc\u00e8s \u00e0 la culture peut et doit \u00eatre garanti, m\u00eame et surtout dans une telle p\u00e9riode de d\u00e9sarroi collectif.</p>\n<p>En agissant ainsi, nous avons montr\u00e9 que nous sommes capables d'accueillir des spectateurs et des spectatrices dans le respect d'un protocole sanitaire solidement \u00e9prouv\u00e9, et avec ce m\u00eame s\u00e9rieux pouvoir accueillir les classes et continuer \u00e0 participer \u00e0 l\u2019\u00e9ducation artistique de tous les enfants priv\u00e9s d\u2019art et de culture.</p>\n<p>En agissant ainsi, nous avons pris nos responsabilit\u00e9s et assum\u00e9 avec fiert\u00e9 notre mission d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Alors que nous n'avons jamais autant \u00e9t\u00e9 pris dans un flux ininterrompu d'images et de signes, la pause et la r\u00e9flexion que la s\u00e9ance de cin\u00e9ma permet, le recul qu'elle donne vis-\u00e0-vis du tumulte du r\u00e9el, tout cela contribue \u00e0 nous maintenir en \u00e9veil, conscients, pleinement sujets. Il en va de l'exp\u00e9rience commune qu'offre la salle comme de la d\u00e9mocratie : il nous incombe de la ch\u00e9rir et d'en prendre soin.</p>\n<p>C'est ce que nous avons fait. Ni plus, ni moins.</p>\n<p>Nous avons entr'ouvert nos salles pour faire du triste anniversaire de la fermeture des salles de cin\u00e9ma une f\u00eate collective propice \u00e0 contrer le marasme g\u00e9n\u00e9ral par la joie d'\u00eatre ensemble, tous ensemble.</p>\n<p>En ouvrant nos salles, nous avons l'espoir et l'ambition d'avoir ouvert une br\u00e8che.</p>\n<p><strong>Nous affirmons la n\u00e9cessit\u00e9 de remettre les lieux de culture \u00e0 la place qui leur revient et dont ils ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s : au c\u0153ur de la cit\u00e9 et donc au c\u0153ur du discours politique.</strong></p>\n<p><strong>Nous r\u00e9sistons, nous persisterons.</strong></p>\n<p>Les cin\u00e9astes de l'ACID &amp; les exploitant.e.s du GNCR</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>Les 20 salles ayant particip\u00e9 \u00e0 l'action :</strong></p>\n<ul>\n<li>Le Beaulieu - Bouguenais</li>\n<li>Le Lux - Caen</li>\n<li>Le Grand Bleu - Carhaix</li>\n<li>Le Cigalon - Cucuron</li>\n<li>Le Club - Douarnenez</li>\n<li>L\u2019Espace Robert Hossein - Sc\u00e8nes et Cin\u00e9s \u00e0 Grans</li>\n<li>Cin\u00e9 Roch - Gu\u00e9m\u00e9n\u00e9-sur-Scorff</li>\n<li>Le Luxy - Ivry-sur-Seine</li>\n<li>Le Trianon - Lion-sur-Mer</li>\n<li>Cin\u00e9ma Atmosph\u00e8re - Marcoussis</li>\n<li>La Baleine - Marseille</li>\n<li>Le Gyptis - Marseille</li>\n<li>Le R\u00e9gent - Montrichard</li>\n<li>Le Cin\u00e9matographe - Nantes</li>\n<li>Les Carmes - Orl\u00e9ans</li>\n<li>Le M\u00e9li\u00e8s - Port-de-Bouc</li>\n<li>Cin\u00e9ma Saint-Paul - Rez\u00e9</li>\n<li>Le Lut\u00e9tia - Saint-Herblain</li>\n<li>Le Bretagne - Saint-Renan</li>\n<li>Le Zola - Villeurbanne</li>\n</ul>\n<p>\u00a0</p>\n<p>EN SAVOIR PLUS SUR LE GNCR (Groupement National des Cin\u00e9mas de Recherche) : <a href=\"http://www.gncr.fr\" rel=\"nofollow\">www.gncr.fr</a></p>\n<p>EN SAVOIR PLUS SUR L'ACID (Association du Cin\u00e9ma Ind\u00e9pendant pour sa Diffusion) : <a href=\"http://www.lacid.org\" rel=\"nofollow\">www.lacid.org</a></p>\n<p><em>\u00a9 GNCR - Cin\u00e9ma Le Luxy\u00a0 \u00e0 Ivry-sur-Seine - dimanche 14 mars 2021</em></p>", "targeting_description": "Mme Roselyne Bachelot-Narquin - Ministre de la Culture", "letter_body": "SOUTENIR LE MANIFESTE DES 20 - POUR L'OUVERTURE DES SALLES DE CIN\u00c9MA", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "mme-roselyne-bachelot-narquin-ministre-de-la-culture-soutenir-le-manifeste-des-20-pour-l-ouverture-des-salles-de-cin\u00e9ma", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 1206, "locale": "fr-FR", "name": "cin\u00e9ma", "slug": "cin\u00e9ma-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 111}, {"id": 527926, "locale": "fr-FR", "name": "GNCR", "slug": "gncr-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 527927, "locale": "fr-FR", "name": "ACID", "slug": "acid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 527928, "locale": "fr-FR", "name": "ouverture des salles", "slug": "ouverture-des-salles-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 4385, "total_signature_count": 4385, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 19796, "total_share_count": 2317, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 479, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "activity": {"recruit.copylink.count": 3, "recruit.copylink.last_updated": 1621254609, "recruit.email.count": 1, "recruit.email.last_updated": 1626541077, "recruit.facebook.count": 1, "recruit.facebook.last_updated": 1626548260}, "photo": {"id": 225322392, "url": "photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-400x400-noPad.jpg?1615817235", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-400x225-noPad.jpg?1615817235", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-800x450-noPad.jpg?1615817235", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-1600x900-noPad.jpg?1615817236", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1151558880, "slug": "1151558880", "first_name": "Groupement National des Cin\u00e9mas de Recherche", "last_name": "(GNCR)", "short_display_name": "Groupement National des Cin\u00e9mas de Recherche", "display_name": "Groupement National des Cin\u00e9mas de Recherche (GNCR)", "city": "Paris", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "photo": {"id": 224636718, "url": "photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-48x48-noPad.jpg?1601047630", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-128x128-noPad.jpg?1601047630", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-400x400-noPad.jpg?1601047630", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-800x800-noPad.jpg?1601047630", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 12215162, "display_name": "Mme Roselyne Bachelot-Narquin - Ministre de la Culture", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mme-roselyne-bachelot-narquin-ministre-de-la-culture", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mme", "last_name": "Roselyne Bachelot-Narquin - Ministre de la Culture", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Groupement National des Cin\u00e9mas de Recherche (GNCR)", "creator_photo": {"id": 224636718, "url": "photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-48x48-noPad.jpg?1601047630", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-128x128-noPad.jpg?1601047630", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-400x400-noPad.jpg?1601047630", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wj/xl/vIWjXlgKtEDcWty-800x800-noPad.jpg?1601047630", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Mme Roselyne Bachelot-Narquin - Ministre de la Culture : SOUTENIR LE MANIFESTE DES 20 - POUR L'OUVERTURE DES SALLES DE CIN\u00c9MA", "petition_title": "Mme Roselyne Bachelot-Narquin - Ministre de la Culture : SOUTENIR LE MANIFESTE DES 20 - POUR L'OUVERTURE DES SALLES DE CIN\u00c9MA", "petition_status": "active", "calculated_goal": 5000, "media": {"id": 225322392, "url": "photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-400x400-noPad.jpg?1615817235", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-400x225-noPad.jpg?1615817235", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-800x450-noPad.jpg?1615817235", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/cg/pr/QdcGpRJAbAslBmV-1600x900-noPad.jpg?1615817236", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12215162, "display_name": "Mme Roselyne Bachelot-Narquin - Ministre de la Culture", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mme-roselyne-bachelot-narquin-ministre-de-la-culture", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mme", "last_name": "Roselyne Bachelot-Narquin - Ministre de la Culture", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 87.7}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-03-15T12:19:43Z"}}, {"id": "recent_27198705", "petition": {"id": 27198705, "document_id": "27198705", "ask": "De l'\u00e9galit\u00e9 au sein des diff\u00e9rentes mineures PASS \u00e0 Clermont-ferrand", "created_at": "2021-02-04T19:01:21Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-02-04T19:03:36Z", "last_edited_at": "2021-02-06T14:37:08Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Doyen de la fac de m\u00e9decine : De l'\u00e9galit\u00e9 au sein des diff\u00e9rentes mineures PASS \u00e0 Clermont-ferrand", "description": "<p>Bonjour,</p>\n<p>Je souhaiterai attirer votre attention sur un d\u00e9s\u00e9quilibre flagrant des chances d\u2019acc\u00e8s aux \u00e9tudes de m\u00e9decine.\u00a0</p>\n<p>La situation sanitaire provoque des in\u00e9galit\u00e9s profondes au sein des \u00e9tudiants. Les \u00e9tudes de sant\u00e9 sont exigeantes, bien que passionnantes, de nombreux \u00e9tudiants arr\u00eatent, abandonnent. La mineure, cens\u00e9e repr\u00e9senter 1/3 de notre temps d\u2019\u00e9tude accro\u00eet fortement ces in\u00e9galit\u00e9s. Nous assistons \u00e0 une rupture d\u2019\u00e9quit\u00e9 dans les chances d\u2019acc\u00e9s \u00e0 ces diff\u00e9rentes fili\u00e8res.</p>\n<p>Face \u00e0 cet examen, pour lequel la moyenne g\u00e9n\u00e9rale rentre en compte pour l\u2019acc\u00e8s aux fili\u00e8res MMOP, le semestre 2 sera le si\u00e8ge de davantage de disparit\u00e9s.</p>\n<p>Nous avons attendu que la r\u00e9forme se mette en place. Nous comprenons que la situation sanitaire ne facilite pas son organisation. Cependant, apr\u00e8s un semestre extr\u00eamement mouvement\u00e9, les r\u00e9sultats des mineures ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s.</p>\n<p>Ces r\u00e9sultats ne refl\u00e8tent en aucun cas le travail fourni. Les 10 mineures n\u2019ont pas appliqu\u00e9 les m\u00eames exigences de notations.\u00a0</p>\n<p>Je vais vous citer quelques exemples qui semblent bien illustrer mes propos.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Les mineures :</p>\n<p>-Biologie,<br>ont eu des cours r\u00e9dig\u00e9s,\u00a0<br>Un examen qui portait en partie non n\u00e9gligeable sur le programme de m\u00e9decine<br>Des r\u00e9sultats plus que bons allant au del\u00e0 de 15 \u00e0 ma connaissance<br>Ont tous leurs cours, en distanciel, en une apr\u00e8s midi</p>\n<p>-Staps<br>Ont du \u00e9crire l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de leurs cours<br>Ont eu l\u2019une de leurs 3 mati\u00e8res : la physiologie 3 semaines avant l\u2019examen, soit pendant les r\u00e9visions ce qui ne facilitait pas l\u2019apprentissage. Soit dit en passant, elle n\u2019avait aucun lien avec la physiologie abord\u00e9e en m\u00e9decine<br>Ont eu des r\u00e9sultats -encore \u00e0 ma connaissance- ne d\u00e9passant que rarement 10 et atteignant difficilement 12<br>Ont leur jeudi apr\u00e8s midi occup\u00e9 par la moiti\u00e9 de leurs mati\u00e8res</p>\n<p>-Les sciences de l\u2019ing\u00e9nieur<br>Se sont trouv\u00e9s face \u00e0 un examen les poussant \u00e0 rendre \u00e0 minima une copie blanche pour une partie significative d\u2019\u00e9tudiants\u00a0<br>Ont eu des r\u00e9sultats d\u00e9passant les 18,1. Les notes auraient t-elles \u00e9t\u00e9 remont\u00e9es ?</p>\n<p>-Les lettres\u00a0<br>Ont eu 2 jours d\u2019\u00e9preuves<br>De nombreux cours en presentiel</p>\n<p>-Chimie<br>N\u2019ont pas eu de r\u00e9sultats d\u00e9passant les 13<br>Ont des cours en presentiels<br>Le m\u00eame programme que les LAS\u00a0<br>Des cours pendant les semaines de r\u00e9visions (8h)</p>\n<p>-Droit\u00a0<br>Ont eu des cours en presentiels\u00a0<br>Ont commenc\u00e9 leur ann\u00e9e comme des\u00a0 L1 classiques<br>L\u2019examen avant les autres<br>Des cours \u00ab\u00a0d\u00e9couverts\u00a0\u00bb 1 mois apr\u00e8s</p>\n<p>-Les maths<br>Ont eu des examens avant les partiels de fin d\u00e9cembre</p>\n<p>J\u2019ai conscience que Parcoursup a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 fait un \"tri\". Les mineures bio et chimie\u2026 accueillent un grande partie des \"tr\u00e8s bons \u00e9l\u00e8ves\". Je pense toutefois que les notes ne repr\u00e9sentent pas totalement le travail fourni.\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Certains \u00e9l\u00e8ves parcourent 3 heures de route le jeudi matin, 3h l\u2019apr\u00e8s-midi pour aller \u00e0 leur mineur tandis que d\u2019autres n\u2019ont pas de pr\u00e9sentiel et restent chez eux.\u00a0</p>\n<p>J\u2019esp\u00e8re que vous prendrez en consid\u00e9ration les arguments ci dessus et comprendrez le sentiment d\u2019in\u00e9quit\u00e9 qui nous habite.</p>\n<p>Je vous remercie de toute l\u2019attention que vous porterez \u00e0 cette lettre.</p>\n<p>Veuillez agr\u00e9er mes plus sinc\u00e8res salutations.</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "Doyen de la fac de m\u00e9decine, Pierre Clavelou, Jean-Marc Garcier, Olivier Chavignon", "letter_body": "De l'\u00e9galit\u00e9 au sein des diff\u00e9rentes mineures PASS \u00e0 Clermont-ferrand", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "doyen-de-la-fac-de-m\u00e9decine-de-l-\u00e9galit\u00e9-au-sein-des-diff\u00e9rentes-mineures-pass-\u00e0-clermont-ferrand", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 162473, "locale": "fr-FR", "name": "scolarite", "slug": "scolarite-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 35}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 1235, "locale": "fr-FR", "name": "universit\u00e9", "slug": "universit\u00e9-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 91}, {"id": 525082, "locale": "fr-FR", "name": "UCA", "slug": "uca-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 525083, "locale": "fr-FR", "name": "PASS", "slug": "pass-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 271, "total_signature_count": 271, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 2191, "total_share_count": 232, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 134, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "organization": {"id": 3217517, "slug": "pass_clermont_ferrand", "name": "PASS Clermont ferrand", "photo_id": null, "website": "", "country_code": "FR", "mission": null, "address": null, "address_line_2": null, "city": null, "state": null, "state_code": null, "zipcode": null, "postal_code": null, "formatted_location_string": "France", "fb_page": null, "twitter_page": null, "phone_number": null, "admin_contact_name": null, "admin_contact_email": null, "tax_name": null, "tax_id_number": null, "tax_address": null, "tax_city": null, "tax_state_code": null, "tax_country_code": null, "non_profit": null, "verified_by": null, "verified_at": null, "verification_requested_at": null, "video": null}, "photo": {"id": 225173440, "url": "photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-400x400-noPad.jpg?1612465283", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-400x225-noPad.jpg?1612465283", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-800x450-noPad.jpg?1612465284", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-1600x900-noPad.jpg?1612465283", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 812989147, "slug": "812989147", "first_name": "PASS", "last_name": "CLERMONT", "short_display_name": "PASS", "display_name": "PASS CLERMONT", "city": "Clermont ferrand", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "roles": []}, "activity": {"share.copylink.count": 1, "share.copylink.last_updated": 1620216715.326}, "targets": [{"id": 12142519, "display_name": "Doyen de la fac de m\u00e9decine", "email": null, "type": "Custom", "slug": "doyen-de-la-fac-de-m\u00e9decine", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Doyen", "last_name": "de la fac de m\u00e9decine", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12142548, "display_name": "Pierre Clavelou", "email": null, "type": "Custom", "slug": "pierre-clavelou", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Pierre", "last_name": "Clavelou", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12142521, "display_name": "Jean-Marc Garcier", "email": null, "type": "Custom", "slug": "jean-marc-garcier", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Jean-Marc", "last_name": "Garcier", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12142522, "display_name": "Olivier Chavignon", "email": null, "type": "Custom", "slug": "olivier-chavignon", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Olivier", "last_name": "Chavignon", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "PASS Clermont ferrand", "display_title": "Doyen de la fac de m\u00e9decine : De l'\u00e9galit\u00e9 au sein des diff\u00e9rentes mineures PASS \u00e0 Clermont-ferrand", "petition_title": "Doyen de la fac de m\u00e9decine : De l'\u00e9galit\u00e9 au sein des diff\u00e9rentes mineures PASS \u00e0 Clermont-ferrand", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 225173440, "url": "photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-400x400-noPad.jpg?1612465283", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-400x225-noPad.jpg?1612465283", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-800x450-noPad.jpg?1612465284", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/gg/gr/QjGGGRHhpNEdbhZ-1600x900-noPad.jpg?1612465283", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12142519, "display_name": "Doyen de la fac de m\u00e9decine", "email": null, "type": "Custom", "slug": "doyen-de-la-fac-de-m\u00e9decine", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Doyen", "last_name": "de la fac de m\u00e9decine", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 54.2}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2021-04-17T18:25:00Z"}}, {"id": "recent_26929014", "petition": {"id": 26929014, "document_id": "26929014", "ask": "Demande de d\u00e9mission du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, et dissolution de la Taskforce", "created_at": "2021-01-19T08:17:45Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-01-19T08:59:42Z", "last_edited_at": "2021-01-28T10:24:32Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Demande de d\u00e9mission du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, et de la dissolution de la  Swiss National COVID-19 Science Task Force", "description": "<p>Monsieur le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset,</p>\n<p>La Suisse a soif d\u2019un retour \u00e0 la normalit\u00e9, et d\u2019une gestion moins anxiog\u00e8ne de la situation.</p>\n<p>Elle veut une politique qui lui assure le respect de sa d\u00e9mocratie, de son \u00e9conomie et la bienveillance de sa soci\u00e9t\u00e9.</p>\n<p>Votre gestion du dossier Covid depuis le mois de f\u00e9vrier 2020 s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00eatre un naufrage, impliquant de graves d\u00e9faillances et aboutissant \u00e0 un chaos \u00e9conomique et soci\u00e9tal intol\u00e9rable.</p>\n<p>Par vos mesures autoritaires et liberticides vous avez bafou\u00e9 la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse qui prot\u00e8ge les droits fondamentaux de tout citoyens suisse:</p>\n<p>Art. 2 :<br>1 / La Conf\u00e9d\u00e9ration suisse prot\u00e8ge la libert\u00e9 et les droits du peuple et elle assure l\u2019ind\u00e9pendance et la s\u00e9curit\u00e9 du pays.<br>2 / Elle favorise la prosp\u00e9rit\u00e9 commune, le d\u00e9veloppement durable, la coh\u00e9sion interne et la diversit\u00e9 culturelle du pays.</p>\n<p>Art 10 :<br>2 / Tout \u00eatre humain a droit \u00e0 la libert\u00e9 personnelle, notamment \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 physique et psychique et \u00e0 la libert\u00e9 de mouvement.</p>\n<p>Sous couvert de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire, vos mesures en qualit\u00e9 de conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la sant\u00e9 ont eu de graves cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 psychique et physique de la population, ainsi que des r\u00e9percussions d\u00e9sastreuses sur l\u2019\u00e9conomie et sur les d\u00e9penses publiques li\u00e9es \u00e0 cette gestion.</p>\n<p>Vous avez mis en place une dictature sanitaire intol\u00e9rable qui fait honte \u00e0 la dignit\u00e9 des personnes alors que rien ne justifie ces mesures excessives.</p>\n<p>Vous avez diss\u00e9min\u00e9 via les m\u00e9dias la peur d\u2019autrui, une parano\u00efa sociale aliment\u00e9e par des informations anxiog\u00e8nes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, dirig\u00e9e par des lois autoritaires et arbitraires. Vous avez insuffl\u00e9 un climat destructeur dans l'\u00e9conomie qui aujourd\u2019hui suffoque de vos mesures, et impos\u00e9 des d\u00e9cisions catastrophiques pour des pans entiers de notre tissu \u00e9conomique qui se retrouve aujourd'hui en danger de mort.</p>\n<p>Les jeunes et les adolescents portent le fardeau de super-propagateurs, entra\u00eenant des effets psychologiques de solitude et de d\u00e9pression en masse avec des mesures aussi absurdes que dommageables. Ils n\u2019ont pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la bienveillance et de l\u2019attention que l\u2019on doit \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration, sacrifiant et perturbant leur \u00e9tude, scolarit\u00e9, d\u00e9veloppement et vie sociale.</p>\n<p>Ce sc\u00e9nario se r\u00e9p\u00e8te \u00e0 l\u2019\u00e9gard de nos anciens qui mouraient en silence et \u00e0 huis clos dans les EMS lors de la premi\u00e8re vague. Une h\u00e9catombe qui repr\u00e9sente plus de la moiti\u00e9 des d\u00e9c\u00e8s dus \u00e0 la Covid-19.</p>\n<p>Un traumatisme insupportable ou des milliers de familles n\u2019ont pas pu voir leurs parents, pour leur dire un dernier adieu.</p>\n<p>LOI COVID-19</p>\n<p>Le 13 mars 2020, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9clar\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence lui permettant de gouverner pendant 6 mois par simple ordonnance. Cette loi Covid-19 a sans cesse \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e et \u00e9largie \u00e0 des ordonnances et \u00e0 des dispositions g\u00e9n\u00e9rales vous octroyant les pleins pouvoirs, p\u00e9nalisant mois apr\u00e8s mois la population par des mesures autant odieuses qu\u2019absurdes.</p>\n<p>Alors que les mesures extraordinaires et temporaires \u00e9taient cens\u00e9es lutter contre une pand\u00e9mie qui reste \u00e0 d\u00e9finir en terme de taux de mortalit\u00e9, nous nous trouvons aujourd\u2019hui avec une loi Covid arbitraire qui vise \u00e0 pr\u00e9venir la propagation de la Covid-19 et \u00e0 interrompre les cha\u00eenes de transmission avec une prolongation jusqu\u2019en 2031. [ 1 ]</p>\n<p>La population s\u2019est lev\u00e9e pour contester ces pleins pouvoirs et vos mesures liberticides, c\u2019est ainsi qu\u2019au 16.01.2021, nous sommes 90'000 r\u00e9f\u00e9rendaires \u00e0 nous opposer \u00e0 cette loi, en attendant que l\u2019ensemble du peuple suisse puisse s\u2019exprimer. [ 2 ]</p>\n<p>Malheureusement cela ne se fera pas avant le mois de Juin 2021, une \u00e9ch\u00e9ance trop lointaine tant vos d\u00e9cisions sont lapidaires pour la population.</p>\n<p>Sous couvert de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire, votre dictature sanitaire n\u2019a que trop dur\u00e9e, la Swiss National COVID-19 Science Task Force pr\u00e9sente en son sein trop d\u2019experts en conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats directs et indirects avec les laboratoires pharmaceutiques, Swissmedic pr\u00e9sente depuis des d\u00e9cennies des conflits d'int\u00e9r\u00eats majeurs avec les laboratoires pharmaceutiques et la Bill &amp; Melinda Gates Foundation.</p>\n<p>INFLUENCE &amp; INT\u00c9R\u00caTS</p>\n<p>Avec 229 millions de contribution \u00e0 l\u2019OMS en 2019, la fondation Gates a un poids consid\u00e9rable dans l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9, elle repr\u00e9sente le deuxi\u00e8me plus important contributeur, ce qui lui permet de peser en faveur de certaines de ses convictions comme la vaccination massive, au d\u00e9triment d'autres traitements. [ 3 ]</p>\n<p>Une influence qui pose probl\u00e8me et soul\u00e8ve des questions quant aux d\u00e9cisions d\u2019autorisations accord\u00e9es ou non par Swissmedic aux traitements de la Covid-19. En r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ce propos, on peut se demander les int\u00e9r\u00eats et l\u2019influence que peut peser la fondation Bill &amp; Melinda quand elle appara\u00eet \u00e0 hauteur de 2\u2019232\u2019000 dollards USD de donation dans la comptabilit\u00e9 de Swissmedic \u00a0\u00a0:</p>\n<p>En 2015, 1\u2019332\u2019000 dollars USD vers\u00e9 de Bill &amp; Melinda Gates Foundation \u00e0 Swissmedic</p>\n<p><a href=\"https://www.gatesfoundation.org/How-We-Work/Quick-Links/Grants-Database/Grants/2015/\" rel=\"nofollow\">https://www.gatesfoundation.org/How-We-Work/Quick-Links/Grants-Database/Grants/2015/</a></p>\n<p>En 2020, 900\u2019000 dollars USD vers\u00e9 de Bill &amp; Melinda Gates Foundation \u00e0 Swissmedic</p>\n<p><a href=\"https://www.gatesfoundation.org/How-We-Work/Quick-Links/Grants-Database/Grants/2020/02/INV-005033\" rel=\"nofollow\">https://www.gatesfoundation.org/How-We-Work/Quick-Links/Grants-Database/Grants/2020/02/INV-005033</a>\u00a0</p>\n<p>\u00c9l\u00e9ment qui fait l\u2019objet d\u2019une interpellation d\u00e9pos\u00e9e le 16.12.2020 par M. Addor Jean-Luc soulevant la question de l'ind\u00e9pendance de Swissmedic vis \u00e0 vis de la fondation Bill Gates (d\u00e9lib\u00e9rations non encore trait\u00e9es au Conseil).[ 4 ] + [ 4.1 ]</p>\n<p>Bill &amp; Melinda Gates, une fondation philanthropique connue pour \u00eatre partenaire fondateur de Gavi (Alliance mondiale de la vaccination), \u00e0 hauteur de 5.46 milliard USD de financement direct entre 2000-2025. [ 5 ]</p>\n<p>Gavi, cette m\u00eame fondation qui s\u2019est vu octroyer le 23.09.2009 un r\u00e9gime juridique sp\u00e9cial, des privil\u00e8ges et des immunit\u00e9s sur le sol suisse sign\u00e9 au nom du Conseil F\u00e9d\u00e9ral par l\u2019Ambassadeur Paul Seger. Un r\u00e9gime qui d\u00e9montre toute l'influence que peut porter cette institution pour jouir des m\u00eames privil\u00e8ges et immunit\u00e9s que ceux qui sont accord\u00e9s \u00e0 une organisation intergouvernementale en Suisse. [ 6 ]</p>\n<p>Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral, et Swissmedic entretiennent bien des liens d\u2019int\u00e9r\u00eats de mani\u00e8re directe ou indirecte avec la fondation Bill &amp; Melinda Gates ainsi que GAVI. Alors m\u00eame que vos mesures, et les lois mises en place nous poussent avec f\u00e9rocit\u00e9 vers une vaccination de masse, votre gestion interroge et n\u00e9cessiterait une enqu\u00eate sur le principe de transparence.</p>\n<p>TRAITEMENTS &amp; MESURES\u00a0</p>\n<p>Scandale du Remdesivir vendu par le laboratoire Gilead sous le nom de Veklury en Suisse.</p>\n<p>Il est devenu le 30 juillet le premier m\u00e9dicament contre le Covid \u00e0 recevoir une autorisation de mise sur le march\u00e9 par Swissmedic, alors m\u00eame que des experts tiraient la sonnette d\u2019alarme indiquant \u00ab la possibilit\u00e9 d\u2019importants effets secondaires \u00bb de ce m\u00e9dicament, de m\u00eame que son co\u00fbt relativement important et ses implications logistiques, puisque il doit \u00eatre administr\u00e9 par voie intraveineuse.</p>\n<p>M\u00e9dicament finalement d\u00e9nonc\u00e9 le 20.11.2020 par des \u00e9tudes et par l\u2019OMS pour son inefficacit\u00e9 quelle que soit la gravit\u00e9 du patient. Ce traitement est toujours autoris\u00e9 par Swissmedic et utilis\u00e9 dans les h\u00f4pitaux suisses, \u00e0 l\u2019instar d\u2019autres traitements. [ 7 ]</p>\n<p>Scandale des faux positifs et du test RT-PCR qui aujourd\u2019hui \u00e0 lui seul d\u00e9termine l\u2019anxiog\u00e9nit\u00e9 r\u00e9sonante des cas positifs dans les m\u00e9dias, et la valeur absolue \u00e0 toutes vos mesures liberticides. Pourtant nombre de professeurs, et d\u2019experts en sant\u00e9 publique se sont montr\u00e9s abasourdis par cette m\u00e9thode.</p>\n<p>D\u00e8s le 29.08 des experts am\u00e9ricains s\u2019\u00e9tonnaient que les RT-PCR tels qu\u2019ils sont pratiqu\u00e9s puissent servir de test de contagiosit\u00e9 dans le cas d\u2019une infection par le Sras-Cov-2 [ 8 ] + [ 8.1 ]</p>\n<p>Vous avez \u00e9t\u00e9 incapable d\u2019\u00e9dicter une valeur Ct fiable pour l\u2019ensemble des laboratoires et une harmonisation de cette valeur en Suisse. Ainsi notre pays se base sur du vent pour r\u00e9colter la temp\u00eate de vos mesures.</p>\n<p>Il \u00e9tait de votre responsabilit\u00e9 de g\u00e9rer cette situation et d\u2019harmoniser cette mesure pour informer clairement la population. \u00c9dicter une strat\u00e9gie coh\u00e9rente, et claire sur des donn\u00e9es fiables et uniformes dans toute la Suisse. Cela n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 fait.</p>\n<p>Antoine Hubert ceo de Swiss Medical Network indiquait le 07.10.2020 lors d\u2019une interview accord\u00e9e \u00e0 l\u2019Illustr\u00e9 que les tests RT-PCR effectu\u00e9s en Suisse se font sur une base de 40 \u00e0 50 Ct, propos confirm\u00e9s par des laboratoires et par le Dr. Astrid Stuckelberger. [ 9 ]</p>\n<p>Les \u00e9tudes de diverses \u00e9minentes universit\u00e9s am\u00e9ricaines, tout comme les experts expliquent clairement qu\u2019une valeur Ct sup\u00e9rieure \u00e0 35 cycles d\u2019amplification ne peut donner un r\u00e9sultat probant pour conclure de la positivit\u00e9 d\u2019un \u201cCAS\u201d d\u00e9fini comme aujourd'hui positif.</p>\n<p>Ces faits ne sont pas nouveaux Monsieur le conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pourtant l\u2019opacit\u00e9 sur le taux d\u2019amplification et une harmonisation de cette valeur en dessous de &lt;35 Ct par les laboratoires n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 mise sur la table des discussions. La pays avance dans une confusion la plus totale depuis la mise en place de ces tests. [ 10 ]</p>\n<p>Face \u00e0 ce scandale sanitaire, l\u2019OMS a \u00e9mis une alerte m\u00e9dicale le 14.11.2020 : \u201cL'OMS a re\u00e7u des commentaires d'utilisateurs sur un risque \u00e9lev\u00e9 de faux r\u00e9sultats du SRAS-CoV-2 lors du test d'\u00e9chantillons \u00e0 l'aide de r\u00e9actifs RT-PCR sur des syst\u00e8mes ouverts.\" [...] \"Fournissez la valeur Ct dans le rapport au fournisseur de soins de sant\u00e9 demandeur.\"</p>\n<p>Il est invraisemblable d\u2019attendre que l\u2019OMS sollicite les \u00c9tats \u00e0 plus de vigilance pour r\u00e9aliser qu\u2019il y a un r\u00e9el probl\u00e8me de sensibilit\u00e9, de m\u00e9thodologie entra\u00eenant de lourdes cons\u00e9quences.</p>\n<p>La cour d\u2019appel Portugaise \u00e0 jug\u00e9e le 18.11.2020, le test RT-PCR trop sensible et non fiable pour d\u00e9clarer une personne malade ou dangereuse pour autrui. \u2026 \u201cSur la base des preuves scientifiques actuellement disponibles, ce test [le test RT-PCR] n\u2019est pas en soi capable d\u2019\u00e9tablir sans aucun doute si la positivit\u00e9 est effectivement \u00e9quivalente \u00e0 une infection par le virus CoV-2 du SRAS, pour plusieurs raisons, dont deux sont de premi\u00e8re importance : la fiabilit\u00e9 du test d\u00e9pend du nombre de cycles utilis\u00e9s ; la fiabilit\u00e9 du test d\u00e9pend de la charge virale pr\u00e9sente.\"</p>\n<p>A travers le monde, un nombre important de proc\u00e8s sont en cours afin de d\u00e9noncer cette m\u00e9thode et la sensibilit\u00e9 du test RT-PCR.</p>\n<p>Pourtant malgr\u00e9 les signaux d\u2019alerte, rien de bouge, rien n\u2019\u00e9volue, rien n\u2019avance et votre d\u00e9partement continue \u00e0 communiquer et \u00e0 se satisfaire d\u2019une m\u00e9thode tendancieuse et tr\u00e8s probablement biais\u00e9e pour amasser la source des donn\u00e9es communiqu\u00e9es jours apr\u00e8s jours \u00e0 la population: cas positifs, cas contacts, taux de reproduction pour dicter vos mesures et voler nos libert\u00e9s.</p>\n<p>Il est incroyable et invraisemblable qu\u2019en 2020, 2021 nos libert\u00e9s, et notre pays reposent sur cette hypoth\u00e9tique mesure, au d\u00e9triment des dommages psychologiques, financiers, soci\u00e9taux dus \u00e0 un diagnostic erron\u00e9.</p>\n<p>Au 27.01.2021, Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral adopte une nouvelle strat\u00e9gie, elle engloutit 1 milliard suppl\u00e9mentaire pour d\u00e9pister les asymptomatiques, un non-sens et scandale de plus pour faire vivre la peur dans la population.</p>\n<p>On poursuit quoi exactement aujourd'hui ? Une pand\u00e9mie de gens sains et/ou asymptomatiques ?</p>\n<p>Aucune preuve scientifique d'infection d'individus asymptomatiques :</p>\n<p>Depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, l'agent pathog\u00e8ne du SRAS-CoV-2 s'est vu attribuer la propri\u00e9t\u00e9 particuli\u00e8re qu'il peut \u00e9galement \u00eatre transmis par des personnes sans sympt\u00f4mes (soi-disant transmission asymptomatique).</p>\n<p>Le port du masque, ainsi que toutes vos mesures sur une population saine, bouleversent compl\u00e9tement nos jeunes, perturbent nos vies, notre \u00e9conomie, alors que ces mesures sont bas\u00e9es sur cette th\u00e8se bien qu'il n'y ait aucune preuve empirique fiable \u00e0 ce jour.</p>\n<p>Le 20 novembre 2020, une \u00e9tude \u00e0 grande \u00e9chelle men\u00e9e en Chine a fait sensation, 9 899 828 millions d'habitants de la ville de Wuhan y ont particip\u00e9 (environ 92,9% de la population de la ville). En r\u00e9sum\u00e9, les chercheurs de Wuhan arrivent \u00e0 la conclusion qu'il n'y a aucune preuve que les cas asymptomatiques identifi\u00e9s posaient un risque pour la population g\u00e9n\u00e9rale. De toute \u00e9vidence, la charge virale des porteurs sains du SRAS-CoV-2 est si faible qu'elle n'est pas suffisante pour provoquer une maladie grave chez d'autres personnes. [ E1 ]<br>\u00a0<br>Une autre \u00e9tude Danoise publi\u00e9e le 18 novembre dans les Annals of Internal Medicine d\u00e9montre l\u2019inutilit\u00e9 des masques.<br>\u00a0<br>Raisonnablement, et sans preuve scientifique contraire, on peut alors se demander si les exc\u00e8s de vos mesures sur une population saine et/ou asymptomatique, ne causeraient pas plus de pr\u00e9judice corporel avec atteinte \u00e0 notre int\u00e9grit\u00e9 physique et mentale, que de b\u00e9n\u00e9fice.</p>\n<p>A chaque mesure, la Suisse s'endette un peu plus, en 2020, 15 milliards de francs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s dans vos mesures. En 2021, on en est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 15 milliards selon la source du journal la Liberte.ch</p>\n<p>Vous rendez-vous compte des sanctions financi\u00e8res que vous imposez \u00e0 une\u00a0 population saine pour la tenir sous contr\u00f4le.</p>\n<p>Toujours sous couvert sanitaire, il est inqui\u00e9tant de constater que nous nous rapprochons dangereusement d'un contr\u00f4le social sur le mod\u00e8le Chinois, l'un des futurs possibles de la soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique (application de tra\u00e7age, QR code, passeport num\u00e9rique vaccinal, contr\u00f4le de nos libert\u00e9s de d\u00e9placement, paiement num\u00e9rique).<br>\u00a0<br>DOMMAGES</p>\n<p>Monsieur le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, votre fonction implique de grandes responsabilit\u00e9s, de peser vos d\u00e9cisions, vos mesures et d\u2019avoir une vision du b\u00e9n\u00e9fice risque de ces derni\u00e8res. Votre fonction vous impose de veiller au bien-\u00eatre et \u00e0 la sant\u00e9 de vos concitoyens. La sant\u00e9 mentale est une composante essentielle de la sant\u00e9, et l'OMS d\u00e9finit la sant\u00e9 comme suit: \u00abLa sant\u00e9 est un \u00e9tat de complet bien-\u00eatre physique, mental et social, et ne consiste pas seulement en une absence de maladie ou d'infirmit\u00e9\u00bb.</p>\n<p>A travers vos mesures, vous ne remplissez pas fonction et ne prenez pas en compte le bien-\u00eatre de vos concitoyens, fragilisant la sant\u00e9 mentale de la population et provoquant une d\u00e9tresse psychologique de masse.</p>\n<p>Aujourd\u2019hui, des millions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s dans les mesures sanitaires appliqu\u00e9es.</p>\n<p>Des milliards ont \u00e9t\u00e9 engloutis pour aider, et soutenir l\u2019\u00e9conomie suite \u00e0 vos mesures, et cela ne suffira \u00e9videmment pas, cela n\u2019\u00e9vitera \u00e9videmment pas la disparition de notre tissu \u00e9conomique.</p>\n<p>Des milliards de pertes se chiffrent sur la fermeture de notre \u00e9conomie, des milliers de familles se retrouvent sans ressources, licenci\u00e9es, en faillite et/ou au bord de la ruine.</p>\n<p>Plus de 50% des restaurants sont menac\u00e9s de faillites d\u2019ici \u00e0 mars 2021 [articles du 24heures], sans parler de la culture, des loisirs, du secteur \u00e9v\u00e9nementiel, du sport et par effet domino l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9conomie qui mettra des d\u00e9cennies \u00e0 se relever de vos mesures.</p>\n<p>Rien, absolument rien ne justifie votre injonction \u00e0 fermer notre \u00e9conomie, et \u00e0 infliger des mesures d\u00e9l\u00e9t\u00e8res et nuisibles \u00e0 la population.</p>\n<p>Ces m\u00e9thodes se rapportent \u00e0 une forme de pression et de chantage \u00e9conomique, d'apr\u00e8s une interpr\u00e9tation des donn\u00e9es statistiques tr\u00e8s contestable et injustifiables.</p>\n<p>Je d\u00e9couvre un visage de notre d\u00e9mocratie et de notre gouvernance que je n\u2019aurais jamais pu imaginer possible en Suisse.</p>\n<p>Ces faits, Monsieur le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, vous en \u00eates responsable et votre nom sera associ\u00e9 \u00e0 ce naufrage de mani\u00e8re ind\u00e9l\u00e9bile dans les livres d\u2019histoire.</p>\n<p>Alors que le syst\u00e8me de sant\u00e9 fait partie des plus co\u00fbteux au monde, depuis plus de 10 ans le nombre d\u2019h\u00f4pitaux de soins g\u00e9n\u00e9raux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duits en Suisse. [ 11 ]</p>\n<p>Qu\u2019avez-vous mis en place pour changer cette tendance ? Pourquoi aucune mesure f\u00e9d\u00e9rale n\u2019a \u00e9t\u00e9 entreprise pour solliciter avec le m\u00eame autoritarisme qui vous qualifie, les cliniques priv\u00e9es \u00e0 l\u2019accueil des \u201cpatients Covid\u201d.</p>\n<p>Des collectifs de m\u00e9decins en Suisse ont vu le jour pour d\u00e9noncer vos mesures. En d\u00e9mocratie, l\u2019\u00e9tat doit laisser le champ ouvert \u00e0 la contestation et \u00e0 la controverse scientifique, aujourd\u2019hui ce n\u2019est pas le cas.</p>\n<p>Pour ces raisons le collectif-sant\u00e9.ch regroupant au 16.01.2021 plus de 807 professionnels de sant\u00e9 ont sign\u00e9 un moratoire sur la vaccination arnM dont nous reviendrons plus loin.</p>\n<p>Les avis des professionnels de la sant\u00e9 sont mis de c\u00f4t\u00e9 au profit des d\u00e9cisions litigieuses de la Taskforce et de Swissmedic.</p>\n<p>Monsieur le conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ne voyez-vous pas le cri d\u2019alarme des milieux \u00e9conomiques que vous sacrifiez. Ne sentez-vous pas la col\u00e8re, la d\u00e9tresse, la d\u00e9fiance et l'inqui\u00e9tude grandissante dans la population ?</p>\n<p>Ne pr\u00e9textez plus la Covid comme coupable, jamais elle n\u2019a inflig\u00e9 de fermeture, ni de mesures liberticides, cette d\u00e9sastreuse r\u00e9alit\u00e9 sont vos faits d\u2019armes.</p>\n<p>VACCINATION ARN messager, EXPERIMENTATION GENIQUE &amp; VACCIN OGM</p>\n<p>Le sujet qui f\u00e2che, la porte de sortie que nous r\u00e9serve le conseil f\u00e9d\u00e9ral. Vaccination ou vaccin g\u00e9nique ? Car jamais dans l\u2019histoire de la sant\u00e9 humaine un vaccin \u00e0 base d\u2019arnM n\u2019a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9.</p>\n<p>A l\u2019heure actuelle les laboratoires eux-m\u00eames n\u2019ont pas les r\u00e9ponses \u00e0 toutes les questions, que soul\u00e8vent un tel mode de vaccination.</p>\n<p>Nous n'avons aucun recul, alors qu\u2019une volont\u00e9 de vaccination de masse du Conseil f\u00e9d\u00e9ral se dessine clairement.</p>\n<p>En Ao\u00fbt 2020, M. Tanner membre de la Task force souhaitait que 80% de la population suisse soit vaccin\u00e9e.</p>\n<p>Le 6 janvier en conf\u00e9rence de presse, vous avez clairement annon\u00e9 les objectifs f\u00e9d\u00e9raux:</p>\n<p>&gt; tous les r\u00e9sidents d\u2019EMS (volontaires) vaccin\u00e9s d\u2019ici fin janvier,<br>&gt; tous les volontaires de plus de 75 ans vaccin\u00e9s d\u2019ici fin f\u00e9vrier,<br>&gt; 70% des personnes de plus de 65 ans vaccin\u00e9es d\u2019ici fin mars,</p>\n<p>Entre libre choix de se faire vacciner et strat\u00e9gie de sant\u00e9 publique, la fronti\u00e8re est mince pour que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n\u2019applique son autorit\u00e9 et n\u2019oblige des groupes cibles \u00e0 se faire vacciner avec une technologie vaccinale soulevant encore \u00e9norm\u00e9ment de questions dans les milieux scientifiques.</p>\n<p>Pourtant, avec aplomb, vous affirmiez le 19.12.2020, en regardant le peuple Suisse dans les yeux \u201cLe vaccin est EFFICACE et SUR\u201d. Seul vous \u00eates responsable de ce propos.</p>\n<p>Une \"s\u00fbret\u00e9\" en compl\u00e8te contradiction avec la situation Norv\u00e9gienne. D\u00e9marr\u00e9e fin d\u00e9cembre, la Norv\u00e8ge a d\u00e9j\u00e0 d\u00fb revoir sa strat\u00e9gie vaccinale apr\u00e8s 33 d\u00e9c\u00e8s d\u00fb \u00e0 la vaccination Pfizer, source de l\u2019agence norv\u00e9gienne des m\u00e9dicaments.</p>\n<p>Swissmedic d\u00e9clarait au 21.01.2021, 5 d\u00e9c\u00e8s en lien avec l'injection du vaccin Pfizer et 42 d\u00e9clarations d\u2019effets ind\u00e9sirables. L'Europe compte 71 d\u00e9c\u00e8s comptabilis\u00e9s au 18.01.2021 en relation directe avec l'injection du vaccin arnM. [ 12 ]</p>\n<p>Les Etats-Unis comptent au 18.01.2021, 55 d\u00e9c\u00e8s survenus parmi les personnes ayant re\u00e7u les vaccins Moderna et Pfizer-BioNTech, selon le VAERS (Vaccine Adverse Event Reporting System), une base de donn\u00e9es f\u00e9d\u00e9rale.</p>\n<p>La Californie, vient \u00e9galement de demander l\u2019arr\u00eat temporaire des injections d\u2019un lot du vaccin Moderna en raison d\u2019un trop grand nombre d\u2019effets ind\u00e9sirables.</p>\n<p>Sans compter les d\u00e9c\u00e8s apr\u00e8s vaccination \u00e0 travers le monde en cours d\u2019investigation, les effets de troubles neurologiques qui commencent \u00e0 se faire conna\u00eetre, les r\u00e9actions anaphylactiques qui se multiplient \u00e0 travers le monde.</p>\n<p>Rappelons-nous que nous sommes \u00e0\u00a0 peine \u00e0 1 mois du d\u00e9but des campagnes de vaccination mondiale, alors que ces remont\u00e9es inqui\u00e9tantes surviennent d\u00e9j\u00e0.</p>\n<p>Qu'en sera-t-il \u00e0 6 mois \u00e0 1 an, et sur les effets secondaires \u00e0 long terme ?</p>\n<p>La responsabilit\u00e9 juridique de ces laboratoires pharmaceutiques sera-t-elle toujours pr\u00e9sente pour payer les victimes (indemnisation<br>et r\u00e9paration morale) ou piocherez-vous dans l'argent publique ? Toute la transparence \u00e0 ce sujet doit-\u00eatre faite, car en d\u00e9finitif il s'agit de notre argent.</p>\n<p>La v\u00e9rit\u00e9 c\u2019est que nous sommes en plein test sur la population alors qu'aucune approbation r\u00e9guli\u00e8re n\u2019est encore d\u00e9livr\u00e9e sur notre territoire. Ce vaccin fait l\u2019objet de donn\u00e9es incompl\u00e8tes selon Pfizer-BioNTech. [ 13 ]</p>\n<p>Le vaccin Pfizer est en phase d'exp\u00e9rimentation avec une approbation limit\u00e9e de Swissmedic et non r\u00e9guli\u00e8re :</p>\n<p>Source Pfizer [ 14]\u00a0 : \u201cLe 11 d\u00e9cembre 2020, le vaccin Pfizer-BioNTech COVID-19 n'a pas \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 ni autoris\u00e9 par la Food and Drug Administration (FDA) des \u00c9tats-Unis, mais a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 pour une utilisation D'URGENCE par la FDA en vertu d'une autorisation d'utilisation d'urgence (EUA) pour emp\u00eacher Maladie \u00e0 coronavirus 2019 (COVID-19)\u201d... [ ]</p>\n<p>Source Piszer [ 15 ]\u00a0 : \u201cLe statut d'approbation du vaccin Pfizer-BioNTech COVID-19 varie dans le monde entier. Dans les pays o\u00f9 le vaccin n'a pas \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par l'autorit\u00e9 de r\u00e9glementation comp\u00e9tente, il s'agit d'un m\u00e9dicament exp\u00e9rimental et son innocuit\u00e9 et son efficacit\u00e9 n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies.</p>\n<p>Source Biontech / Pfizer Suisse [ 16 ]\u00a0 : Vendu sous le nom de COMIRNATY \u00ae en Suisse le vaccin PFizer a une approbation limit\u00e9e: en raison de donn\u00e9es cliniques incompl\u00e8tes au moment de l'\u00e9valuation de la demande d'approbation, le m\u00e9dicament COMIRNATY \u00ae est approuv\u00e9 pour une dur\u00e9e limit\u00e9e (art. 9a de la loi sur les produits th\u00e9rapeutiques).</p>\n<p>L'admission temporaire est n\u00e9cessairement li\u00e9e au respect des conditions en temps voulu. Une fois que cela a \u00e9t\u00e9 atteint, l'approbation temporaire peut \u00eatre convertie en approbation r\u00e9guli\u00e8re.</p>\n<p>A la lecture de ces informations, vous relayez des affirmations sur la vaccination qui s'apparentent \u00e0 un mensonge d\u2019Etat. Son innocuit\u00e9 et son efficacit\u00e9 n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies, le laboratoire Pfizer lui-m\u00eame le reconna\u00eet, il n\u2019est donc ni \u201cefficace et s\u00fbr\u201d.</p>\n<p>Hormis ce fait, l\u2019association DU \u2013 die Unabh\u00e4ngigen a d\u00e9pos\u00e9 le 23.12.2020 un recours contre l\u2019homologation par Swissmedic du vaccin de Pfizer-BioNTech.</p>\n<p>Elle a introduit le m\u00eame jour, une d\u00e9nonciation aupr\u00e8s du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019int\u00e9rieur contre le traitement du Covid-19 par l\u2019OFSP et s\u2019inqui\u00e8te notamment des \u00e9ventuelles nanoparticules qui pourraient influencer l\u2019ADN des personnes vaccin\u00e9es.</p>\n<p>Inqui\u00e9tude relay\u00e9e par le collectif-sant\u00e9.ch regroupant 807 professionnels de sant\u00e9 qui ont sign\u00e9 un moratoire sur la vaccination arnM.</p>\n<p>En effet, ce \"plan vaccinal\" est aujourd\u2019hui pr\u00e9sent\u00e9 comme un vaccin traditionnel, alors qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une information g\u00e9nique. Appellation qui est m\u00eame d\u00e9finit par la g\u00e9n\u00e9ticienne Alexandra Henrion-Caude et ancienne directrice de l\u2019Inserm comme une \u00ab\u00a0Exp\u00e9rimentation Genique\u00a0\u00bb de masse sur une population saine [ 17 ].</p>\n<p>Quand au vaccin AstraZeneca, il s\u2019agit d\u2019un vaccin OGM, raison pour laquelle le 14 Juillet 2020 le Conseil de l\u2019UE a donn\u00e9 son accord pour assouplir sa position sur les organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM), afin d\u2019\u00e9viter les goulets d\u2019\u00e9tranglement qui pouvaient survenir dans le cadre d\u2019essais cliniques effectu\u00e9s dans plusieurs pays pour un vaccin contre le coronavirus.</p>\n<p>AstraZeneca, vaccin OGM command\u00e9 par le conseil f\u00e9d\u00e9ral pour environ 5,3\u00a0millions de doses dans le cadre d\u2019un vaste accord europ\u00e9en, et pr\u00e9sentant d\u00e9j\u00e0 des probl\u00e8mes m\u00e9thodologiques survenus dans l\u2019essai de phase 3. [ 17.1 ]</p>\n<p>Pfiez et Moderna, une vaccination arnM comportant une information g\u00e9nique, possiblement obligatoire et un passeport Covid d\u00e9nonc\u00e9 par le mouvement MLS, cela en fait beaucoup \u00e0 nous faire avaler. Plus nous avan\u00e7ons dans cette gestion de crise, plus la perspective de nos droits et de nos libert\u00e9s fondent comme neige au soleil.</p>\n<p>A nouveau, plus de 54\u2019000 r\u00e9f\u00e9rendaires se sont lev\u00e9s pour soumettre vos folles d\u00e9rives \u00e0 votation par le peuple. [ 18 ]</p>\n<p>\u201cVaccination efficace ? \u201c La Haute autorit\u00e9 de sant\u00e9 Fran\u00e7aise tout comme Infovac.ch mentionnent : \u201cOn ne sait pas encore avec certitude si le vaccin emp\u00eache aussi la transmission du coronavirus\u201d. Est-ce l\u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 que vous vantiez \u00e0 l\u2019antenne ou des donn\u00e9es tronqu\u00e9es d\u2019annonces des laboratoires ?</p>\n<p>MESURES 2021 &amp; LIBERT\u00c9</p>\n<p>D\u00e9but Janvier 2021, alors que la Suisse souffre de vos mesures de fin d\u2019ann\u00e9e, et malgr\u00e9 une baisse notable des taux de d\u00e9c\u00e8s et de contamination, vous persistez \u00e0 renforcer vos mesures criminelles pour l\u2019\u00e9conomie et liberticides pour la population, sous pr\u00e9texte du Variant Anglais.</p>\n<p>Dans le m\u00eame temps, le 11.01.2021 l\u2019Inserm se montrait rassurant sur le variant Anglais \u00ab SRAS-CoV-2, B.1.1.7 \u00bb.</p>\n<p>En effet, les donn\u00e9es cliniques recueillies confirment que ce variant ne porte aucune modification significative de sa virulence. [ 19 ]</p>\n<p>De plus, les r\u00e9sultats d'une premi\u00e8re \u00e9tude \u00e0 grande \u00e9chelle sur le variant Anglais sont maintenant disponibles, ils d\u00e9montrent une propagation plus rapide de 6% par rapport \u00e0 la variante classique, cette variante existe depuis le mois de septembre. [ 20 ]</p>\n<p>Nouvelle communication anxiog\u00e8ne et mesures inadapt\u00e9es aux vues de cette information. L'influence sur la propagation du virus est donc g\u00e9rable, et la panique que propage \u00e0 nouveau le gouvernement en fermant l'\u00e9conomie est tout \u00e0 fait inappropri\u00e9e.</p>\n<p>La dignit\u00e9 de l'\u00eatre humain r\u00e9side dans ses libert\u00e9s, vous n\u2019avez cess\u00e9 de les entacher et de les r\u00e9duire par des mesures injustifiables, pr\u00e9judiciables et nuisibles \u00e0 la population.</p>\n<p>Nombreuses sont les insatisfactions actuelles quant au fonctionnement de notre d\u00e9mocratie. Votre repr\u00e9sentation politique de cette crise est biais\u00e9e et refl\u00e8te une image fauss\u00e9e de la population et de la crise que nous traversons.</p>\n<p>L\u2019analyse d\u00e9taill\u00e9e des donn\u00e9es statistiques de l\u2019OFSP en corr\u00e9lation avec le profil de la population et le vieillissement de la population d\u00e9montre qu\u2019il n\u2019y a eu aucune sur-mortalit\u00e9 d\u00fb \u00e0 la Covid en 2020.</p>\n<p>Il y a eu plus de d\u00e9c\u00e8s dans une population de plus en plus nombreuse de 80 ans et plus. Ce n\u2019est pas le cas des 40 - 69 ans o\u00f9 2020 s\u2019av\u00e8re m\u00eame moins meurtrier depuis 2010.</p>\n<p>Faut-il \u00e9galement rappeler que 2012, pour sa part, a \u00e9t\u00e9 plus fatal que 2020 pour toutes les classes d\u2019\u00e2ge. [ 21 ]</p>\n<p>Faut-il \u00e9galement rappeler que d\u00e8s le mois de mars 2020, \u00e0 partir de la semaine 11, les donn\u00e9es de l\u2019Influenza et les rapports sur la grippe ont fortement \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9s en faveur de la Covid-19.</p>\n<p>l\u2019OFSP communique : \u201cLa pand\u00e9mie actuelle de COVID-19 influence la collecte des donn\u00e9es relatives aux affections grippales dans le cadre de la surveillance Sentinella. D\u2019une part, les sympt\u00f4mes du COVID-19 sont similaires \u00e0 ceux de la grippe (Influenza).\u201c</p>\n<p>Au vue de cette information, et des chiffres de la grippe disparue cette ann\u00e9e, il est raisonnable de penser que les r\u00e9sultats des tests RT-PCR effectu\u00e9s sur des patientes grippaux, influencent fortement les donn\u00e9es de cas positifs \u00e0 la Covid-19.</p>\n<p>CONCLUSION</p>\n<p>La gestion du dossier Covid, d\u00e9passe largement le cadre sanitaire et soul\u00e8ve plus largement la question des conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats avec les laboratoires, l\u2019ind\u00e9pendance de nos instances et de nos autorit\u00e9s. Les intervenants et les m\u00e9dias ont contribu\u00e9 \u00e0 l'affolement et \u00e0 la panique quotidienne de la population.</p>\n<p>Vous n'avez \u00e0 aucun moment temp\u00e9r\u00e9 ce climat anxiog\u00e8ne et n\u00e9faste pour vos concitoyens.</p>\n<p>Monsieur le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, la balance b\u00e9n\u00e9fice / risque dans votre aptitude \u00e0 g\u00e9rer le dossier Covid-19, r\u00e9v\u00e8le une incapacit\u00e9 de votre part et de votre \u00e9quipe \u00e0 apaiser la situation, \u00e0 pr\u00e9server notre \u00e9conomie, \u00e0 tranquilliser l\u2019hyst\u00e9rie anxiog\u00e8ne des m\u00e9dias, et \u00e0 traverser cette crise sereinement.</p>\n<p>Une incapacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9guler des d\u00e9cisions sur l'ensemble du pays, cette gestion ressemble plus \u00e0 un m\u00e9diocre match de ping-pong renvoyant sans cesse la balle, \u00e0 la responsabilit\u00e9 citoyennes, et/ou aux cantons, et/ou au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.</p>\n<p>Vos d\u00e9cisions ont d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9e d'\u00e9normes pr\u00e9judices \u00e0 la population, infligent d'immenses d\u00e9g\u00e2ts collat\u00e9raux \u00e0 l\u2019\u00e9conomie et \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9, et enfin, vos mesures liberticides bouleversent en profondeur l\u2019\u00e9quilibre de la soci\u00e9t\u00e9 et la confiance qu\u2019elle vous accordait.</p>\n<p>Notre dignit\u00e9 d'\u00eatre humain, nos libert\u00e9s sont en permanence bafou\u00e9s par votre repr\u00e9sentation sanitaire de cette crise. La peur instaur\u00e9e depuis le d\u00e9but, conduit \u00e0 p\u00e9renniser des mesures restrictives lourdes aux cons\u00e9quences sociales dramatiques. Il est urgent d\u2019abandonner cette logique folle et de revenir \u00e0 la gestion traditionnelle d\u2019une virose.\u00a0</p>\n<p>Les valeurs qui fondent le contrat social, ce principe de souverainet\u00e9 du peuple appuy\u00e9 sur les notions de libert\u00e9, d'\u00e9galit\u00e9, de respect des libert\u00e9s publiques est au c\u0153ur de notre d\u00e9mocratie. Ces valeurs sont incompatibles avec votre gestion de la situation que nous traversons et les mesures que vous nous imposez.</p>\n<p>Je terminerais par l'extrait d'un texte de Paul Touboul, professeur de m\u00e9decine.</p>\n<p>\"On ne peut impun\u00e9ment mettre \u00e0 l\u2019arr\u00eat un pays pour combattre un agent infectieux, certes contagieux mais dont la l\u00e9talit\u00e9 n\u2019exc\u00e8de pas celle de la grippe. Qu\u2019on continue \u00e0 le surveiller \u00e0 l\u2019abri de tout tapage m\u00e9diatique, l\u2019affaire est du ressort de toute nation charg\u00e9e de prot\u00e9ger ses citoyens. Mais maintenir pour cela un \u00e9tat de guerre est un non-sens qui nous conduit \u00e0 un naufrage collectif. L\u2019urgence est l\u00e0, la vie doit reprendre ses droits dans notre pays, toute latitude \u00e9tant restitu\u00e9e \u00e0 l\u2019activit\u00e9 socio-\u00e9conomique et \u00e0 la culture pour s\u2019exprimer, l\u2019individu retrouvant quant \u00e0 lui dans son quotidien les ingr\u00e9dients qui le motivent et le structurent. En somme une existence libre, sans peur et ouverte sur l\u2019avenir. Garder un \u0153il sur le virus, comme d\u2019ailleurs sur toutes les menaces qui nous entourent, ne doit pas mettre en p\u00e9ril nos raisons de vivre.\"</p>\n<p>En conclusion, par la repr\u00e9sentation des signataires de cette p\u00e9tition :</p>\n<p>&gt; Nous demandons votre d\u00e9mission sans d\u00e9lai \u00e0 la fonction de Conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la sant\u00e9<br>&gt; La dissolution sans d\u00e9lai de la \u00ab Swiss National COVID-19 Science Task Force \u00bb<br>&gt; Une totale transparence des possibles conflits d'int\u00e9r\u00eats des experts, des d\u00e9cisionnaires, des intervenants, des autorit\u00e9s, des H\u00f4pitaux en lien avec les laboratoires pharmaceutiques et/ou la foundation Bill Gates dans la gestion du dossier Covid.<br>&gt; Un rapprochement avec les collectifs de m\u00e9decins et experts en sant\u00e9 publique pour les d\u00e9cisions sanitaires et de sant\u00e9 publique<br>&gt; La suppression sans d\u00e9lai des mesures de fermetures \u00e9conomique, pour tous les secteurs d'activit\u00e9<br>&gt; La suppression sans d\u00e9lai des mesures liberticides inflig\u00e9es/impos\u00e9es \u00e0 la<br>population</p>\n<p>Selon l\u2019article 33 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale, tout un chacun peut lancer une p\u00e9tition. Qu\u2019elle soit lanc\u00e9e sous forme \u00e9crite ou online, la p\u00e9tition n\u2019a pas de valeur juridique en soit, mais l\u2019autorit\u00e9 \u00e0 laquelle la p\u00e9tition est adress\u00e9e est tenue d\u2019en prendre acte.</p>\n<p>Sources :</p>\n<p>1 / <a href=\"https://www.admin.ch/opc/fr/classified-compilation/20202070/index.html?fbclid=IwAR1i92M-P1ANjbcl_7sEk8v0kgqXCMbg-fyJ6rZ4ZQyiXHxzzWFlRKNTIfg\" rel=\"nofollow\">https://www.admin.ch/opc/fr/classified-compilation/20202070/index.html?fbclid=IwAR1i92M-P1ANjbcl_7sEk8v0kgqXCMbg-fyJ6rZ4ZQyiXHxzzWFlRKNTIfg</a></p>\n<p>2 / <a href=\"https://referendum-droit-urgence.ch/\" rel=\"nofollow\">https://referendum-droit-urgence.ch/</a></p>\n<p>3 / <a href=\"https://www.who.int/about/finances-accountability/reports/A72_INF5-en.pdf?ua=1\" rel=\"nofollow\">https://www.who.int/about/finances-accountability/reports/A72_INF5-en.pdf?ua=1</a></p>\n<p>4 / <a href=\"https://www.parlament.ch/fr/ratsbetrieb/suche-curia-vista/geschaeft?AffairId=20204537&amp;fbclid=IwAR2jqxOVNJEiDDUzlF1FppiOVj2knEcGV4igbVYM503JCRt4TiyhorT2wIE\" rel=\"nofollow\">https://www.parlament.ch/fr/ratsbetrieb/suche-curia-vista/geschaeft?AffairId=20204537&amp;fbclid=IwAR2jqxOVNJEiDDUzlF1FppiOVj2knEcGV4igbVYM503JCRt4TiyhorT2wIE</a></p>\n<p>4.1 / <a href=\"https://www.swissmedic.ch/swissmedic/fr/home/notre-profil/collaboration-internationale/collaboration-multilaterale-dans-le-cadre-d-organisations---d-in/bill-and-melinda-gates-foundation.html\" rel=\"nofollow\">https://www.swissmedic.ch/swissmedic/fr/home/notre-profil/collaboration-internationale/collaboration-multilaterale-dans-le-cadre-d-organisations---d-in/bill-and-melinda-gates-foundation.html</a></p>\n<p>5 / <a href=\"https://www.gavi.org/investing-gavi/funding/donor-profiles/bill-melinda-gates-foundation\" rel=\"nofollow\">https://www.gavi.org/investing-gavi/funding/donor-profiles/bill-melinda-gates-foundation</a></p>\n<p>6 / <a href=\"https://www.admin.ch/opc/fr/classified-compilation/20091983/index.html\" rel=\"nofollow\">https://www.admin.ch/opc/fr/classified-compilation/20091983/index.html</a></p>\n<p>7 / <a href=\"https://www.who.int/fr/news-room/feature-stories/detail/who-recommends-against-the-use-of-remdesivir-in-covid-19-patients\" rel=\"nofollow\">https://www.who.int/fr/news-room/feature-stories/detail/who-recommends-against-the-use-of-remdesivir-in-covid-19-patients</a></p>\n<p>8 / <a href=\"https://www.nytimes.com/2020/08/29/health/coronavirus-testing.html\" rel=\"nofollow\">https://www.nytimes.com/2020/08/29/health/coronavirus-testing.html</a></p>\n<p>8.1 / <a href=\"https://medicine.yale.edu/labmed/sections/virology/COVID-19%20Ct%20values_YNHH%20Aug.%202020%20_395430_36854_v1.pdf\" rel=\"nofollow\">https://medicine.yale.edu/labmed/sections/virology/COVID-19%20Ct%20values_YNHH%20Aug.%202020%20_395430_36854_v1.pdf</a></p>\n<p>9 / <a href=\"https://www.illustre.ch/magazine/urgent-dissoudre-task-force-sanitaire\" rel=\"nofollow\">https://www.illustre.ch/magazine/urgent-dissoudre-task-force-sanitaire</a></p>\n<p>10 / <a href=\"https://www.advisory.com/daily-briefing/2020/09/01/covid-tests?fbclid=IwAR19uqSebOYK19sQuHLjCMcynTQvvPBk7fSmLABkoGQcE_n6EaZGeq9DiPw\" rel=\"nofollow\">https://www.advisory.com/daily-briefing/2020/09/01/covid-tests?fbclid=IwAR19uqSebOYK19sQuHLjCMcynTQvvPBk7fSmLABkoGQcE_n6EaZGeq9DiPw</a></p>\n<p>11/ <a href=\"https://www.bfs.admin.ch/bfs/fr/home/statistiques/sante/systeme-sante/hopitaux.assetdetail.14840677.html\" rel=\"nofollow\">https://www.bfs.admin.ch/bfs/fr/home/statistiques/sante/systeme-sante/hopitaux.assetdetail.14840677.html</a></p>\n<p>12 / <a href=\"https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-01-15/norway-warns-of-vaccination-risks-for-sick-patients-over-80?fbclid=IwAR1ogSt3cdCCxUTYGXPrfgpjK0nX33-Q4jD-0uVlGV82lF93i-ptXk0NqqI\" rel=\"nofollow\">https://www.lci.fr/sante/video-covid-19-a-quoi-sont-dus-les-deces-post-vaccination-2176001.html</a></p>\n<p>13 / <a href=\"https://www.swissmedicinfo.ch/ShowText.aspx?textType=FI&amp;lang=FR&amp;authNr=68225\" rel=\"nofollow\">https://www.swissmedicinfo.ch/ShowText.aspx?textType=FI&amp;lang=FR&amp;authNr=68225</a></p>\n<p>14 / <a href=\"https://www.pfizer.com/science/coronavirus/vaccine\" rel=\"nofollow\">https://www.pfizer.com/science/coronavirus/vaccine</a></p>\n<p>15 /\u00a0 <a href=\"https://www.cvdvaccine.com/\" rel=\"nofollow\">https://www.cvdvaccine.com/</a></p>\n<p>16 / <a href=\"https://www.comirnatyeducation.ch/\" rel=\"nofollow\">https://www.comirnatyeducation.ch/</a></p>\n<p>17 / <a href=\"https://www.tvlibertes.com/le-samedi-politique-covid-vaccin-la-geneticienne-alexandra-henrion-caude-nous-dit-tout\" rel=\"nofollow\">https://www.tvlibertes.com/le-samedi-politique-covid-vaccin-la-geneticienne-alexandra-henrion-caude-nous-dit-tout</a></p>\n<p>17.1 / <a href=\"https://www.mesvaccins.net/web/vaccines/650-covid-19-vaccine-astrazeneca\" rel=\"nofollow\">https://www.mesvaccins.net/web/vaccines/650-covid-19-vaccine-astrazeneca</a>\u00a0</p>\n<p>18 / <a href=\"https://fbschweiz.ch/index.php/fr/stopp-impfpflicht-fr\" rel=\"nofollow\">https://fbschweiz.ch/index.php/fr/stopp-impfpflicht-fr</a></p>\n<p>19 / <a href=\"https://up-magazine.info/le-vivant/sciences/78132-linserm-se-veut-rassurant-sur-le-variant-anglais-du-coronavirus/?fbclid=IwAR19uqSebOYK19sQuHLjCMcynTQvvPBk7fSmLABkoGQcE_n6EaZGeq9DiPw\" rel=\"nofollow\">https://up-magazine.info/le-vivant/sciences/78132-linserm-se-veut-rassurant-sur-le-variant-anglais-du-coronavirus/?fbclid=IwAR19uqSebOYK19sQuHLjCMcynTQvvPBk7fSmLABkoGQcE_n6EaZGeq9DiPw</a></p>\n<p>20 / <a href=\"https://tkp.at/2021/01/18/studie-neue-variante-verbreitet-sich-um-6-prozent-schneller/\" rel=\"nofollow\">https://tkp.at/2021/01/18/studie-neue-variante-verbreitet-sich-um-6-prozent-schneller/</a></p>\n<p>21 / <a href=\"https://phusis.ch/2021/01/14/mortalite-inedite-depuis-100-ans-la-rts-en-plein-biais-cognitif/?fbclid=IwAR0d_xyFtpofv3f84lJquRetqPA3vV-8WFDUSH8Sdbx_uBeqkajjqn4zJm4\" rel=\"nofollow\">https://phusis.ch/2021/01/14/mortalite-inedite-depuis-100-ans-la-rts-en-plein-biais-cognitif/?fbclid=IwAR0d_xyFtpofv3f84lJquRetqPA3vV-8WFDUSH8Sdbx_uBeqkajjqn4zJm4</a></p>\n<p>E1 / <a href=\"https://jamanetwork.com/journals/jamanetworkopen/fullarticle/2774707?utm_source=For_The_Media&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=ftm_links&amp;utm_term=010721&amp;fbclid=IwAR2kDvRAv9f3Mp_ZEzyUT-P3JafSbgWCsCLqnM-wzeTuYI0RmJzQlhzVMjc\" rel=\"nofollow\">https://jamanetwork.com/journals/jamanetworkopen/fullarticle/2774707?utm_source=For_The_Media&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=ftm_links&amp;utm_term=010721&amp;fbclid=IwAR2kDvRAv9f3Mp_ZEzyUT-P3JafSbgWCsCLqnM-wzeTuYI0RmJzQlhzVMjc</a></p>", "targeting_description": "Monsieur le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "letter_body": "d\u00e9mission du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, et \u00e0 la dissolution de la Taskforce", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CH", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "demande-de-d\u00e9mission-du-conseiller-f\u00e9d\u00e9ral-alain-berset-et-de-la-dissolution-de-la-swiss-national-covid-19-science-task-force", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 1441, "locale": "fr-FR", "name": "politique", "slug": "politique-2", "photo_id": 173999849, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 11953}, {"id": 132767, "locale": "fr-FR", "name": "Sant\u00e9 publique", "slug": "sant\u00e9-publique-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 341}, {"id": 151, "locale": "fr-FR", "name": "droits de l'homme", "slug": "droits-de-l-homme", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 297}, {"id": 6527, "locale": "fr-FR", "name": "droits humains", "slug": "droits-humains", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14073}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 25942, "total_signature_count": 25942, "weekly_signature_count": 81, "total_page_views": 129620, "total_share_count": 13230, "daily_signature_count": 18, "monthly_signature_count": 1050, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 1, "monthly_signup_count": 113, "total_signup_count": 3190, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "stopcovid-suisse", "activity": {"recruit.custom_url.last_updated": 1634008391, "share.twitter.count": 53, "recruit.facebook_messenger_mobile.last_updated": 1633164528, "recruit.twitter.count": 3, "share.facebook.last_updated": 1634008426.724, "recruit.whatsapp.count": 861, "recruit.twitter.last_updated": 1631529298, "share.email.count": 375, "recruit.facebook.last_updated": 1635268380, "share.facebook.count": 365, "share.facebook_messenger.count": 124, "share.twitter.last_updated": 1633791671.661, "recruit..count": 16, "recruit.facebook_messenger_mobile.count": 44, "share.whatsapp.count": 2953, "recruit.email.count": 1040, "share.facebook_messenger.last_updated": 1633648300.208, "recruit.custom_url.count": 4, "recruit.copylink.last_updated": 1633417514, "recruit.sms.last_updated": 1631792498, "share.sms.count": 126, "share.copylink.last_updated": 1635296659.422, "share.email.last_updated": 1634578577.495, "share.facebookmessenger.last_updated": 1631823072.824, "share.facebookmessenger.count": 2, "recruit.copylink.count": 129, "recruit..last_updated": 1634893655, "recruit.facebook.count": 106, "share.sms.last_updated": 1635190318.053, "share.copylink.count": 881, "share.whatsapp.last_updated": 1635190338.827, "recruit.sms.count": 8, "recruit.whatsapp.last_updated": 1633882428, "recruit.email.last_updated": 1634240263}, "photo": {"id": 225101489, "url": "photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-400x400-noPad.jpg?1611044271", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-400x225-noPad.jpg?1611044271", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-800x450-noPad.jpg?1611044270", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-1600x900-noPad.jpg?1611044271", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1175250398, "slug": "1175250398", "first_name": "John", "last_name": "Doe", "short_display_name": "John", "display_name": "John DOE", "city": "", "state_code": "", "country_code": "CH", "website": null, "locale": "fr-FR", "description": null, "photo": {"id": 225101510, "url": "photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-48x48-noPad.jpg?1611044636", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-128x128-noPad.jpg?1611044635", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-400x400-noPad.jpg?1611044637", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-800x800-noPad.jpg?1611044636", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 12108667, "display_name": "Monsieur le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-conseiller-f\u00e9d\u00e9ral-alain-berset-11afb4a3-d318-4493-b22a-18c0841525ab", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset", "title": "Conseiller f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur (DFI) en charge de la sant\u00e9"}, "has_email": false}, {"id": 1633950, "display_name": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "email": null, "type": "Custom", "slug": "conseil-f\u00e9d\u00e9ral", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "fr-FR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Conseil", "last_name": "f\u00e9d\u00e9ral", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "John DOE", "creator_photo": {"id": 225101510, "url": "photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-48x48-noPad.jpg?1611044636", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-128x128-noPad.jpg?1611044635", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-400x400-noPad.jpg?1611044637", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/mu/nw/DmMUNwlNAkUjEvz-800x800-noPad.jpg?1611044636", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Demande de d\u00e9mission du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, et de la dissolution de la  Swiss National COVID-19 Science Task Force", "petition_title": "Demande de d\u00e9mission du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset, et de la dissolution de la  Swiss National COVID-19 Science Task Force", "petition_status": "active", "calculated_goal": 35000, "media": {"id": 225101489, "url": "photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-400x400-noPad.jpg?1611044271", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-400x225-noPad.jpg?1611044271", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-800x450-noPad.jpg?1611044270", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mh/hz/jxmhHZsTXSGIZnR-1600x900-noPad.jpg?1611044271", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12108667, "display_name": "Monsieur le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-conseiller-f\u00e9d\u00e9ral-alain-berset-11afb4a3-d318-4493-b22a-18c0841525ab", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset", "title": "Conseiller f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur (DFI) en charge de la sant\u00e9"}, "has_email": false}, "progress": 74.12}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2021-03-19T16:31:27Z"}}, {"id": "recent_26859899", "petition": {"id": 26859899, "document_id": "26859899", "ask": "OUI \u00e0 la protection des personnes vuln\u00e9rables,    \nNON aux mesures inutiles de confinement", "created_at": "2021-01-15T09:14:32Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-01-15T09:16:04Z", "last_edited_at": "2021-02-24T09:33:48Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "P\u00e9tition adress\u00e9e aux autorit\u00e9s suisses: OUI \u00e0 la protection des personnes vuln\u00e9rables, \nNON aux mesures inutiles de confinement", "description": "<p>Les p\u00e9titionnaires demandent aux autorit\u00e9s d\u2019offrir \u00e0 la minorit\u00e9 de la population (25%) qui souffre de maladies chroniques, un accompagnement personnalis\u00e9 via les r\u00e9seaux de soins \u00e0 domicile notamment, pour les encourager et les inciter \u00e0 changer leurs habitudes de vie, afin d\u2019am\u00e9liorer leur sant\u00e9 et leur qualit\u00e9 de vie, r\u00e9duire leur vuln\u00e9rabilit\u00e9, leur mortalit\u00e9 et leur co\u00fbt.</p>\n<p>Ce soutien sp\u00e9cifique aux seniors et aux malades chroniques remplacerait avantageusement les mesures de confinement, de fermeture des entreprises et d\u2019interdiction des interactions sociales qui, en plus d\u2019\u00eatre co\u00fbteuses et inefficaces, sont source de faillites, de ch\u00f4mage et de pauvret\u00e9.</p>\n<p><strong>Mettons en \u0153uvre des mesures efficaces de pr\u00e9vention, pour la protection des seniors et des malades chroniques.</strong></p>\n<p>Malgr\u00e9 les milliards d\u00e9pens\u00e9s en Suisse pour prot\u00e9ger les plus vuln\u00e9rables depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, plus de 90% des 8\u2019300 morts (\u00e0 ce jour) sont justement ceux que l\u2019on voulait prot\u00e9ger\u00a0: les seniors et les malades chroniques. Les mesures prises n\u2019atteignent donc pas leurs cibles.</p>\n<p>Au niveau mondial, les maladies chroniques tuent 20 fois plus que la Covid (41 millions de morts contre 1.8 millions). En Suisse, presque tous les morts de la Covid sont des malades chroniques. La mortalit\u00e9 que l'on attribue \u00e0 la Covid est donc en r\u00e9alit\u00e9 celle due aux maladies chroniques, car celles-ci augmentent fortement la vuln\u00e9rabilit\u00e9.</p>\n<p><strong>Des mesures efficaces pour am\u00e9liorer la sant\u00e9 des malades chroniques.</strong></p>\n<p>L\u2019OMS (2017) nous dit que jusqu\u2019\u00e0 80% des maladies chroniques sont \u00e9vitables et r\u00e9versibles, en changeant notre mode de vie.\u00a0On peut diminuer le nombre de malades chroniques et \u00e9conomiser jusqu'\u00e0 50% des co\u00fbts, simplement en favorisant un changement d'habitudes de vie. Cela repr\u00e9senterait en Suisse, plus de 30 milliards d'\u00e9conomies chaque ann\u00e9e.</p>\n<p>En deux mots, am\u00e9liorer la sant\u00e9 des 25% de personnes vuln\u00e9rables tout en diminuant les co\u00fbts de la \u00ab\u00a0sant\u00e9\u00a0\u00bb et en \u00e9vitant la suppression des libert\u00e9s pour toute la population, c\u2019est possible. Nous demandons \u00e0 nos autorit\u00e9s d\u2019agir dans ce sens.</p>\n<p>Pour le comit\u00e9 des p\u00e9titionnaires : Jean-Philippe de Toledo (Pharmacie Principale),\u00a0Enza Testa Haegi (Cercle des Dirigeants d\u2019Entreprises),\u00a0Xavier Comtesse (Math\u00e9maticien 4.0),\u00a0Dr Stefania Ubaldi (Pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Lifestyle Medicine),\u00a0Vincent Subilia (Chambre de Commerce et d\u2019Industrie Gen\u00e8ve),\u00a0Helena Rigotti (Cheffe d\u2019Entreprises-restauration),\u00a0Pascal Vandenberghe (Payot Libraire),\u00a0Solange Demole (centre de bien-\u00eatre et sant\u00e9),\u00a0Yves Borgeaud (A. Pougnier SA),\u00a0Claire Vidal Halff (Ind\u00e9pendante),\u00a0Ivan Slatkine (\u00e9diteur),\u00a0Alexandra de Toledo (pharmacienne Lifestyle Medicine),\u00a0Pierre Brunschwig (Bon G\u00e9nie &amp; Cie SA),\u00a0Sabine Schofield (Administratrice de Soci\u00e9t\u00e9s),\u00a0Myret Zaki (journaliste et formatrice), Raymond Loretan (Pr\u00e9sident de Swiss M\u00e9dical Network), Florian N\u00e9meti (Chambre de Commerce de Neuch\u00e2tel), Patrick Delarive (s\u00e9rial-entrepreneur), Arnaud Grobet (Pr\u00e9sident suisse Emakina Group).</p>", "targeting_description": "l'ensemble des Autorit\u00e9s F\u00e9d\u00e9rales, Cantonales et Communales suisses", "letter_body": "OUI \u00e0 la protection des personnes vuln\u00e9rables, \nNON aux mesures inutiles de confinement", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CH", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "p\u00e9tition-adress\u00e9e-aux-autorit\u00e9s-suisses-oui-\u00e0-la-protection-des-personnes-vuln\u00e9rables-non-aux-mesures-inutiles-de-confinement", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 476575, "locale": "fr-FR", "name": "Autre", "slug": "autre-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14487}, {"id": 493467, "locale": "fr-FR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 322}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 492502, "locale": "fr-FR", "name": "Coronavirus", "slug": "coronavirus-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 224}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 1972, "total_signature_count": 1972, "weekly_signature_count": 15, "total_page_views": 8466, "total_share_count": 1004, "daily_signature_count": 15, "monthly_signature_count": 16, "daily_signup_count": 1, "weekly_signup_count": 1, "monthly_signup_count": 1, "total_signup_count": 255, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "covid-suisse", "photo": {"id": 225087164, "url": "photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-400x400-noPad.jpg?1610703720", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-400x225-noPad.jpg?1610703721", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-800x450-noPad.jpg?1610703720", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-1600x900-noPad.jpg?1610703720", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "activity": {"recruit.copylink.count": 5, "recruit.copylink.last_updated": 1623890953, "recruit.custom_url.count": 7, "recruit.custom_url.last_updated": 1635783801, "recruit.email.count": 12, "recruit.email.last_updated": 1635801527, "recruit.whatsapp.count": 1, "recruit.whatsapp.last_updated": 1635704858, "share.copylink.count": 3, "share.copylink.last_updated": 1635774724.618, "share.email.count": 5, "share.email.last_updated": 1635705637.761, "share.facebook.count": 1, "share.facebook.last_updated": 1623860923.411, "share.sms.count": 2, "share.sms.last_updated": 1635774712.087, "share.twitter.count": 1, "share.twitter.last_updated": 1623860929.328, "share.whatsapp.count": 2, "share.whatsapp.last_updated": 1635697516.464}, "user": {"id": 1174453369, "slug": "1174453369", "first_name": "Le comit\u00e9 des", "last_name": "PETITIONNAIRES", "short_display_name": "Le comit\u00e9 des", "display_name": "Le comit\u00e9 des PETITIONNAIRES", "city": "", "state_code": "", "country_code": "CH", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "roles": []}, "targets": [{"id": 12105537, "display_name": "l'ensemble des Autorit\u00e9s F\u00e9d\u00e9rales, Cantonales et Communales suisses", "email": null, "type": "Custom", "slug": "l-ensemble-des-autorit\u00e9s-f\u00e9d\u00e9rales-cantonales-et-communales-suisses", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "l'ensemble", "last_name": "des Autorit\u00e9s F\u00e9d\u00e9rales, Cantonales et Communales suisses", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Le comit\u00e9 des PETITIONNAIRES", "display_title": "P\u00e9tition adress\u00e9e aux autorit\u00e9s suisses: OUI \u00e0 la protection des personnes vuln\u00e9rables, \nNON aux mesures inutiles de confinement", "petition_title": "P\u00e9tition adress\u00e9e aux autorit\u00e9s suisses: OUI \u00e0 la protection des personnes vuln\u00e9rables, \nNON aux mesures inutiles de confinement", "petition_status": "active", "calculated_goal": 2500, "media": {"id": 225087164, "url": "photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-400x400-noPad.jpg?1610703720", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-400x225-noPad.jpg?1610703721", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-800x450-noPad.jpg?1610703720", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/os/js/VxOsJszoXxPbRPR-1600x900-noPad.jpg?1610703720", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12105537, "display_name": "l'ensemble des Autorit\u00e9s F\u00e9d\u00e9rales, Cantonales et Communales suisses", "email": null, "type": "Custom", "slug": "l-ensemble-des-autorit\u00e9s-f\u00e9d\u00e9rales-cantonales-et-communales-suisses", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "l'ensemble", "last_name": "des Autorit\u00e9s F\u00e9d\u00e9rales, Cantonales et Communales suisses", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 78.88}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2021-06-16T15:51:11Z"}}, {"id": "recent_26312651", "petition": {"id": 26312651, "document_id": "26312651", "ask": "Bonification du R\u00e9gime qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019assurance parentale pour tous. #RQAPpourtous", "created_at": "2020-12-13T21:07:35Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-12-13T21:10:38Z", "last_edited_at": "2021-06-24T12:49:48Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "#RQAPpourtous - Bonification du R\u00e9gime qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019assurance parentale pour tous.", "description": "<p><a href=\"https://www.facebook.com/groups/2827044884209163/?ref=share\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">LE LIENS DU GROUPE</a>\u00a0-\u00a0RQAP \u00e9galit\u00e9 pour tous</p>\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>VICTOIRE !!\u00a0</p>\n<p>** Dans le cadre de l\u2019adoption du projet de loi 78, des dispositions ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9es pour bonifier le R\u00e9gime qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019Assurance parentale afin que 30 000 parents de plus re\u00e7oivent une aide r\u00e9troactive pouvant atteindre 500$.</p>\n<p>les repr\u00e9sentantes du groupe RQAP \u00c9galit\u00e9 pour tous, mesdames Marie-Eve Gagn\u00e9, Marie-Chantale Savard et Myriam Matteau-D\u00e9silets.</p>\n<p><strong>PETITION :\u00a0r\u00e9gime qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019assurance parentale (RQAP)</strong></p>\n<p><strong>La pand\u00e9mie de la COVID-19 a frapp\u00e9 durement les qu\u00e9b\u00e9cois et les qu\u00e9b\u00e9coises depuis le mois de mars. Nous saluons donc l\u2019initiative du minist\u00e8re du travail, de l\u2019emploi et de la solidarit\u00e9 sociale qui a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019augmenter le minimum des prestations du r\u00e9gime qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019assurance parentale (RQAP) a 500$ par semaine. Cette bonification vient donner un coup de pouce aux familles. Par contre, les crit\u00e8res d\u2019admissibilit\u00e9 de cette aide suppl\u00e9mentaire ne sont pas acceptables : la bonification ne s\u2019applique qu\u2019aux parents ayant d\u00e9but\u00e9 leurs prestations du RQAP apr\u00e8s le 27 septembre 2020.</strong></p>\n<p><strong>Donc, la pr\u00e9sente p\u00e9tition demande imp\u00e9rativement de revoir les crit\u00e8res d\u2019admissibilit\u00e9s et d\u2019\u00e9tendre la p\u00e9riode d\u2019admissibilit\u00e9 \u00e0 toutes les familles sans tenir compte de la date de d\u00e9but de leur prestation. Afin qu'il re\u00e7oive cette aide a compter du 27septembre 2020. Nombreuses sont les familles qui ont d\u00fb arr\u00eater de travailler depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, subis une diminution d\u2019heures, ou ils ont m\u00eame vu leurs prestations de RQAP diminu\u00e9s en raison d\u2019une perte de revenue li\u00e9 \u00e0 la pand\u00e9mie de la COVID-19 et aux mesures de confinement.</strong></p>\n<p><strong>Les familles qui ont commenc\u00e9 \u00e0 recevoir leurs prestations du RQAP durant la pand\u00e9mie et avant le 27 septembre 2020 ont fait face aux m\u00eames difficult\u00e9s et pr\u00e9sentent les m\u00eames besoins particuliers que les familles pr\u00e9sentement \u00e9ligibles \u00e0 la bonification. Il est donc compl\u00e8tement arbitraire d\u2019exclure ces nombreuses familles qui ont, elles aussi, \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 de plein fouet par la pand\u00e9mie. Il faudrait donc faire preuve d\u2019\u00e9quit\u00e9 et de coh\u00e9rence.</strong></p>\n<p><strong>Audrey C &amp; Marie-Eve</strong></p>\n<p><br><strong>Courriel : marie_evegagne13@hotmail.com</strong></p>\n<p><br><strong>n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 partager!</strong></p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "Le minist\u00e8re du travail de l'emploi et de la solidarit\u00e9 sociale", "letter_body": "Bonification du rqap pour tous", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": "Qu\u00e9bec", "country_code": "CA", "lat": 46.8139, "lng": -71.208, "state_code": "QC", "google_places_id": "ChIJk4jbBYqWuEwRAzro8GMtxY8", "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "rqappourtous-bonification-du-r\u00e9gime-qu\u00e9b\u00e9cois-d-assurance-parentale-pour-tous", "status": "victory", "victory_date": "2021-06-24", "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": true, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 528730, "locale": "fr-FR", "name": "RQAP", "slug": "rqap-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 1307, "locale": "fr-FR", "name": "famille", "slug": "famille", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1506}, {"id": 92237, "locale": "fr-FR", "name": "parents", "slug": "parents-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 27}, {"id": 17995, "locale": "fr-FR", "name": "\u00e9galit\u00e9", "slug": "\u00e9galit\u00e9", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 97}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 10286, "total_signature_count": 10286, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 41482, "total_share_count": 3915, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 1808, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "activity": {"recruit.copylink.count": 59, "recruit.copylink.last_updated": 1624323524, "recruit.email.count": 1, "recruit.email.last_updated": 1620653411, "recruit.facebook.count": 40, "recruit.facebook.last_updated": 1623511220, "recruit.sms.count": 3, "recruit.sms.last_updated": 1620605479, "share.copylink.count": 12, "share.copylink.last_updated": 1620762515.612, "share.email.count": 3, "share.email.last_updated": 1624559447.867, "share.facebook.count": 23, "share.facebook.last_updated": 1624540533.312, "share.facebook_messenger.count": 1, "share.facebook_messenger.last_updated": 1622916218.501, "share.sms.count": 6, "share.sms.last_updated": 1620611459.552, "share.twitter.count": 2, "share.twitter.last_updated": 1622851148.187, "share.whatsapp.count": 4, "share.whatsapp.last_updated": 1624541526.284}, "photo": {"id": 224969788, "url": "photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-400x400-noPad.jpg?1622813448", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-400x225-noPad.jpg?1622813447", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-800x450-noPad.jpg?1622813448", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-1600x900-noPad.jpg?1622813447", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 982628165, "slug": "982628165", "first_name": "Audrey", "last_name": "C", "short_display_name": "Audrey", "display_name": "Audrey C", "city": "Pierreville", "state_code": "", "country_code": "CA", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "photo": {"id": 224978355, "url": "photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-48x48-noPad.jpg?1608088447", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-128x128-noPad.jpg?1608088447", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-400x400-noPad.jpg?1608088447", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-800x800-noPad.jpg?1608088447", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 12049969, "display_name": "Le minist\u00e8re du travail de l'emploi et de la solidarit\u00e9 sociale", "email": null, "type": "Custom", "slug": "le-minist\u00e8re-du-travail-de-l-emploi-et-de-la-solidarit\u00e9-sociale", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Le", "last_name": "minist\u00e8re du travail de l'emploi et de la solidarit\u00e9 sociale", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Audrey C", "creator_photo": {"id": 224978355, "url": "photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-48x48-noPad.jpg?1608088447", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-128x128-noPad.jpg?1608088447", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-400x400-noPad.jpg?1608088447", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ef/gr/DbEFGRidjLUEKfN-800x800-noPad.jpg?1608088447", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "#RQAPpourtous - Bonification du R\u00e9gime qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019assurance parentale pour tous.", "petition_title": "#RQAPpourtous - Bonification du R\u00e9gime qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019assurance parentale pour tous.", "petition_status": "victory", "calculated_goal": 15000, "media": {"id": 224969788, "url": "photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-400x400-noPad.jpg?1622813448", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-400x225-noPad.jpg?1622813447", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-800x450-noPad.jpg?1622813448", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xs/ns/atxSnSHyUqeSzFT-1600x900-noPad.jpg?1622813447", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12049969, "display_name": "Le minist\u00e8re du travail de l'emploi et de la solidarit\u00e9 sociale", "email": null, "type": "Custom", "slug": "le-minist\u00e8re-du-travail-de-l-emploi-et-de-la-solidarit\u00e9-sociale", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Le", "last_name": "minist\u00e8re du travail de l'emploi et de la solidarit\u00e9 sociale", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 68.57333333333334}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2021-06-24T12:49:47Z"}}, {"id": "recent_26238106", "petition": {"id": 26238106, "document_id": "26238106", "ask": "Pour des partiels \u00e0 distance !", "created_at": "2020-12-09T07:30:14Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-12-09T07:43:17Z", "last_edited_at": "2020-12-12T14:46:14Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Etudiants d'Evry: Pour des partiels \u00e0 distance !", "description": "<p>L'Universit\u00e9 d'Evry a d\u00e9cid\u00e9, par l'action de son pr\u00e9sident Patrick Curmi, de faire les partiels de janvier en pr\u00e9sentiel.</p>\n<p>Nous, qui sommes \u00e9tudiants d'Evry, savons que cela est totalement irresponsable et irr\u00e9aliste face \u00e0 la crise mondiale que nous traversons. Il ne faut pas que nous nous confinions dans des salles non a\u00e9r\u00e9es o\u00f9 les mesures de distanciation ne pourront pas \u00eatre respect\u00e9es. C'est un fait : malgr\u00e9 le fait que la fac tente d'organiser des examens en pr\u00e9sentiel dans les normes, le simple fait de le faire est aberrant. Nous ne pouvons permettre aux \u00e9tudiants de se coller dans les transports, faire 1h30 de trajet, risquer d'attraper la Covid, pour faire des partiels qui peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 distance. Les d\u00e9cisions prises ne consid\u00e8rent pas le facteur humain malheureusement, la situation des \u00e9l\u00e8ves. Beaucoup d'entre nous ont des personnes \u00e0 risques dans leur entourage, ou qui sont au contact de malades. Face aux chiffres actuels de la pand\u00e9mie, faire des partiels en pr\u00e9sentiel est aberrant.</p>\n<p>Nous devons, aujourd'hui m\u00eame, ce mercredi\u00a0 9 d\u00e9cembre, regrouper un nombre maximal de signatures parmi les \u00e9tudiants d'Evry pour faire passer les partiels en distanciel, c'est \u00e0 dire dans des conditions plus saines et qui donnent leur chance \u00e0 tout le monde (un cas contact sera directement plac\u00e9 en rattrapage...).</p>\n<p>Nous sommes des \u00e9tudiants en Histoire et en Sociologie souhaitant mettre la pr\u00e9sidence de l'universit\u00e9 en face de ses responsabilit\u00e9s : nous voulons d\u00e9sormais atteindre, dans un nouveau cap, un nombre maximum d'\u00e9tudiants de l'universit\u00e9.</p>", "targeting_description": "Etudiants d'Evry", "letter_body": "Pour des partiels \u00e0 distance !", "end_date": "2021-12-12", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "etudiants-d-evry-pour-des-partiels-\u00e0-distance", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7499, "locale": "fr-FR", "name": "\u00e9ducation", "slug": "\u00e9ducation", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 10704}, {"id": 434395, "locale": "fr-FR", "name": "Partiels", "slug": "partiels-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9}, {"id": 1235, "locale": "fr-FR", "name": "universit\u00e9", "slug": "universit\u00e9-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 91}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 414337, "locale": "fr-FR", "name": "virus", "slug": "virus-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 8}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 3217, "total_signature_count": 3217, "weekly_signature_count": 1, "total_page_views": 23322, "total_share_count": 2562, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 1, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 892, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 375391448, "slug": "375391448", "first_name": "Yanna\u00ebl", "last_name": "LE DEROFF", "short_display_name": "Yanna\u00ebl", "display_name": "Yanna\u00ebl LE DEROFF", "city": "", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": null, "locale": "fr-FR", "description": null, "roles": []}, "activity": {"share.copylink.count": 2, "share.copylink.last_updated": 1622452910.427}, "photo": {"id": 224951449, "url": "photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-400x400-noPad.jpg?1607499015", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-400x225-noPad.jpg?1607499015", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-800x450-noPad.jpg?1607499015", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-1600x900-noPad.jpg?1607499016", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 12042117, "display_name": "Etudiants d'Evry", "email": null, "type": "Custom", "slug": "etudiants-d-evry", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Etudiants", "last_name": "d'Evry", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Yanna\u00ebl LE DEROFF", "display_title": "Etudiants d'Evry: Pour des partiels \u00e0 distance !", "petition_title": "Etudiants d'Evry: Pour des partiels \u00e0 distance !", "petition_status": "active", "calculated_goal": 5000, "media": {"id": 224951449, "url": "photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-400x400-noPad.jpg?1607499015", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-400x225-noPad.jpg?1607499015", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-800x450-noPad.jpg?1607499015", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tx/ez/koTXeZNgMYRGXks-1600x900-noPad.jpg?1607499016", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12042117, "display_name": "Etudiants d'Evry", "email": null, "type": "Custom", "slug": "etudiants-d-evry", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Etudiants", "last_name": "d'Evry", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 64.34}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-12-11T11:19:31Z"}}, {"id": "recent_26147287", "petition": {"id": 26147287, "document_id": "26147287", "ask": "Pour plus de transparence de la FFM et le remboursement des licences NCO 2020", "created_at": "2020-12-03T07:51:59Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-12-03T07:55:22Z", "last_edited_at": "2020-12-03T07:59:03Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7ais de Motocyclisme: Pour plus de transparence de la FFM et le remboursement des licences NCO 2020", "description": "<p>Nous, Adh\u00e9rents et Licenci\u00e9s de la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Motocyclisme, faisons le constat d'un MANQUE DE TRANSPARENCE de notre F\u00e9d\u00e9ration dans sa communication envers nous sur un certain nombre de sujets.</p>\n<p>Nous le regrettons VIVEMENT.</p>\n<p>Nous exigeons QUE CELA CHANGE : la FFM est une Association !</p>\n<p>En particulier, nous demandons le remboursement des licences comp\u00e9tition NCO 2020 pour les Adh\u00e9rents qui n'ont pas pu l'utiliser en cons\u00e9quence de la crise sanitaire.</p>\n<p>Nous demandons \u00e0 la FFM qu'elle proc\u00e8de au m\u00eame geste que celui fait par la FFSA envers ses licenci\u00e9s.</p>\n<p>Nous demandons \u00e0 la FFM de proc\u00e9der \u00e0 ce geste envers les officiels \u00e9galement.\u00a0</p>\n<p>Nous attendons des instances dirigeantes de la FFM que soit d\u00e9montr\u00e9 que le geste actuellement propos\u00e9 (25% de remboursement pour certains Adh\u00e9rents seulement) constitue le risque financier MAXIMUM que peut supporter la FFM.</p>\n<p>Nos DEMANDES se basent sur l'\u00e9tude des rapports comptables 2013 \u00e0 2018 de la FFM, o\u00f9 nous avons constat\u00e9 que :</p>\n<ul>\n<li>l'indemnisation du Pr\u00e9sident de la FFM est en augmentation constante depuis 2013 (93k\u20ac brut en 2018)</li>\n<li>le total des 3 plus hautes r\u00e9mun\u00e9rations au sein de la FFM est en augmentation constante depuis 2013 (266k\u20ac brut en 2018)</li>\n<li>la FFM est en capacit\u00e9 de ren\u00e9gocier les co\u00fbts d'assurance (-10% en 2017)</li>\n<li>la FFM a collect\u00e9 plus de 17M d'euros en 2018 via les licences et droits (dont 11M pour les licences annuelles et seulement 1M pour les licences 1 manifestation, et 1M de cotisations des clubs aupr\u00e8s de la FFM)</li>\n<li>la FFM b\u00e9n\u00e9ficie d'environ 1M d'euros de subvention du Minist\u00e8re des Sports</li>\n<li>un peu plus de 6M d'euros ont \u00e9t\u00e9 redistribu\u00e9s aux ligues, comit\u00e9s, et clubs</li>\n<li>les co\u00fbts d'assurance pour 2018 sont de plus de 3,3M d'euros</li>\n<li>la FFM abonde r\u00e9guli\u00e8rement un \"fond d'aide aux organisations\" par affectation des r\u00e9sultats de chaque exercice</li>\n<li>la FFM reverse de temps en temps un genre de \"subvention suppl\u00e9mentaire\" aux clubs, en prenant sur le r\u00e9sultat annuel</li>\n<li>de m\u00eame pour un \"fond de garantie assurantielle\" (il n'y a pas de d\u00e9tail sur les missions de ce fond, si quelqu'un peut apporter l'information)</li>\n</ul>\n<p>Nos DEMANDES se basent sur l'\u00e9tude des rapports comptables 2013 \u00e0 2018 de la FFM, qui montrent \u00e9galement les r\u00e9sultats nets suivants :</p>\n<ul>\n<li>r\u00e9sultat 2018 : 470.000 euros</li>\n<li>r\u00e9sultat 2017 : 671.000 euros</li>\n<li>r\u00e9sultat 2016 : 612.000 euros</li>\n<li>r\u00e9sultat 2015 : 220.000 euros</li>\n</ul>\n<p>Selon notre analyse, il ressort des bilans que la FFM est g\u00e9r\u00e9e en \"bon p\u00e8re de famille\" avec des r\u00e9sultats nets toujours positifs, de nombreux investissements, pas mal de cash dans diff\u00e9rents \"fonds\", des propri\u00e9t\u00e9s fonci\u00e8res, ...<br>\u00a0<br>Selon notre analyse, il ressort que la FFM via son \"comit\u00e9 Directeur\" abonde r\u00e9guli\u00e8rement des fonds \"de r\u00e9serves\", et le comit\u00e9 Directeur approuve syst\u00e9matiquement l'augmentation de salaire des instances dirigeantes.</p>\n<p>Nous demandons \u00e9galement \u00e0 la FFM d'indiquer :</p>\n<ul>\n<li>si la logique d'aust\u00e9rit\u00e9 et de \"bon p\u00e8re de famille\" appliqu\u00e9e par la FFM sur la question des licences, sera \u00e9galement appliqu\u00e9e \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration de ses dirigeants ?</li>\n<li>s'il est attendu que le co\u00fbt d'assurance 2020 soit revu \u00e0 la baisse apr\u00e8s n\u00e9gociation, du fait du plus faible risque \u00e0 couvrir (comp\u00e9titions annul\u00e9es cause covid), et si oui quelle est la r\u00e9duction attendue</li>\n<li>le r\u00e9sultat pr\u00e9visionnel 2020</li>\n<li>si perte, comment la FFM va financer (emprunt ?)</li>\n</ul>\n<p>ENFIN, nous demandons \u00e0 la FFM de s'engager dans une d\u00e9marche de transparence :</p>\n<ul>\n<li>en tant qu'Adh\u00e9rents, nous n'avons aucune possibilit\u00e9 r\u00e9elle d'\u00eatre significativement repr\u00e9sent\u00e9s ou m\u00eame consult\u00e9s sur les d\u00e9cisions du \"comit\u00e9 Directeur\", et souhaitons que cela CHANGE</li>\n<li>en tant qu'Adh\u00e9rents et licenci\u00e9s, nous ne trouvons aucune communication financi\u00e8re annuelle de la part de la FFM sur le site de la F\u00e9d\u00e9ration, et souhaitons que cela CHANGE avec la publication des comptes approuv\u00e9s par le Commissaire aux Comptes directement sur le site, et la publication d'un rapport de gestion r\u00e9pondant aux questions l\u00e9gitimes des Adh\u00e9rents sur la bonne gestion de la F\u00e9d\u00e9ration</li>\n</ul>\n<p>EN CONCLUSION, nous demandons \u00e0 la FFM de nous entendre et de s'engager avec ses Adh\u00e9rents dans une vraie discussion sur les sujets de l'Association y compris les points sensibles actuels li\u00e9s \u00e0 la crise.</p>", "targeting_description": "F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7ais de Motocyclisme", "letter_body": "Pour plus de transparence de la FFM et le remboursement des licences NCO 2020", "end_date": "2021-12-07", "goal": null, "relevant_location": {"city": "Paris", "country_code": "FR", "lat": 48.8566, "lng": 2.35222, "state_code": null, "google_places_id": "ChIJD7fiBh9u5kcRYJSMaMOCCwQ", "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "f\u00e9d\u00e9ration-fran\u00e7ais-de-motocyclisme-pour-plus-de-transparence-de-la-ffm-et-le-remboursement-des-licences-nco-2020", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 520977, "locale": "fr-FR", "name": "FFM", "slug": "ffm-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 9168, "locale": "fr-FR", "name": "motocyclisme", "slug": "motocyclisme", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3}, {"id": 271631, "locale": "fr-FR", "name": "moto", "slug": "moto-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 10}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 130772, "locale": "fr-FR", "name": "association", "slug": "association-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 49}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 125, "total_signature_count": 125, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 1546, "total_share_count": 84, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 39, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 224930521, "url": "photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-400x400-noPad.jpg?1606981922", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-400x225-noPad.jpg?1606981922", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-800x450-noPad.jpg?1606981922", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-1600x900-noPad.jpg?1606981922", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 864862426, "slug": "864862426", "first_name": "Gabriel", "last_name": "B", "short_display_name": "Gabriel", "display_name": "Gabriel B", "city": "Paris", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "photo": {"id": 224930530, "url": "photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-48x48-noPad.jpg?1606982165", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-128x128-noPad.jpg?1606982165", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-400x400-noPad.jpg?1606982165", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-800x800-noPad.jpg?1606982165", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 12032626, "display_name": "F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7ais de Motocyclisme", "email": null, "type": "Custom", "slug": "f\u00e9d\u00e9ration-fran\u00e7ais-de-motocyclisme", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "F\u00e9d\u00e9ration", "last_name": "Fran\u00e7ais de Motocyclisme", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Gabriel B", "creator_photo": {"id": 224930530, "url": "photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-48x48-noPad.jpg?1606982165", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-128x128-noPad.jpg?1606982165", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-400x400-noPad.jpg?1606982165", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/bw/iw/gbBwiwfXwcvkBXT-800x800-noPad.jpg?1606982165", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7ais de Motocyclisme: Pour plus de transparence de la FFM et le remboursement des licences NCO 2020", "petition_title": "F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7ais de Motocyclisme: Pour plus de transparence de la FFM et le remboursement des licences NCO 2020", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 224930521, "url": "photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-400x400-noPad.jpg?1606981922", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-400x225-noPad.jpg?1606981922", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-800x450-noPad.jpg?1606981922", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xv/ea/WBXvEAjFlBlCHOC-1600x900-noPad.jpg?1606981922", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12032626, "display_name": "F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7ais de Motocyclisme", "email": null, "type": "Custom", "slug": "f\u00e9d\u00e9ration-fran\u00e7ais-de-motocyclisme", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "F\u00e9d\u00e9ration", "last_name": "Fran\u00e7ais de Motocyclisme", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 62.5}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-12-03T07:51:59Z"}}, {"id": "recent_26049560", "petition": {"id": 26049560, "document_id": "26049560", "ask": "La culture n'est pas une variable d'ajustement", "created_at": "2020-11-27T11:32:57Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-11-27T13:34:27Z", "last_edited_at": "2020-12-04T16:26:29Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "La culture n'est pas une variable d'ajustement", "description": "<p>Mesdames et Messieurs les Conseiller.e.s d\u2019Etat,</p>\n<p>Nous, actrices et acteurs culturels romands, associations de d\u00e9fense de leurs int\u00e9r\u00eats, entreprises culturelles, nous nous adressons \u00e0 vous pour vous dire notre col\u00e8re, notre d\u00e9sarroi et notre incompr\u00e9hension.</p>\n<p>Nous reconnaissons la difficult\u00e9 de la situation sanitaire actuelle et la n\u00e9cessit\u00e9 de contenir et de r\u00e9duire l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19. Nos secteurs ont toujours partag\u00e9 et soutenu les efforts demand\u00e9s par les autorit\u00e9s. Nous avons adopt\u00e9 des plans de protection stricts, qui ont \u00e9t\u00e9 soigneusement respect\u00e9s par les organisateur.e.s, les artistes et le public. Ces plans de protection ont prouv\u00e9 leur efficacit\u00e9 et le public \u00e9tait pr\u00e9sent en nombre chaque fois qu\u2019il a eu l\u2019occasion de nous retrouver.</p>\n<p>Nous ne voulons pas jouer un secteur contre un autre et sommes pleinement conscients que d\u2019autres secteurs \u00e9conomiques subissent aujourd\u2019hui de plein fouet la crise Covid, comme nous. Mais ce que nous ne pouvons ni comprendre ni admettre, c\u2019est qu\u2019il soit quasiment possible de tout faire aujourd\u2019hui sauf de se rendre dans des lieux de culture. Le message qui est transmis aux professionnel.le.s comme au public, c'est que nous sommes le seul secteur dont la soci\u00e9t\u00e9 peut se passer. Nous sommes persuad\u00e9s du contraire. Et nous n'attendons pas seulement de votre part des discours de soutien, m\u00eame si ils r\u00e9chauffent le coeur, mais aussi des actes concrets.</p>\n<p>Nous vous demandons simplement d\u2019entendre le cri de col\u00e8re de la culture romande. Faites confiance \u00e0 nos plans de protection comme \u00e0 ceux des restaurants, grandes surfaces, remont\u00e9es m\u00e9caniques. Il faut soutenir celles et ceux qui ne peuvent pas ouvrir, mais ne pas faire de nous le seul secteur dont l'horizon reste bouch\u00e9. Laissez-nous travailler et permettez au public de nos lieux de nous retrouver.</p>", "targeting_description": "Conseiller\u200b.\u200be.s d'Etat romands", "letter_body": "La culture n'est pas une variable d'ajustement", "end_date": "2021-12-04", "goal": null, "photo_id": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CH", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "la-culture-n-est-pas-une-variable-d-ajustement", "status": "victory", "victory_date": "2020-12-04", "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": true, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 1212, "locale": "fr-FR", "name": "patrimoine", "slug": "patrimoine", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 2100}, {"id": 7428, "locale": "fr-FR", "name": "culture", "slug": "culture-4", "photo_id": 145772849, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 495}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 4623, "total_signature_count": 4623, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 19746, "total_share_count": 3088, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 1, "total_signup_count": 809, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "organization": {"id": 3196066, "slug": "syndicat_suisse_romand_du_spectacle", "name": "Syndicat Suisse Romand du Spectacle", "website": "http://www.ssrs.ch", "country_code": "CH", "mission": "", "address": "", "address_line_2": null, "city": "", "state": "", "state_code": "", "zipcode": "", "postal_code": "", "formatted_location_string": "Suisse", "fb_page": "", "twitter_page": "", "phone_number": null, "admin_contact_name": null, "admin_contact_email": null, "tax_name": null, "tax_id_number": null, "tax_address": null, "tax_city": null, "tax_state_code": null, "tax_country_code": null, "non_profit": null, "verified_by": null, "verified_at": null, "verification_requested_at": null, "video": null, "photo": {"id": 224910300, "url": "photos/1/en/hp/cHenHpsYdSqvafc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/en/hp/cHenHpsYdSqvafc-48x48-noPad.jpg?1606476888", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/en/hp/cHenHpsYdSqvafc-128x128-noPad.jpg?1606476889", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/en/hp/cHenHpsYdSqvafc-400x400-noPad.jpg?1606476889", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}}, "user": {"id": 21794129, "slug": "21794129", "first_name": "Anne", "last_name": "Papilloud", "short_display_name": "Anne", "display_name": "Anne PAPILLOUD", "city": "Prilly", "state_code": "", "country_code": "CH", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "photo": {"id": 3797382, "url": "photos/8/ba/ml/OcbAmlXZSeooKid-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ba/ml/OcbAmlXZSeooKid-48x48-noPad.jpg?1530699127", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ba/ml/OcbAmlXZSeooKid-128x128-noPad.jpg?1530699127", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ba/ml/OcbAmlXZSeooKid-400x400-noPad.jpg?1530699127", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ba/ml/OcbAmlXZSeooKid-800x800-noPad.jpg?1530699127", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 12022987, "display_name": "Conseiller.e.s d'Etat romands", "email": null, "type": "Custom", "slug": "conseiller-e-s-d-etat-romands", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Conseiller.e.s", "last_name": "d'Etat romands", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Syndicat Suisse Romand du Spectacle", "creator_photo": {"id": 224910300, "url": "photos/1/en/hp/cHenHpsYdSqvafc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/en/hp/cHenHpsYdSqvafc-48x48-noPad.jpg?1606476888", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/en/hp/cHenHpsYdSqvafc-128x128-noPad.jpg?1606476889", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/en/hp/cHenHpsYdSqvafc-400x400-noPad.jpg?1606476889", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}, "display_title": "La culture n'est pas une variable d'ajustement", "petition_title": "La culture n'est pas une variable d'ajustement", "petition_status": "victory", "calculated_goal": 5000, "photo": null, "primary_target": {"id": 12022987, "display_name": "Conseiller.e.s d'Etat romands", "email": null, "type": "Custom", "slug": "conseiller-e-s-d-etat-romands", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Conseiller.e.s", "last_name": "d'Etat romands", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 92.46}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-12-04T16:26:29Z"}}, {"id": "recent_25949712", "petition": {"id": 25949712, "document_id": "25949712", "ask": "Covid masque obligatoire pour tous ! - URGENT - URGENT - URGENT", "created_at": "2020-11-21T10:52:53Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-11-21T11:00:21Z", "last_edited_at": "2021-01-22T09:37:28Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Stop aux doctrines, Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron: Covid, Le masque FFP1 obligatoire pour tous !", "description": "<p><strong>Covid\u2026 le masque FFP1 pour tous\u00a0!!!</strong></p>\n<p><strong>Mise a jour du 22 01 2021 - Rien ne change et le virus progresse toujours plus fort :( :( :( </strong></p>\n<p><strong>Aidez le gouvernement \u00e0 prendre les bonnes d\u00e9cisions en \u00e9tant nombreux \u00e0 signer cette p\u00e9tition !</strong></p>\n<p>Ch\u00e8res concitoyennes, chers concitoyens,</p>\n<p>Insouciance, incomp\u00e9tence, incons\u00e9quence, laxisme, client\u00e9lisme, chacun de ces mots trouve un \u00e9cho certain et assum\u00e9 par beaucoup trop de citoyens et d\u2019\u00e9lus dans ces derniers mois de lutte contre le virus covid 19. A l\u2019heure o\u00f9 les m\u00e9dias et les r\u00e9seaux sociaux permettent que l\u2019on brille pour quelques bons mots sur la libert\u00e9 de ne pas porter le masque alors que de nombreuses \u00e9tudes m\u00e9dicales et scientifiques ont d\u00e9montr\u00e9 son int\u00e9r\u00eat, il est grand temps de r\u00e9agir et de faire face tous ensemble.</p>\n<p>Plus de soixante dix mille (+ de 70 000) Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais ont perdu la vie parce qu\u2019une grande partie de la population ne veut pas prendre en compte la dangerosit\u00e9 de ce virus pour toutes sortes de raisons plus ou moins avouables.</p>\n<p>C'\u00e9tait 47 000 Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais morts pour rien fin novembre 2020, et avec plus de 23 000 morts en deux mois... cela devrait donner \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir aux uns et aux autres. (Enfin en th\u00e9orie)</p>\n<p>Devant le courage incroyable et la r\u00e9signation des soignants et de tous ceux qui chaque jour mettent leurs vies en danger pour sauver des personnes qui ne devraient pas avoir \u00e9t\u00e9 mises en p\u00e9ril, il est plus que temps que nous r\u00e9agissions collectivement pour sauver nos anciens, nos enfants, notre patrie, notre France ch\u00e9rie.</p>\n<p>Vous avez toutes et tous pu constater l\u2019inefficacit\u00e9 des mesures sanitaires prises par le gouvernement soit par m\u00e9connaissance du virus dans un premier temps soit par laxisme dans un deuxi\u00e8me alors si comme moi vous voulez que cela change pour le prochain le d\u00e9confinement \u00e0 venir, si comme moi vous pensez que chaque vie compte, appliquons tous ensemble ce vieux dicton de la marine\u00a0:</p>\n<p>\u00ab\u00a0Trop fort n\u2019a jamais manqu\u00e9\u00a0\u00bb</p>\n<p>En effet le bon sens de cet adage qui veut que, qui peut le plus peut le moins, sera dans les semaines \u00e0 venir encore salvateur dans cette temp\u00eate qui assaille nos libert\u00e9s et nos vies.</p>\n<p>Notre gouvernement fait des statistiques de contamination et de d\u00e9c\u00e8s et chaque jour les journalistes nous abreuvent de ces chiffres comme si cela \u00e9tait normal. \u00a0Mais derri\u00e8re ces chiffres catastrophiques se cachent de nombreuses vies bris\u00e9es, de nombreux retrait\u00e9s qui ont travaill\u00e9 toute leur vie pour profiter un peu de leur famille au cr\u00e9puscule de leur existence, de nombreuses personnes fragiles dont la vie ne tenait qu\u2019au respect des autres pour qu\u2019elles puissent continuer \u00e0 vivre et qui suite \u00e0 cette indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale ne sont plus l\u00e0\u2026 Ne serait-ce pas l\u00e0 la pire des formes d\u2019\u00e9go\u00efsme que de laisser mourir toutes ces personnes parce qu\u2019on est incapable de mettre un masque en papier\u00a0sur le visage ? Tout cela est inacceptable et ne peut plus durer, du temps de vie, c\u2019est tout ce que l\u2019on a vraiment ici-bas sur terre, la sant\u00e9 publique ne se n\u00e9gocie pas sur l\u2019autel des int\u00e9r\u00eats partisans ou de l\u2019inconscience des uns ou des autres.</p>\n<p>Porter un masque en papier n\u2019a jamais tu\u00e9 personne, le covid a tu\u00e9 plus de deux millions\u00a0 (+ de 2 000 000) d'\u00eatres humains depuis qu\u2019il frappe notre plan\u00e8te. Et ce ne sont que les chiffres officiels.</p>\n<p>Depuis des mois on parle \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, on parle dans les m\u00e9dias sociaux, on parle dans les mairies, on parle au gouvernement, pendant ce temps-l\u00e0, le virus lui, il agit et il tue de trop nombreux innocents.</p>\n<p>Chaque jour en France, c\u2019est comme si un avion gros porteur percutait la plan\u00e8te avec tous ses passagers et on se demande encore si porter un masque en papier est vraiment utile\u2026 ou n\u00e9cessaire. Allez le demander \u00e0 tous ceux qui ont perdu un p\u00e8re, une m\u00e8re, un proche, allez le demander aux \u00e2mes de tous ceux qui sont morts dans la solitude, la souffrance et l\u2019oubli. Pour que 2021 ne se passe pas dans la peine pour beaucoup, nous devons arr\u00eater cette spirale infernale maintenant\u00a0!</p>\n<p>Dans l\u2019a\u00e9rien quand un avion se crache et que l\u2019on a un doute sur ce qui s\u2019est pass\u00e9, ce sont tous les avions du m\u00eame type qui sont immobilis\u00e9s le temps que l\u2019on trouve ce qui ne va pas. Dans le cas du covid on a immobilis\u00e9 la population lors du premier confinement sans rem\u00e9dier au probl\u00e8me et on a remis les gens dans la rue quelques semaines plus tard comme si tout \u00e9tait r\u00e9solu comme par magie. C\u2019est un peu comme si un avionneur remettait ses avions en service apr\u00e8s un crash sans avoir solutionn\u00e9 l\u2019origine de la panne.</p>\n<p>Le port du masque obligatoire \u00e0 cet instant est une \u00e9vidence pour n\u2019importe qui avec un minimum de bon sens pour emp\u00eacher le virus de continuer \u00e0 se reproduire et \u00e0 contaminer toujours plus d'innocents mais non, apr\u00e8s soixante dix mille morts (70 000), la le\u00e7on n\u2019est toujours pas comprise et nous avons tous assist\u00e9 \u00e0 un \u00e9t\u00e9 2020 bien d\u00e9brid\u00e9 ou tout a pu se voir et se faire. Quelle surprise de constater qu\u2019une deuxi\u00e8me vague allait nous frapper, quelle surprise de constater avec quelle force\u2026et maintenant une troisi\u00e8me et tout cela en grande partie parce que l'on est pas fichu de porter un masque en papier.</p>\n<p>Le masque FFP1 bien que faiblement protecteur est une barri\u00e8re \u00e9l\u00e9mentaire et indispensable contre ce virus, le porter en permanence dans l\u2019espace commun c\u2019est l\u2019affaire de tous. Chaque comportement inconscient et coupable ou un citoyen ne porte pas ou mal son masque met en danger l\u2019ensemble des personnes qu\u2019il rencontre en plus de lui-m\u00eame. Nous sommes tous les maillons d\u2019une chaine de responsabilit\u00e9 qui doit prot\u00e9ger les plus faibles d\u2019entre nous, chaque maillon compte pour assurer la solidit\u00e9 de l\u2019ensemble. Le virus ne connait pas de r\u00e9pit, pas de fronti\u00e8re, il ne n\u00e9gocie pas, ne n\u00e9gocions pas avec lui et nous pr\u00e9serverons les \u00eatres que nous aimons.</p>\n<p>Le temps est un facteur cl\u00e9 et du temps nos chercheurs vont en avoir besoin pour finir de d\u00e9velopper un vaccin, le tester suffisamment et le valider. Le port du masque n\u2019est pas l\u2019unique solution au probl\u00e8me que pose cette pand\u00e9mie mais il en est l\u2019un des pivots principaux. Tous porter le masque c\u2019est limiter les contagions et les morts, c\u2019est donner plus de temps au monde m\u00e9dical en g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 la recherche en particulier pour trouver des solutions. C\u2019est aussi redonner de l\u2019air aux soignants, d\u00e9sengorger les h\u00f4pitaux et leur permettre d\u2019accueillir des patients non covid dans de meilleures conditions, oui, tous porter le masque c\u2019est un geste d\u2019amour pour les autres, sa famille et soi-m\u00eame.</p>\n<p>La libert\u00e9 des uns finit l\u00e0 o\u00f9 commence celle des autres\u2026 Oui\u2026 On peut opposer tout et son contraire en la mati\u00e8re et tergiverser \u00e0 perte de vue mais entre la libert\u00e9 de prendre le risque de se contaminer et contaminer les autres en ne portant pas le masque et la libert\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire de pouvoir vivre et exister pour les plus \u00e0 risque d\u2019entre nous, il y a quand m\u00eame une diff\u00e9rence notable non\u00a0? Je ne sais pas pour vous mais personnellement je suis pr\u00eat \u00e0 porter le masque tant que cela sera n\u00e9cessaire m\u00eame si au final cela ne devait sauver qu\u2019une seule vie. Entre m\u2019obliger \u00e0 porter un masque en papier et prendre le risque de faire mourir pr\u00e9matur\u00e9ment un \u00eatre humain, je n\u2019h\u00e9site pas un instant.</p>\n<p>Tous porter le masque c\u2019est aussi moins opposer \u00e9conomie et protection des populations lorsque cela est possible. Le port du masque obligatoire pour 100% de la population aide \u00e0 r\u00e9soudre en partie cette probl\u00e9matique. En effet la contamination par les voies a\u00e9riennes est largement av\u00e9r\u00e9e mais si elle est plus sous contr\u00f4le gr\u00e2ce au port de masque, on peut envisager de maintenir de mani\u00e8re plus s\u00fbre une vie \u00e9conomique dans tous les secteurs o\u00f9 le contact physique n\u2019est pas li\u00e9 \u00e0 l\u2019activit\u00e9. Faut-il encore aussi que nous soyons tous respectueux des gestes barri\u00e8re bien s\u00fbr, le lavage des mains et des articles achet\u00e9s en magasin et une distanciation sociale efficace sont aussi de grande importance dans cette \u00e9quation qui doit nous emmener le plus t\u00f4t possible vers une vraie libert\u00e9 retrouv\u00e9e. Une fois que le masque sera normalis\u00e9 dans la population et que l\u2019\u00e9tat testera, identifiera et isolera s\u00e9rieusement les personnes ayant contract\u00e9 le virus, nous vaincrons le covid et nous pourrons tous retourner \u00e0 nos vies.</p>\n<p>Nous avons collectivement un effort de prise de conscience et de courage \u00e0 avoir pour vaincre ce virus, le port du masque m\u00eame si il gratte, irrite, d\u00e9range est une \u00e9tape de transition non n\u00e9gociable pour revenir \u00e0 une situation normale dans les meilleurs d\u00e9lais sans semer des milliers de morts sur la route de notre libert\u00e9.</p>\n<p>Alors que d\u00e9sormais de tr\u00e8s nombreux enfants sont obligatoirement masqu\u00e9s pour suivre les cours, il est facile de constater que montrer l\u2019exemple pose un probl\u00e8me \u00e0 de nombreux membres du gouvernement, \u00e9lus, journalistes, forces de l\u2019ordre, employ\u00e9s communaux et territoriaux, postiers, etc, etc. Je demande \u00e0 ce que tous soient masqu\u00e9s en permanence, qu\u2019ils soient sur un plateau de t\u00e9l\u00e9vision ou qu\u2019ils aillent livrer le courrier.</p>\n<p>Le port du masque n\u2019est pas une option, c\u2019est juste une \u00e9vidente mesure de sauvegarde et d\u2019utilit\u00e9 publique\u00a0!</p>\n<p>Je propose donc une r\u00e8gle facile \u00e0 appliquer et \u00e0 m\u00e9moriser, vous sortez de chez vous, vous mettez votre masque, vous rentrez chez vous, vous l\u2019enlevez\u00a0! Pas de passe-droits (sauf m\u00e9dicaux ou enfants en bas \u00e2ge), pas de d\u00e9rogations pour les sportifs, les fumeurs etc, etc, etc \u2026</p>\n<p>Dans l\u2019espace de temps qu\u2019il y a entre votre d\u00e9part de chez vous et votre retour, il y a une guerre \u00e0 mener et \u00e0 gagner contre le virus, pensez-y\u00a0! Pensez-y \u00e0 chaque instant\u00a0! Devenez individuellement un combattant de notre victoire contre le virus\u00a0!</p>\n<p>Nous sommes en d\u00e9mocratie, faisons nous entendre et choisissons d\u2019\u00eatre des h\u00e9ros du quotidien en portant le masque, d\u00e9terminons nous un avenir en bonne sant\u00e9 ensemble en portant le masque tant que cela sera n\u00e9cessaire, pensons \u00e0 ceux d\u2019entre nous qui sont plus fragiles en portant le masque d\u00e8s que nous sortons de chez nous. N\u2019acceptons plus ce qui n\u2019est pas une fatalit\u00e9 et demandons au gouvernement de faire son travail en rendant le port du masque strictement obligatoire.</p>\n<p>Ch\u00e8res concitoyennes, chers concitoyens, avec votre appui et pour que nous arr\u00eations cette spirale infernale, je demande respectueusement au gouvernement Fran\u00e7ais de prendre la d\u00e9cision de faire appliquer cette r\u00e8gle simple\u00a0qui veut que 100% de la population porte le masque d\u00e8s qu\u2019elle n\u2019est pas chez elle sous peine de sanctions imm\u00e9diates et s\u00e9v\u00e8res et ceci jusqu\u2019\u00e0 ce que le virus ne soit plus une menace sur notre territoire.</p>\n<p>Le port du masque sauve des vies, en signant et faisant la promotion de cette p\u00e9tition vous sauverez \u00e0 coup s\u00fbr de nombreuses vies et peut-\u00eatre la v\u00f4tre\u00a0!</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Bien \u00e0 vous,</p>\n<p>Roger Bonne-Gardini</p>", "targeting_description": "Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel MACRON, Monsieur le Premier Ministre Jean CASTEX, Monsieur le Ministre de la Sant\u00e9 Olivier V\u00e9ran, Monsieur le Ministre de l'Economie et des Finances ...", "letter_body": "Covid\u2026 le masque FFP1 pour tous\u00a0!!!\n\nMise a jour du 22 01 2021 - Rien ne change et le virus progresse toujours plus fort :( :( :(\n\nAidez le gouvernement \u00e0 prendre les bonnes d\u00e9cisions en \u00e9tant nombreux \u00e0 signer cette p\u00e9tition !\n\nCh\u00e8res concitoyennes, chers concitoyens,\n\nInsouciance, incomp\u00e9tence, incons\u00e9quence, laxisme, client\u00e9lisme, chacun de ces mots trouve un \u00e9cho certain et assum\u00e9 par beaucoup trop de citoyens et d\u2019\u00e9lus dans ces derniers mois de lutte contre le virus covid 19. A l\u2019heure o\u00f9 les m\u00e9dias et les r\u00e9seaux sociaux permettent que l\u2019on brille pour quelques bons mots sur la libert\u00e9 de ne pas porter le masque alors que de nombreuses \u00e9tudes m\u00e9dicales et scientifiques ont d\u00e9montr\u00e9 son int\u00e9r\u00eat, il est grand temps de r\u00e9agir et de faire face tous ensemble.\n\nPlus de soixante dix mille (+ de 70 000) Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais ont perdu la vie parce qu\u2019une grande partie de la population ne veut pas prendre en compte la dangerosit\u00e9 de ce virus pour toutes sortes de raisons plus ou moins avouables.\n\nC'\u00e9tait 47 000 Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais morts pour rien fin novembre 2020, et avec plus de 23 000 morts en deux mois... cela devrait donner \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir aux uns et aux autres. (Enfin en th\u00e9orie)\n\nDevant le courage incroyable et la r\u00e9signation des soignants et de tous ceux qui chaque jour mettent leurs vies en danger pour sauver des personnes qui ne devraient pas avoir \u00e9t\u00e9 mises en p\u00e9ril, il est plus que temps que nous r\u00e9agissions collectivement pour sauver nos anciens, nos enfants, notre patrie, notre France ch\u00e9rie.\n\nVous avez toutes et tous pu constater l\u2019inefficacit\u00e9 des mesures sanitaires prises par le gouvernement soit par m\u00e9connaissance du virus dans un premier temps soit par laxisme dans un deuxi\u00e8me alors si comme moi vous voulez que cela change pour le prochain le d\u00e9confinement \u00e0 venir, si comme moi vous pensez que chaque vie compte, appliquons tous ensemble ce vieux dicton de la marine\u00a0:\n\n\u00ab\u00a0Trop fort n\u2019a jamais manqu\u00e9\u00a0\u00bb\n\nEn effet le bon sens de cet adage qui veut que, qui peut le plus peut le moins, sera dans les semaines \u00e0 venir encore salvateur dans cette temp\u00eate qui assaille nos libert\u00e9s et nos vies.\n\nNotre gouvernement fait des statistiques de contamination et de d\u00e9c\u00e8s et chaque jour les journalistes nous abreuvent de ces chiffres comme si cela \u00e9tait normal. \u00a0Mais derri\u00e8re ces chiffres catastrophiques se cachent de nombreuses vies bris\u00e9es, de nombreux retrait\u00e9s qui ont travaill\u00e9 toute leur vie pour profiter un peu de leur famille au cr\u00e9puscule de leur existence, de nombreuses personnes fragiles dont la vie ne tenait qu\u2019au respect des autres pour qu\u2019elles puissent continuer \u00e0 vivre et qui suite \u00e0 cette indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale ne sont plus l\u00e0\u2026 Ne serait-ce pas l\u00e0 la pire des formes d\u2019\u00e9go\u00efsme que de laisser mourir toutes ces personnes parce qu\u2019on est incapable de mettre un masque en papier\u00a0sur le visage ? Tout cela est inacceptable et ne peut plus durer, du temps de vie, c\u2019est tout ce que l\u2019on a vraiment ici-bas sur terre, la sant\u00e9 publique ne se n\u00e9gocie pas sur l\u2019autel des int\u00e9r\u00eats partisans ou de l\u2019inconscience des uns ou des autres.\n\nPorter un masque en papier n\u2019a jamais tu\u00e9 personne, le covid a tu\u00e9 plus de deux millions\u00a0 (+ de 2 000 000) d'\u00eatres humains depuis qu\u2019il frappe notre plan\u00e8te. Et ce ne sont que les chiffres officiels.\n\nDepuis des mois on parle \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, on parle dans les m\u00e9dias sociaux, on parle dans les mairies, on parle au gouvernement, pendant ce temps-l\u00e0, le virus lui, il agit et il tue de trop nombreux innocents.\n\nChaque jour en France, c\u2019est comme si un avion gros porteur percutait la plan\u00e8te avec tous ses passagers et on se demande encore si porter un masque en papier est vraiment utile\u2026 ou n\u00e9cessaire. Allez le demander \u00e0 tous ceux qui ont perdu un p\u00e8re, une m\u00e8re, un proche, allez le demander aux \u00e2mes de tous ceux qui sont morts dans la solitude, la souffrance et l\u2019oubli. Pour que 2021 ne se passe pas dans la peine pour beaucoup, nous devons arr\u00eater cette spirale infernale maintenant\u00a0!\n\nDans l\u2019a\u00e9rien quand un avion se crache et que l\u2019on a un doute sur ce qui s\u2019est pass\u00e9, ce sont tous les avions du m\u00eame type qui sont immobilis\u00e9s le temps que l\u2019on trouve ce qui ne va pas. Dans le cas du covid on a immobilis\u00e9 la population lors du premier confinement sans rem\u00e9dier au probl\u00e8me et on a remis les gens dans la rue quelques semaines plus tard comme si tout \u00e9tait r\u00e9solu comme par magie. C\u2019est un peu comme si un avionneur remettait ses avions en service apr\u00e8s un crash sans avoir solutionn\u00e9 l\u2019origine de la panne.\n\nLe port du masque obligatoire \u00e0 cet instant est une \u00e9vidence pour n\u2019importe qui avec un minimum de bon sens pour emp\u00eacher le virus de continuer \u00e0 se reproduire et \u00e0 contaminer toujours plus d'innocents mais non, apr\u00e8s soixante dix mille morts (70 000), la le\u00e7on n\u2019est toujours pas comprise et nous avons tous assist\u00e9 \u00e0 un \u00e9t\u00e9 2020 bien d\u00e9brid\u00e9 ou tout a pu se voir et se faire. Quelle surprise de constater qu\u2019une deuxi\u00e8me vague allait nous frapper, quelle surprise de constater avec quelle force\u2026et maintenant une troisi\u00e8me et tout cela en grande partie parce que l'on est pas fichu de porter un masque en papier.\n\nLe masque FFP1 bien que faiblement protecteur est une barri\u00e8re \u00e9l\u00e9mentaire et indispensable contre ce virus, le porter en permanence dans l\u2019espace commun c\u2019est l\u2019affaire de tous. Chaque comportement inconscient et coupable ou un citoyen ne porte pas ou mal son masque met en danger l\u2019ensemble des personnes qu\u2019il rencontre en plus de lui-m\u00eame. Nous sommes tous les maillons d\u2019une chaine de responsabilit\u00e9 qui doit prot\u00e9ger les plus faibles d\u2019entre nous, chaque maillon compte pour assurer la solidit\u00e9 de l\u2019ensemble. Le virus ne connait pas de r\u00e9pit, pas de fronti\u00e8re, il ne n\u00e9gocie pas, ne n\u00e9gocions pas avec lui et nous pr\u00e9serverons les \u00eatres que nous aimons.\n\nLe temps est un facteur cl\u00e9 et du temps nos chercheurs vont en avoir besoin pour finir de d\u00e9velopper un vaccin, le tester suffisamment et le valider. Le port du masque n\u2019est pas l\u2019unique solution au probl\u00e8me que pose cette pand\u00e9mie mais il en est l\u2019un des pivots principaux. Tous porter le masque c\u2019est limiter les contagions et les morts, c\u2019est donner plus de temps au monde m\u00e9dical en g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 la recherche en particulier pour trouver des solutions. C\u2019est aussi redonner de l\u2019air aux soignants, d\u00e9sengorger les h\u00f4pitaux et leur permettre d\u2019accueillir des patients non covid dans de meilleures conditions, oui, tous porter le masque c\u2019est un geste d\u2019amour pour les autres, sa famille et soi-m\u00eame.\n\nLa libert\u00e9 des uns finit l\u00e0 o\u00f9 commence celle des autres\u2026 Oui\u2026 On peut opposer tout et son contraire en la mati\u00e8re et tergiverser \u00e0 perte de vue mais entre la libert\u00e9 de prendre le risque de se contaminer et contaminer les autres en ne portant pas le masque et la libert\u00e9 \u00e9l\u00e9mentaire de pouvoir vivre et exister pour les plus \u00e0 risque d\u2019entre nous, il y a quand m\u00eame une diff\u00e9rence notable non\u00a0? Je ne sais pas pour vous mais personnellement je suis pr\u00eat \u00e0 porter le masque tant que cela sera n\u00e9cessaire m\u00eame si au final cela ne devait sauver qu\u2019une seule vie. Entre m\u2019obliger \u00e0 porter un masque en papier et prendre le risque de faire mourir pr\u00e9matur\u00e9ment un \u00eatre humain, je n\u2019h\u00e9site pas un instant.\n\nTous porter le masque c\u2019est aussi moins opposer \u00e9conomie et protection des populations lorsque cela est possible. Le port du masque obligatoire pour 100% de la population aide \u00e0 r\u00e9soudre en partie cette probl\u00e9matique. En effet la contamination par les voies a\u00e9riennes est largement av\u00e9r\u00e9e mais si elle est plus sous contr\u00f4le gr\u00e2ce au port de masque, on peut envisager de maintenir de mani\u00e8re plus s\u00fbre une vie \u00e9conomique dans tous les secteurs o\u00f9 le contact physique n\u2019est pas li\u00e9 \u00e0 l\u2019activit\u00e9. Faut-il encore aussi que nous soyons tous respectueux des gestes barri\u00e8re bien s\u00fbr, le lavage des mains et des articles achet\u00e9s en magasin et une distanciation sociale efficace sont aussi de grande importance dans cette \u00e9quation qui doit nous emmener le plus t\u00f4t possible vers une vraie libert\u00e9 retrouv\u00e9e. Une fois que le masque sera normalis\u00e9 dans la population et que l\u2019\u00e9tat testera, identifiera et isolera s\u00e9rieusement les personnes ayant contract\u00e9 le virus, nous vaincrons le covid et nous pourrons tous retourner \u00e0 nos vies.\n\nNous avons collectivement un effort de prise de conscience et de courage \u00e0 avoir pour vaincre ce virus, le port du masque m\u00eame si il gratte, irrite, d\u00e9range est une \u00e9tape de transition non n\u00e9gociable pour revenir \u00e0 une situation normale dans les meilleurs d\u00e9lais sans semer des milliers de morts sur la route de notre libert\u00e9.\n\nAlors que d\u00e9sormais de tr\u00e8s nombreux enfants sont obligatoirement masqu\u00e9s pour suivre les cours, il est facile de constater que montrer l\u2019exemple pose un probl\u00e8me \u00e0 de nombreux membres du gouvernement, \u00e9lus, journalistes, forces de l\u2019ordre, employ\u00e9s communaux et territoriaux, postiers, etc, etc. Je demande \u00e0 ce que tous soient masqu\u00e9s en permanence, qu\u2019ils soient sur un plateau de t\u00e9l\u00e9vision ou qu\u2019ils aillent livrer le courrier.\n\nLe port du masque n\u2019est pas une option, c\u2019est juste une \u00e9vidente mesure de sauvegarde et d\u2019utilit\u00e9 publique\u00a0!\n\nJe propose donc une r\u00e8gle facile \u00e0 appliquer et \u00e0 m\u00e9moriser, vous sortez de chez vous, vous mettez votre masque, vous rentrez chez vous, vous l\u2019enlevez\u00a0! Pas de passe-droits (sauf m\u00e9dicaux ou enfants en bas \u00e2ge), pas de d\u00e9rogations pour les sportifs, les fumeurs etc, etc, etc \u2026\n\nDans l\u2019espace de temps qu\u2019il y a entre votre d\u00e9part de chez vous et votre retour, il y a une guerre \u00e0 mener et \u00e0 gagner contre le virus, pensez-y\u00a0! Pensez-y \u00e0 chaque instant\u00a0! Devenez individuellement un combattant de notre victoire contre le virus\u00a0!\n\nNous sommes en d\u00e9mocratie, faisons nous entendre et choisissons d\u2019\u00eatre des h\u00e9ros du quotidien en portant le masque, d\u00e9terminons nous un avenir en bonne sant\u00e9 ensemble en portant le masque tant que cela sera n\u00e9cessaire, pensons \u00e0 ceux d\u2019entre nous qui sont plus fragiles en portant le masque d\u00e8s que nous sortons de chez nous. N\u2019acceptons plus ce qui n\u2019est pas une fatalit\u00e9 et demandons au gouvernement de faire son travail en rendant le port du masque strictement obligatoire.\n\nCh\u00e8res concitoyennes, chers concitoyens, avec votre appui et pour que nous arr\u00eations cette spirale infernale, je demande respectueusement au gouvernement Fran\u00e7ais de prendre la d\u00e9cision de faire appliquer cette r\u00e8gle simple\u00a0qui veut que 100% de la population porte le masque d\u00e8s qu\u2019elle n\u2019est pas chez elle sous peine de sanctions imm\u00e9diates et s\u00e9v\u00e8res et ceci jusqu\u2019\u00e0 ce que le virus ne soit plus une menace sur notre territoire.\n\nLe port du masque sauve des vies, en signant et faisant la promotion de cette p\u00e9tition vous sauverez \u00e0 coup s\u00fbr de nombreuses vies et peut-\u00eatre la v\u00f4tre\u00a0!\n\n\n\nBien \u00e0 vous,\n\nRoger Bonne-Gardini", "end_date": "2022-01-22", "goal": null, "relevant_location": {"city": "Th\u00e9oule-sur-Mer", "country_code": "FR", "lat": 43.5056, "lng": 6.94098, "state_code": null, "google_places_id": "ChIJSQpn4F2DzhIRMifE0hXQ1yw", "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "stop-aux-doctrines-monsieur-le-pr\u00e9sident-de-la-r\u00e9publique-emmanuel-macron-covid-le-masque-ffp1-obligatoire-pour-tous", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 167585, "locale": "fr-FR", "name": "Sant\u00e9", "slug": "sant\u00e9-fr-fr", "photo_id": 181207543, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14283}, {"id": 1441, "locale": "fr-FR", "name": "politique", "slug": "politique-2", "photo_id": 173999849, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 11953}, {"id": 493467, "locale": "fr-FR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 322}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 494747, "locale": "fr-FR", "name": "Covid19", "slug": "covid19-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 69}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 30, "total_signature_count": 30, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 364, "total_share_count": 28, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 11, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "58000_Morts-En_finir_avec_le_covid-Masque_FFP1_OBLIGATOIRE_pour_tous_des_que_l_on_sort_de_chez_soi", "photo": {"id": 224910201, "url": "photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-400x400-noPad.jpg?1606474020", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-400x225-noPad.jpg?1606474020", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-800x450-noPad.jpg?1606474021", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-1600x900-noPad.jpg?1606474022", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1165224124, "slug": "1165224124", "first_name": "Roger", "last_name": "Bonne-Gardini", "short_display_name": "Roger", "display_name": "Roger BONNE-GARDINI", "city": "Th\u00e9oule sur Mer", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "54 ans, mari\u00e9 sans enfants, informaticien ind\u00e9pendant, je suis l'auxiliaire de vie 6 heures par jour 7 jours sur 7 depuis plus de 3 ans de ma Maman de 94 ans alzheimer, insuffisante cardiaque et pulmonaire. Je suis passionn\u00e9 par l'aviation et la voile.", "photo": {"id": 224910314, "url": "photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-48x48-noPad.jpg?1606477329", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-128x128-noPad.jpg?1606477329", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-400x400-noPad.jpg?1606477329", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-800x800-noPad.jpg?1606477329", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 8732825, "display_name": "Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel MACRON", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-pr\u00e9sident-de-la-r\u00e9publique-emmanuel-macron", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel MACRON", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11724713, "display_name": "Monsieur le Premier Ministre Jean CASTEX", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-premier-ministre-jean-castex", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le Premier Ministre Jean CASTEX", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11302565, "display_name": "Monsieur le Ministre de la Sant\u00e9 Olivier V\u00e9ran", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-ministre-de-la-sant\u00e9-olivier-v\u00e9ran", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le Ministre de la Sant\u00e9 Olivier V\u00e9ran", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11556216, "display_name": "Monsieur le Ministre de l'Economie et des Finances Bruno Le Maire", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-ministre-de-l-economie-et-des-finances-bruno-le-maire", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le Ministre de l'Economie et des Finances Bruno Le Maire", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013303, "display_name": "Madame la S\u00e9natrice Dominique Estrosi Sassone", "email": null, "type": "Custom", "slug": "madame-la-s\u00e9natrice-dominique-estrosi-sassone", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Madame", "last_name": "la S\u00e9natrice Dominique Estrosi Sassone", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013305, "display_name": "Madame la S\u00e9natrice Patricia Demas", "email": null, "type": "Custom", "slug": "madame-la-s\u00e9natrice-patricia-demas", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Madame", "last_name": "la S\u00e9natrice Patricia Demas", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013306, "display_name": "Monsieur le S\u00e9nateur Henry Leroy", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-s\u00e9nateur-henry-leroy", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le S\u00e9nateur Henry Leroy", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013307, "display_name": "Monsieur le S\u00e9nateur Philippe Tabarot", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-s\u00e9nateur-philippe-tabarot", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le S\u00e9nateur Philippe Tabarot", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013308, "display_name": "Madame la D\u00e9put\u00e9e Alexandra Valetta Ardisson", "email": null, "type": "Custom", "slug": "madame-la-d\u00e9put\u00e9e-alexandra-valetta-ardisson", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Madame", "last_name": "la D\u00e9put\u00e9e Alexandra Valetta Ardisson", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013309, "display_name": "Madame la D\u00e9put\u00e9e Marine Brenier", "email": null, "type": "Custom", "slug": "madame-la-d\u00e9put\u00e9e-marine-brenier", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Madame", "last_name": "la D\u00e9put\u00e9e Marine Brenier", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013310, "display_name": "Madame la D\u00e9put\u00e9e Laurence Trastour-Isnart", "email": null, "type": "Custom", "slug": "madame-la-d\u00e9put\u00e9e-laurence-trastour-isnart", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Madame", "last_name": "la D\u00e9put\u00e9e Laurence Trastour-Isnart", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 10995457, "display_name": "Madame la D\u00e9put\u00e9e Michele Tabarot", "email": null, "type": "Custom", "slug": "madame-la-d\u00e9put\u00e9e-michele-tabarot", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Madame", "last_name": "la D\u00e9put\u00e9e Michele Tabarot", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013311, "display_name": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 Eric Ciotti", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-d\u00e9put\u00e9-eric-ciotti", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le D\u00e9put\u00e9 Eric Ciotti", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11283986, "display_name": "Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Lo\u00efc DOMBREVAL", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-d\u00e9put\u00e9-lo\u00efc-dombreval", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le d\u00e9put\u00e9 Lo\u00efc DOMBREVAL", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013312, "display_name": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 C\u00e9dric Roussel", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-d\u00e9put\u00e9-c\u00e9dric-roussel", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le D\u00e9put\u00e9 C\u00e9dric Roussel", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013313, "display_name": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 Eric Pauget", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-d\u00e9put\u00e9-eric-pauget", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le D\u00e9put\u00e9 Eric Pauget", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013314, "display_name": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 Bernard Brochand", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-d\u00e9put\u00e9-bernard-brochand", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le D\u00e9put\u00e9 Bernard Brochand", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 9603739, "display_name": "Monsieur Le Maire de Nice Christian Estrosi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-maire-de-nice-christian-estrosi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "Le Maire de Nice Christian Estrosi", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12013315, "display_name": "Monsieur le Maire de Th\u00e9oule sur Mer Georges Botella", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-maire-de-th\u00e9oule-sur-mer-georges-botella", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le Maire de Th\u00e9oule sur Mer Georges Botella", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Roger BONNE-GARDINI", "creator_photo": {"id": 224910314, "url": "photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-48x48-noPad.jpg?1606477329", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-128x128-noPad.jpg?1606477329", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-400x400-noPad.jpg?1606477329", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/po/kv/xRpOkVolLWFLfmo-800x800-noPad.jpg?1606477329", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Stop aux doctrines, Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron: Covid, Le masque FFP1 obligatoire pour tous !", "petition_title": "Stop aux doctrines, Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron: Covid, Le masque FFP1 obligatoire pour tous !", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 224910201, "url": "photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-400x400-noPad.jpg?1606474020", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-400x225-noPad.jpg?1606474020", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-800x450-noPad.jpg?1606474021", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/no/kj/pqnoKJNKDBiLzrW-1600x900-noPad.jpg?1606474022", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 8732825, "display_name": "Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel MACRON", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-le-pr\u00e9sident-de-la-r\u00e9publique-emmanuel-macron", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel MACRON", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 30}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2021-01-03T20:18:22Z"}}, {"id": "recent_25566853", "petition": {"id": 25566853, "document_id": "25566853", "ask": "Limiter le pr\u00e9sentiel pour les TP/DS \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lille", "created_at": "2020-10-30T17:13:52Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-10-30T17:32:08Z", "last_edited_at": "2020-10-31T00:16:25Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "L'administration de l'Universit\u00e9 ainsi que les repr\u00e9sentants d'\u00e9l\u00e8ves: Limiter le pr\u00e9sentiel pour les TP/DS \u00e0 l'Universit\u00e9", "description": "<p>Suite \u00e0 la crise sanitaire, les d\u00e9partements d'enseignement de l'Universit\u00e9 de Lille ont mis en place diverses mesures afin de limiter la propagation du virus.</p>\n<p>N\u00e9anmoins, suite aux r\u00e9centes annonces du gouvernement au sujet du reconfinement, l'administration a d\u00e9cid\u00e9 d'instaurer des cours en distanciel <strong>mais de maintenir les TP et \u00e9valuations en pr\u00e9sentiel</strong> (1).</p>\n<p>Plusieurs \u00e9l\u00e8ves manifestent tout de m\u00eame des craintes en raison des statistiques alarmantes du COVID-19 en France, certains ayant des personnes \u00e0 risque dans leur entourage ne souhaitent pas mettre leur sant\u00e9 ainsi que celle des autres en danger. Au del\u00e0 du risque de d\u00e9c\u00e8s, les proches contamin\u00e9s pourraient \u00eatre mis au ch\u00f4mage partiel \u00e0 cause de ces infections.</p>\n<p>Par ailleurs, certains enseignants ont \u00e9t\u00e9 absents pendant cette p\u00e9riode particuli\u00e8re sans que les \u00e9l\u00e8ves ne soient inform\u00e9s si la raison de ces absences \u00e9taient li\u00e9s \u00e0 de possibles infections.</p>\n<p>De plus, au del\u00e0 de possibles infections, beaucoup restent dans le flou concernant les \u00e9l\u00e9ments suivants:</p>\n<ul>\n<li>Comment les personnes habitant loin du lieu d'\u00e9tudes pourront-elles s'organiser ?</li>\n<li>Quelles mesures sont pr\u00e9vues pour les \u00e9tudiants sans logement universitaire sur Lille ?</li>\n<li>Comment et quand seront disponibles les attestations de d\u00e9placement ?</li>\n</ul>\n<p>Ces inqui\u00e9tudes sont renforc\u00e9es pour certains par le fait de devoir rester isol\u00e9s seuls pendant au minimum 4 semaines sur Lille (grande ville avec beaucoup d'incidence du virus).</p>\n<p>C'est pourquoi nous revendiquons les \u00e9l\u00e9ments suivants avec cette p\u00e9tition:</p>\n<ul>\n<li>Une mise en place des TP majoritairement en distanciel mais (avec du pr\u00e9sentiel sur base du volontariat pour les \u00e9l\u00e8ves ne pouvant pas faire autrement si cel\u00e0 est vraiment n\u00e9cessaire et possible \u00e0 mettre en place).</li>\n<li>Une adaptation des \u00e9valuations avec par exemple mise en place de DM ou de travaux en ligne (via moodle par exemple).</li>\n<li>Plus de transparence sur l'organisation \u00e0 prendre.</li>\n<li>Plus de transparence sur les raisons des absences des membres du corps enseignant (transparence au sujet de potentiels cas de COVID-19 chez les enseignants).</li>\n<li>Plus de dialogue avec les repr\u00e9sentants d'\u00e9tudiants.</li>\n<li>Si un report des DS est effectu\u00e9, que ce dernier ne se fasse pas sur une semaine d\u00e9di\u00e9e exclusivement \u00e0 des DS, cel\u00e0 risquant de p\u00e9naliser un grand nombre d'\u00e9l\u00e8ves qui auront eu des difficult\u00e9s lors du confinement.</li>\n</ul>\n<p>1: ensemble de la promotion pr\u00e9sente sur le site lors des DS, en amphith\u00e9\u00e2tre(s) pendant plusieurs heures dans certains d\u00e9partements.</p>", "targeting_description": "L'ensemble des membre de la direction de l'Universit\u00e9 de Lille", "letter_body": "Limiter le pr\u00e9sentiel pour les TP/DS \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lille", "end_date": "2021-10-31", "goal": null, "photo_id": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "l-administration-de-l-universit\u00e9-ainsi-que-les-repr\u00e9sentants-d-\u00e9l\u00e8ves-limiter-le-pr\u00e9sentiel-pour-les-tp-ds-\u00e0-l-universit\u00e9", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 476575, "locale": "fr-FR", "name": "Autre", "slug": "autre-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14487}, {"id": 167585, "locale": "fr-FR", "name": "Sant\u00e9", "slug": "sant\u00e9-fr-fr", "photo_id": 181207543, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14283}, {"id": 7499, "locale": "fr-FR", "name": "\u00e9ducation", "slug": "\u00e9ducation", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 10704}, {"id": 1235, "locale": "fr-FR", "name": "universit\u00e9", "slug": "universit\u00e9-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 91}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 56, "total_signature_count": 56, "weekly_signature_count": 1, "total_page_views": 381, "total_share_count": 17, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 1, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 16, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 1159906545, "slug": "1159906545", "first_name": "Un \u00e9l\u00e8ve de l'IUT A de Lille", "last_name": "_", "short_display_name": "Un \u00e9l\u00e8ve de l'IUT A de Lille", "display_name": "Un \u00e9l\u00e8ve de l'IUT A de Lille _", "city": "", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": null, "locale": "fr-FR", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 11972989, "display_name": "L'ensemble des membre de la direction de l'Universit\u00e9 de Lille", "email": null, "type": "Custom", "slug": "l-ensemble-des-membre-de-la-direction-de-l-universit\u00e9-de-lille", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "L'ensemble", "last_name": "des membre de la direction de l'Universit\u00e9 de Lille", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Un \u00e9l\u00e8ve de l'IUT A de Lille _", "display_title": "L'administration de l'Universit\u00e9 ainsi que les repr\u00e9sentants d'\u00e9l\u00e8ves: Limiter le pr\u00e9sentiel pour les TP/DS \u00e0 l'Universit\u00e9", "petition_title": "L'administration de l'Universit\u00e9 ainsi que les repr\u00e9sentants d'\u00e9l\u00e8ves: Limiter le pr\u00e9sentiel pour les TP/DS \u00e0 l'Universit\u00e9", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "photo": null, "primary_target": {"id": 11972989, "display_name": "L'ensemble des membre de la direction de l'Universit\u00e9 de Lille", "email": null, "type": "Custom", "slug": "l-ensemble-des-membre-de-la-direction-de-l-universit\u00e9-de-lille", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "L'ensemble", "last_name": "des membre de la direction de l'Universit\u00e9 de Lille", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 56}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-10-30T17:13:52Z"}}, {"id": "recent_24765110", "petition": {"id": 24765110, "document_id": "24765110", "ask": "Contre la fermeture des bo\u00eetes de nuit", "created_at": "2020-09-18T07:13:51Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-09-18T07:15:15Z", "last_edited_at": "2020-09-18T13:25:34Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Canton de vaud: Contre la fermeture des bo\u00eetes de nuit", "description": "<p>15.09.20 Vu l\u2019\u00e9volution \u00e9pid\u00e9miologique et afin d\u2019en conserver la ma\u00eetrise, le Conseil d\u2019Etat de vaud prend des mesures pr\u00e9ventives, en ciblant les principaux foyers de propagation des infections. Fermeture des night-clubs et discoth\u00e8ques.\u00a0 \u00a0</p>\n<p>LA GRANDE BLAGUE\u00a0</p>\n<p>P\u00c9TITION visant contre les fermetures des clubs, car le virus ne vient pas de l\u00e0. Soyons logique, le tra\u00e7age ne peux \u00eatre effectu\u00e9 en ext\u00e9rieur.</p>\n<p>Les clubs doivent rester OUVERT afin de garantir un bon tra\u00e7age, et une bonne gestion du virus.\u00a0</p>\n<p>Si les clubs ferment, les bars et restaurants devraient faire de m\u00eame. Car le risque est autant \u00e9lev\u00e9....\u00a0</p>\n<p>Pour rappel, ces 3 derniers semaines se sont des bars qui on \u00e9t\u00e9 mis en quarantaine et non les clubs. Aucun club \u00e0 eu des cas grave et incontr\u00f4lable.</p>", "targeting_description": "Canton de Vaud", "letter_body": "Contre la fermeture des bo\u00eetes de nuit", "end_date": "2021-09-20", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CH", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "canton-de-vaud-contre-la-fermeture-des-bo\u00eetes-de-nuit", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 476575, "locale": "fr-FR", "name": "Autre", "slug": "autre-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14487}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 206990, "locale": "fr-FR", "name": "Club", "slug": "club-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9}, {"id": 243284, "locale": "fr-FR", "name": "fermeture", "slug": "fermeture-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 20}, {"id": 328175, "locale": "fr-FR", "name": "vaud", "slug": "vaud-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 4}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 77, "total_signature_count": 77, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 564, "total_share_count": 57, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 17, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "organization": {"id": 3171792, "slug": "clubbing_en_force", "name": "Clubbing en force", "photo_id": null, "website": "", "country_code": "CH", "mission": null, "address": null, "address_line_2": null, "city": null, "state": null, "state_code": null, "zipcode": null, "postal_code": null, "formatted_location_string": "Suisse", "fb_page": null, "twitter_page": null, "phone_number": null, "admin_contact_name": null, "admin_contact_email": null, "tax_name": null, "tax_id_number": null, "tax_address": null, "tax_city": null, "tax_state_code": null, "tax_country_code": null, "non_profit": null, "verified_by": null, "verified_at": null, "verification_requested_at": null, "video": null}, "user": {"id": 79180226, "slug": "79180226", "first_name": "Mickael", "last_name": "Gonthier", "short_display_name": "Mickael", "display_name": "Mickael GONTHIER", "city": "Lausanne", "state_code": "", "country_code": "CH", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "roles": []}, "photo": {"id": 224606326, "url": "photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-400x400-noPad.jpg?1600435536", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-400x225-noPad.jpg?1600435535", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-800x450-noPad.jpg?1600435537", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-1600x900-noPad.jpg?1600435535", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 11890362, "display_name": "Canton de Vaud", "email": null, "type": "Custom", "slug": "canton-de-vaud-1b2b35b9-8bb7-49ed-b03a-1d3415072b53", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Canton", "last_name": "de Vaud", "title": null}, "has_email": true}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Clubbing en force", "display_title": "Canton de vaud: Contre la fermeture des bo\u00eetes de nuit", "petition_title": "Canton de vaud: Contre la fermeture des bo\u00eetes de nuit", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 224606326, "url": "photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-400x400-noPad.jpg?1600435536", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-400x225-noPad.jpg?1600435535", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-800x450-noPad.jpg?1600435537", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hp/dy/zMhpdYOtNZcUsHm-1600x900-noPad.jpg?1600435535", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11890362, "display_name": "Canton de Vaud", "email": null, "type": "Custom", "slug": "canton-de-vaud-1b2b35b9-8bb7-49ed-b03a-1d3415072b53", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Canton", "last_name": "de Vaud", "title": null}, "has_email": true}, "progress": 77}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-09-18T07:13:51Z"}}, {"id": "recent_24628012", "petition": {"id": 24628012, "document_id": "24628012", "ask": "Demande de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire au Qu\u00e9bec", "created_at": "2020-09-11T02:28:28Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-09-11T03:37:25Z", "last_edited_at": "2020-09-11T04:27:05Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Gouvernement du Qu\u00e9bec: Demande de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire au Qu\u00e9bec", "description": "<p><strong>CONSID\u00c9RANT QUE</strong> le 13 mars 2020,\u00a0par le d\u00e9cret num\u00e9ro 177-2020, le gouvernement du Qu\u00e9bec a d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence sanitaire en vertu de l'article 118 de la <em>Loi sur la sant\u00e9 publique (chapitre S-2.2).</em></p>\n<p><strong>CONSID\u00c9RANT QUE</strong>\u00a0ce d\u00e9cret n'a pas fait l'objet d'un d\u00e9bat de fond par l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s.es de l'Assembl\u00e9e nationale du Qu\u00e9bec.</p>\n<p><strong>CONSID\u00c9RANT QUE </strong>cet \u00e9tat d'urgence sanitaire menace nos droits et nos libert\u00e9s individuelles garanties par les chartes des droits et libert\u00e9s qu\u00e9b\u00e9coise et canadienne.</p>\n<p><strong>CONSID\u00c9RANT QUE</strong> des recours judiciaires sont pr\u00e9sentement intent\u00e9s afin de faire cesser les mesures contraignantes.</p>\n<p><strong>CONSID\u00c9RANT QUE</strong> plusieurs pays dans le monde ont impos\u00e9s moins de mesure contraignant \u00e0 leur population et que ceux-ci s'en sorte mieux que le Qu\u00e9bec.</p>\n<p><strong>CONSID\u00c9RANT QUE</strong> plusieurs provinces du Canada ont impos\u00e9es moins de mesure contraignant \u00e0 leur population et que celles-ci s'en sorte mieux que le Qu\u00e9bec.</p>\n<p><strong>CONSID\u00c9RANT QUE</strong> plusieurs provinces du Canada ont mis fin \u00e0 leur \u00e9tat d'urgence sanitaire respectif.</p>\n<p><strong>CONSID\u00c9RANT QUE</strong> de gouverner et d'imposer des mesures contraignantes \u00e0 la population par d\u00e9cret ne repr\u00e9sente pas les valeurs d\u00e9mocratiques du Qu\u00e9bec.</p>\n<p><strong>NOUS, SOUSSIGN\u00c9S.ES, DEMANDONS AU GOUVERNEMENT DU QU\u00c9BEC :</strong></p>\n<p>- QUE soit mis fin \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence sanitaire sur l'ensemble du territoire qu\u00e9b\u00e9cois.</p>\n<p>- QUE les d\u00e9cisions du gouvernement fasse l'objet de d\u00e9bat d\u00e9mocratique par l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s.es de l'Assembl\u00e9e nationale du Qu\u00e9bec.</p>\n<p>- QUE le gouvernement du Qu\u00e9bec, via ses repr\u00e9sentants, cesse la campagne de peur envers la population du Qu\u00e9bec.</p>", "targeting_description": "Gouvernement du Quebec", "letter_body": "Demande de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire au Qu\u00e9bec", "end_date": "2021-09-13", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CA", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "gouvernement-du-qu\u00e9bec-demande-de-la-fin-de-l-\u00e9tat-d-urgence-sanitaire-au-qu\u00e9bec", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 6527, "locale": "fr-FR", "name": "droits humains", "slug": "droits-humains", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14073}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 514912, "locale": "fr-FR", "name": "\u00e9tat urgence", "slug": "\u00e9tat-urgence-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 148430, "locale": "fr-FR", "name": "urgence", "slug": "urgence-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 13}, {"id": 82115, "locale": "fr-FR", "name": "Libert\u00e9", "slug": "libert\u00e9-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 112}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 21, "total_signature_count": 21, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 96, "total_share_count": 12, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 3, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "activity": {"share.twitter.count": 1, "share.twitter.last_updated": 1624018115.778}, "photo": {"id": 224573641, "url": "photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-400x400-noPad.jpg?1599795447", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-400x225-noPad.jpg?1599795447", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-800x450-noPad.jpg?1599795447", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-1600x900-noPad.jpg?1599795447", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1148067233, "slug": "1148067233", "first_name": "Alexandre", "last_name": "C\u00f4t\u00e9", "short_display_name": "Alexandre", "display_name": "Alexandre C\u00d4T\u00c9", "city": "Montr\u00e9al", "state_code": "", "country_code": "CA", "website": "", "locale": "fr-FR", "description": "", "photo": {"id": 224573490, "url": "photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-48x48-noPad.jpg?1599793366", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-128x128-noPad.jpg?1599793366", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-400x400-noPad.jpg?1599793366", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-800x800-noPad.jpg?1599793366", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 120127, "display_name": "Gouvernement du Quebec", "email": null, "type": "Custom", "slug": "gouvernement-du-quebec", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "fr-FR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Gouvernement", "last_name": "Du Quebec", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Alexandre C\u00d4T\u00c9", "creator_photo": {"id": 224573490, "url": "photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-48x48-noPad.jpg?1599793366", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-128x128-noPad.jpg?1599793366", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-400x400-noPad.jpg?1599793366", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ts/lv/CsTsLVUcVmkaoEN-800x800-noPad.jpg?1599793366", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Gouvernement du Qu\u00e9bec: Demande de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire au Qu\u00e9bec", "petition_title": "Gouvernement du Qu\u00e9bec: Demande de la fin de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire au Qu\u00e9bec", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 224573641, "url": "photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-400x400-noPad.jpg?1599795447", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-400x225-noPad.jpg?1599795447", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-800x450-noPad.jpg?1599795447", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/bo/ed/MQBOedaHLLpdoxg-1600x900-noPad.jpg?1599795447", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 120127, "display_name": "Gouvernement du Quebec", "email": null, "type": "Custom", "slug": "gouvernement-du-quebec", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "fr-FR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Gouvernement", "last_name": "Du Quebec", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 21}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-09-11T02:28:28Z"}}, {"id": "recent_24391302", "petition": {"id": 24391302, "document_id": "24391302", "ask": "NON AU PORT OBLIGATOIRE DU MASQUE !", "created_at": "2020-08-29T15:35:32Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-08-29T15:38:02Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "NON AU PORT OBLIGATOIRE DU MASQUE !", "description": "<p>La gestion de cette crise sanitaire met en lumi\u00e8re <strong>la tentation de nombreux gouvernements de contr\u00f4ler massivement leurs populations</strong> dans un contexte de psychose g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, largement aliment\u00e9e par les m\u00e9dias et les r\u00e9seaux sociaux.</p>\n<p>Si aujourd'hui, aucune \u00e9tude ne d\u00e9montre l'efficacit\u00e9 du port du masque dans la lutte contre la propagation du coronavirus Covid-19, nombreux sont les gouvernements qui, apr\u00e8s l'avoir d\u00e9nigr\u00e9, puis recommand\u00e9, ont rendu son port obligatoire d'abord dans les lieux publics clos puis dans les lieux publics tout court.</p>\n<p>Pendant tout le mois d'Ao\u00fbt, alors que les m\u00e9dias parlent d'une forte augmentation du nombre de cas en omettant le fait que le nombre de tests \u00e9tait beaucoup plus faible en Mai/Juin et donc que de fait, cette augmentation n'est pas forc\u00e9ment repr\u00e9sentative d'une recrudescence de l'\u00e9pid\u00e9mie mais peut \u00eatre le fruit d'une politique de test plus offensive, <strong>nous semblons lentement d\u00e9river vers une\u00a0dictature sanitaire\u00a0qui ne dit pas son nom</strong>.</p>\n<p>En effet, outre les cas d'hypoxie et d\u2019hypercapnie qui peuvent \u00eatre constat\u00e9s lors d'utilisation prolong\u00e9e des masques chirurgicaux grand public, nous d\u00e9plorons depuis quelques mois une\u00a0infantilisation\u00a0aussi surprenante qu'improbable\u00a0de la population fran\u00e7aise\u00a0qui, trait\u00e9e comme le serait une classe de CE2, doit maintenant suivre des parcours fl\u00e9ch\u00e9s dans tout lieu public sous peine d'une amende de 135 euros.</p>\n<p>Des centaines d'enfants se noient dans les piscines chaque ann\u00e9e ? Pourquoi donc ne pas imposer le port obligatoire de la bou\u00e9e \u00e0 tous ?</p>\n<p>50 000 morts par an rien qu\u2019en France \u00e0 cause de la pollution ? Pourquoi donc ne pas imposer le port du masque \u00e0 tous depuis que la voiture existe ?</p>\n<p>70 000 morts par an rien qu\u2019en France \u00e0 cause du tabagisme ? Pourquoi donc ne pas interdire la vente de tabac ?</p>\n<p>40 000 morts par an rien qu\u2019en France \u00e0 cause de l'alcool ? Pourquoi ne pas interdire la vente d'alcool ?</p>\n<p>Le confinement a permis aux instances dirigeantes du monde entier (\u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s : Su\u00e8de, Costa Rica...) de d\u00e9truire tous les anciens rep\u00e8res dont les \u00eatres humains ont besoin afin d'\u00eatre en mesure d'exercer leur esprit critique, signe de bonne sant\u00e9 mentale.</p>\n<p>A l'instar de ce qui se passerait dans une secte, <strong>la population subit toujours au nom du bien commun un lavage de cerveau incessant</strong> via les diff\u00e9rents canaux d'informations\u00a0(t\u00e9l\u00e9vision, radio, panneaux autoroutiers, r\u00e9seaux sociaux, transports, travail...)\u00a0ce qui l\u2019emp\u00eache de prendre du recul, recul pourtant n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9flexion, r\u00e9flexion qu'on nous interdit d\u00e9sormais sous peine d'\u00eatre tax\u00e9 de\u00a0\"mauvais citoyen\"\u00a0ou de\u00a0\"tueur de vieux au nom du PIB\".</p>\n<p>Sur les m\u00e9dias mainstream, les commentaires qui sortent du champ de la pens\u00e9e unique sont \"d\u00e9sactiv\u00e9s\", au Qu\u00e9bec, une p\u00e9tition contre le port obligatoire qui avait r\u00e9uni 58 000 signatures en 48 heures a tout simplement \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9.</p>\n<p>En ces temps difficiles et \u00e0 l\u2019aide d\u2019une pression sociale sans pr\u00e9c\u00e9dent, les gens sont amen\u00e9s \u00e0 accepter l\u2019inacceptable, la peur au ventre, laissant sur le bord de la route leurs libert\u00e9s fondamentales au nom de la s\u00e9curit\u00e9 de tous !</p>\n<p>Les gens ont pour la plupart d'entre eux, parfois faute de moyen, parfois parce qu\u2019ils ne croient pas eux m\u00eame \u00e0 son utilit\u00e9, le m\u00eame masque au fond de leur poche ou de leur sac pendant des jours mais qu'importe, l'essentiel n'est pas qu'ils soient prot\u00e9g\u00e9s de quoi de ce soit, l'essentiel c'est qu'ils mettent le masque \"quoi qu'il en co\u00fbte\" tels des soldats qui mettraient l'uniforme afin de gommer toute individualit\u00e9, tout esprit critique \u00e9videmment n\u00e9faste \u00e0 l'instauration d'une pens\u00e9e unique pourtant r\u00e9v\u00e9latrice de tout r\u00e9gime totalitaire.</p>\n<p>Face \u00e0 ce constat, des milliers de personnes se mobilisent aujourd'hui, dans plusieurs villes de France et d'Europe, pour manifester contre l'obligation de porter un masque ; et vous ? Etes-vous pr\u00eat \u00e0 soutenir ces manifestations ?</p>\n<p>Alors, nous disons STOP, parce que tomber amoureux, c'est risquer un chagrin d'amour, parce que <strong>tout accepter sans esprit critique, c'est risquer le totalitarisme</strong>, parce que vivre c'est risquer de mourir\u00a0!</p>\n<p>Parce que la soci\u00e9t\u00e9 hygi\u00e9niste qu'on nous vend ne nous convient pas.</p>\n<p>Parce qu'elle bafoue notre libert\u00e9 d'aller et venir en cas de confinement. Parce qu\u2019elle bafoue notre droit de respirer librement lorsque, d\u00e9confin\u00e9s, le gouvernement agite le drapeau du reconfinement telle une chim\u00e8re en cas de non-respect du port du masque.\u00a0</p>\n<p>La suite de l'histoire est une question d'id\u00e9ologie.</p>\n<p>Quel monde voulons-nous pour nos enfants ?</p>\n<p>N'en d\u00e9plaise \u00e0 certains et d\u00e9sol\u00e9 pour le spoiler mais nous allons tous finir par d\u00e9c\u00e9der un jour\u00a0! C'est pr\u00e9vu au programme et nous sommes tous \"condamn\u00e9s \u00e0 mort\" d\u00e8s la naissance. Interrogeons-nous aujourd'hui, plus que jamais, sur notre rapport \u00e0 la vie, sur notre rapport \u00e0 la mort.</p>\n<p>La question est la suivante : Dans quelles conditions voulons-nous vivre jusque-l\u00e0 et que sommes-nous pr\u00eats \u00e0 accepter afin de repousser toujours plus loin, cette in\u00e9luctable fin ?\u00a0</p>\n<p>Enfin j'aimerais finir par cette citation d'un de nos philosophes Andr\u00e9 Comte-Sponville :</p>\n<p><strong>\"J\u2019aime la vie mais j\u2019aime encore plus la libert\u00e9. J\u2019ai moins peur de la maladie que de la servitude\u2009!\"</strong></p>\n<p>Rejoignez-nous pour faire entendre notre voix et dire <strong>NON AU PORT OBLIGATOIRE DU MASQUE et \u00e0 la restriction de nos libert\u00e9s !!!</strong> Pour cela, Signez et partagez la p\u00e9tition,</p>\n<p>MERCI pour votre engagement citoyen...</p>", "targeting_description": "Jean Castex, Emmanuel Macron, Olivier V\u00e9ran, G\u00e9rald Darmanin, Eric Dupond-Moretti", "letter_body": "NON AU PORT OBLIGATOIRE DU MASQUE !", "end_date": "2021-09-01", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "non-au-port-obligatoire-du-masque", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 167585, "locale": "fr-FR", "name": "Sant\u00e9", "slug": "sant\u00e9-fr-fr", "photo_id": 181207543, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14283}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 429087, "locale": "fr-FR", "name": "\u00e9pid\u00e9mie", "slug": "\u00e9pid\u00e9mie-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 13}, {"id": 434767, "locale": "fr-FR", "name": "Manifestations", "slug": "manifestations-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9}, {"id": 513931, "locale": "fr-FR", "name": "port du masque", "slug": "port-du-masque-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 165, "total_signature_count": 165, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 823, "total_share_count": 116, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 2, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 1, "total_signup_count": 13, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "NON_AU_PORT_OBLIGATOIRE_DU_MASQUE", "user": {"id": 927032000, "slug": "927032000", "first_name": "Jean", "last_name": "Lemarchand", "short_display_name": "Jean", "display_name": "Jean LEMARCHAND", "city": "", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": "https://www.twitter.com/INFOCOM_News", "locale": "fr-FR", "description": "Une loi n'est pas juste parce qu'elle est loi, mais elle doit \u00eatre loi parce qu'elle est juste !", "photo": {"id": 223597400, "url": "photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-48x48-noPad.jpg?1587292210", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-128x128-noPad.jpg?1587292210", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-400x400-noPad.jpg?1587292210", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-800x800-noPad.jpg?1587292210", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "photo": {"id": 224517142, "url": "photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-400x400-noPad.jpg?1598715335", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-400x225-noPad.jpg?1598715335", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-800x450-noPad.jpg?1598715335", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-1600x900-noPad.jpg?1598715335", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 11723262, "display_name": "Jean Castex", "email": null, "type": "Custom", "slug": "jean-castex-2843d36f-d7dc-4240-8a3d-b4154fc05528", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Jean", "last_name": "Castex", "title": "Premier Ministre"}, "has_email": false}, {"id": 7945556, "display_name": "Emmanuel Macron", "email": null, "type": "Custom", "slug": "emmanuel-macron-31", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": "2017-02-18T19:19:06Z", "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2017-02-10T16:30:46Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Emmanuel", "last_name": "Macron", "title": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."}, "has_email": false, "photo": {"id": 221502894, "url": "photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-48x48-noPad.jpg?1545143538", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-128x128-noPad.jpg?1545143537", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-400x400-noPad.jpg?1545143537", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-800x800-noPad.jpg?1545143539", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 506841, "display_name": "Olivier V\u00e9ran", "email": null, "type": "Custom", "slug": "olivier-veran", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": "2020-05-05T15:48:27Z", "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2020-05-05T15:46:40Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Olivier", "last_name": "V\u00e9ran", "title": "Ministre des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9"}, "has_email": false, "photo": {"id": 223709343, "url": "photos/1/ac/sa/UVacSAmWNtKgspH-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ac/sa/UVacSAmWNtKgspH-48x48-noPad.jpg?1588693710", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ac/sa/UVacSAmWNtKgspH-128x128-noPad.jpg?1588693710", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ac/sa/UVacSAmWNtKgspH-400x400-noPad.jpg?1588693710", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ac/sa/UVacSAmWNtKgspH-800x800-noPad.jpg?1588693710", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 11779460, "display_name": "G\u00e9rald Darmanin", "email": null, "type": "Custom", "slug": "g\u00e9rald-darmanin-17423728-5ad0-4fa6-b0fd-71e0a88644f0", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "G\u00e9rald", "last_name": "Darmanin", "title": "Ministre de l'Int\u00e9rieur"}, "has_email": false}, {"id": 11825348, "display_name": "Eric Dupond-Moretti", "email": null, "type": "Custom", "slug": "eric-dupond-moretti-f40f63b9-cc71-4afd-9260-0fb9c36f1e77", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Eric", "last_name": "Dupond-Moretti", "title": "Ministre de la justice"}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Jean LEMARCHAND", "creator_photo": {"id": 223597400, "url": "photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-48x48-noPad.jpg?1587292210", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-128x128-noPad.jpg?1587292210", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-400x400-noPad.jpg?1587292210", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/jk/qf/spJkqFEUulHtUiw-800x800-noPad.jpg?1587292210", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "NON AU PORT OBLIGATOIRE DU MASQUE !", "petition_title": "NON AU PORT OBLIGATOIRE DU MASQUE !", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 224517142, "url": "photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-400x400-noPad.jpg?1598715335", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-400x225-noPad.jpg?1598715335", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-800x450-noPad.jpg?1598715335", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/za/lk/vcZalKwGgbbjqVx-1600x900-noPad.jpg?1598715335", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11723262, "display_name": "Jean Castex", "email": null, "type": "Custom", "slug": "jean-castex-2843d36f-d7dc-4240-8a3d-b4154fc05528", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Jean", "last_name": "Castex", "title": "Premier Ministre"}, "has_email": false}, "progress": 82.5}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-08-29T20:54:11Z"}}, {"id": "recent_23112714", "petition": {"id": 23112714, "document_id": "23112714", "ask": "Sauvons nos terrasses ! Faisons vivre et animons la Place Sainte-C\u00e9cile (ALBI)", "created_at": "2020-06-27T13:26:46Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-06-27T13:28:22Z", "last_edited_at": "2020-07-04T21:31:56Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Sauvons nos terrasses ! Faisons vivre et animons la Place Sainte-C\u00e9cile (ALBI)", "description": "<p>Les commerces du centre-ville d\u2019Albi (81 Tarn) connaissent des difficult\u00e9s r\u00e9currentes, depuis des ann\u00e9es. Le confinement li\u00e9 au Covid-19 n\u2019a clairement pas arrang\u00e9 les choses...</p>\n<p>Le restaurant/salon de th\u00e9 l\u2019Herytage et la pizz\u00e9ria Del Duomo, situ\u00e9s sur la place Sainte-C\u00e9cile (face \u00e0 la cath\u00e9drale), ont obtenu fin mai 2020 un accord avec la Mairie afin que leurs terrasses soient \u00e9tendues. Mais ces extensions ne sont accord\u00e9es que pour 3 mois, jusqu\u2019au 31 ao\u00fbt 2020.<br>Comme apr\u00e8s toute crise, les mois \u00e0 venir seront difficiles, mais avec ces extensions, l\u2019espoir rena\u00eet.</p>\n<p>Des photos et <a href=\"https://www.facebook.com/sauvonsherytage/\" rel=\"nofollow\">plus d'infos ici</a>.<br>\u00a0\u00a0<br>Que demandent ces restaurateurs ?<br><strong>Que ces extensions exceptionnelles de quelques m\u00e8tres carr\u00e9s leur soient accord\u00e9es annuellement.</strong><br><strong><br>La Mairie refuse.</strong><br><br>Pourtant, avec ces extensions temporaires, des clients, des voisins, des commer\u00e7ants, des partenaires et m\u00eame certains membres de la municipalit\u00e9 ont f\u00e9licit\u00e9s les propri\u00e9taires : \u00ab quel embellissement \u00bb, \u00ab quelle convivialit\u00e9 \u00bb, \u00ab quel dynamisme redonn\u00e9 \u00e0 cette place \u00bb \u2026 sont autant de retours positifs. Les clients reviennent...<br><strong>40 commer\u00e7ants du centre-ville d'Albi</strong> ont d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9 (signature \u00e0 l'appui) <strong>soutenir cette initiative</strong>.</p>\n<p><strong>Quelles opportunit\u00e9s et quelle valeur ajout\u00e9e pour la ville et les albigeois ?</strong></p>\n<p>a) une source de <strong>revenus suppl\u00e9mentaires pour la commune</strong> avec la taxe sur l\u2019occupation du domaine public</p>\n<p>b) un d\u00e9veloppement de l\u2019activit\u00e9 de chaque restaurant, notamment pour l\u2019Herytage avec la garantie de <strong>2 emplois suppl\u00e9mentaires \u00e0 l\u2019ann\u00e9e</strong></p>\n<p>c) \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des commerces des rues voisines : <strong>un effet dynamisant et moteur pour tous les autres commerces</strong></p>\n<p>d) une <strong>collecte d\u2019imp\u00f4ts directs et indirects</strong> (TVA) valoris\u00e9s, ce qui est tr\u00e8s important dans le contexte actuel</p>\n<p>e) <strong>pas de nuisances sonores</strong> (pas d\u2019ouverture le soir), pas de g\u00eane du march\u00e9, ni des pi\u00e9tons.</p>\n<p>Avec ces \u00e9l\u00e9ments, il semble clair que la place Sainte-C\u00e9cile ne sera pas d\u00e9natur\u00e9e par des extensions minimes, bien au contraire ! Par contre, pour l\u2019avenir des propri\u00e9taires (et des divers commerces alentours), une telle extension peut tout changer et redynamiser ces environs du centre-ville.</p>\n<p>C\u2019est pourquoi il faut le soutien d\u2019un maximum de personnes : une p\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour que ces terrasses puissent simplement vous accueillir toute l\u2019ann\u00e9e dans la configuration d\u2019espace accord\u00e9e de juin \u00e0 ao\u00fbt 2020...<br>Si vous pouvez prendre 2 minutes pour la signer, cela peut tout changer et montrer \u00e0 la Mairie que le projet est r\u00e9fl\u00e9chi et avec des arguments forts et pr\u00e9cis.</p>\n<p>... qu\u2019enfin cette place UNIQUE et SPLENDIDE revive avec l\u2019ensemble des commer\u00e7ants du centre-ville d\u2019Albi.</p>", "targeting_description": "Mairie d'ALBI (81000)", "letter_body": "Sauvons nos terrasses ! Faisons vivre et animons la Place Sainte-C\u00e9cile (ALBI)", "end_date": "2021-07-04", "goal": null, "relevant_location": {"city": "Albi", "country_code": "FR", "lat": 43.9251, "lng": 2.14864, "state_code": null, "google_places_id": "ChIJC7eXebHCrRIR4PA7L5z2BgQ", "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "sauvons-nos-terrasses-faisons-vivre-et-animons-la-place-sainte-c\u00e9cile-albi", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 478508, "locale": "fr-FR", "name": "Pr\u00e8s de vous", "slug": "pr\u00e8s-de-vous-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 8811}, {"id": 238313, "locale": "fr-FR", "name": "commerces", "slug": "commerces-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 13}, {"id": 370309, "locale": "fr-FR", "name": "Albi", "slug": "albi-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3}, {"id": 166238, "locale": "fr-FR", "name": "centre-ville", "slug": "centre-ville-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 22}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 1101, "total_signature_count": 1101, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 6944, "total_share_count": 687, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 278, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "sauvonsherytage", "user": {"id": 126474, "slug": "126474", "first_name": "MATHIEU", "last_name": "Johan", "short_display_name": "MATHIEU", "display_name": "MATHIEU Johan", "city": null, "state_code": null, "country_code": "FR", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "roles": []}, "photo": {"id": 224159556, "url": "photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-400x400-noPad.jpg?1593264409", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-400x225-noPad.jpg?1593264409", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-800x450-noPad.jpg?1593264409", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-1600x900-noPad.jpg?1593264409", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "organization": {"id": 3091727, "slug": "herytage_albi_81000", "name": "Herytage (Albi, 81000)", "website": "https://www.restaurant-albi-herytage.fr/", "country_code": "FR", "mission": "", "address": "13 place Sainte C\u00e9cile", "address_line_2": null, "city": "ALBI", "state": "", "state_code": "", "zipcode": "81000", "postal_code": "81000", "formatted_location_string": "ALBI, France", "fb_page": "https://www.facebook.com/sauvonsherytage", "twitter_page": "", "phone_number": null, "admin_contact_name": null, "admin_contact_email": null, "tax_name": null, "tax_id_number": null, "tax_address": null, "tax_city": null, "tax_state_code": null, "tax_country_code": null, "non_profit": null, "verified_by": null, "verified_at": null, "verification_requested_at": null, "video": null, "photo": {"id": 224159894, "url": "photos/0/bc/um/nFBcUMGeXTMpZZe-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/bc/um/nFBcUMGeXTMpZZe-48x48-noPad.jpg?1593269018", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/bc/um/nFBcUMGeXTMpZZe-128x128-noPad.jpg?1593269018", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/bc/um/nFBcUMGeXTMpZZe-400x400-noPad.jpg?1593269018", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}}, "targets": [{"id": 11695433, "display_name": "Mairie d'ALBI (81000)", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mairie-d-albi-81000", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mairie", "last_name": "d'ALBI (81000)", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Herytage (Albi, 81000)", "creator_photo": {"id": 224159894, "url": "photos/0/bc/um/nFBcUMGeXTMpZZe-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/bc/um/nFBcUMGeXTMpZZe-48x48-noPad.jpg?1593269018", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/bc/um/nFBcUMGeXTMpZZe-128x128-noPad.jpg?1593269018", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/bc/um/nFBcUMGeXTMpZZe-400x400-noPad.jpg?1593269018", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}, "display_title": "Sauvons nos terrasses ! Faisons vivre et animons la Place Sainte-C\u00e9cile (ALBI)", "petition_title": "Sauvons nos terrasses ! Faisons vivre et animons la Place Sainte-C\u00e9cile (ALBI)", "petition_status": "active", "calculated_goal": 1500, "media": {"id": 224159556, "url": "photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-400x400-noPad.jpg?1593264409", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-400x225-noPad.jpg?1593264409", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-800x450-noPad.jpg?1593264409", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ij/rp/GyijRPqdYyruzmT-1600x900-noPad.jpg?1593264409", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11695433, "display_name": "Mairie d'ALBI (81000)", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mairie-d-albi-81000", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mairie", "last_name": "d'ALBI (81000)", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 73.4}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-09-11T19:22:36Z"}}, {"id": "recent_22087544", "petition": {"id": 22087544, "document_id": "22087544", "ask": "Taxer les transactions financi\u00e8res internationales pour financer la crise du Covid-19", "created_at": "2020-05-10T18:16:45Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-05-10T18:17:46Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "Taxe TOBIN: Taxer les transactions financi\u00e8res internationales pour financer la crise du Covid-19", "description": "<p>R\u00c9SOUDRE LA CRISE \u00c9CONOMIQUE MONDIALE:</p>\n<p>Face \u00e0 une reprise \u00e9conomique difficile au plan mondial, les Etats doivent retrouver leurs marges de manoeuvre et ne pas \u00eatre englu\u00e9s par un endettement hors normes.</p>\n<p>LA SOLUTION:</p>\n<p>1. Cr\u00e9er une structure de defeasance (bad bank) vers laquelle chaque pays peut abandonner son endettement:</p>\n<p>Tous les pays peuvent s'entendre \u00e0 cr\u00e9er cette structure via le FMI par exemple. Cela se ferait dans la limite d'un pourcentage de PIB et de crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9.</p>\n<p>2. Comment fera-t-elle pour rembourser cette dette? Gr\u00e2ce \u00e0 la TAXE TOBIN!</p>\n<p>On taxerait les transactions financi\u00e8res \u00e0 un tr\u00e8s faible niveau. A titre d'exemple: l'an pass\u00e9, le seul march\u00e9 financier des devises a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 6.590 milliards de dollars de transactions par jour. Donc, m\u00eame tax\u00e9 \u00e0 tr\u00e8s faible taux, \u00e7a permettrait de g\u00e9n\u00e9rer des milliards.</p>\n<p>3. Pourquoi \u00e7a n'a pas d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait?</p>\n<p>Parce que nous n'avons jamais eu \u00e0 faire face \u00e0 une crise commune! Aujourd'hui, pour la premi\u00e8re fois, nous pouvons nous r\u00e9unir et remettre au go\u00fbt du jour une id\u00e9e vieille de 50 ans!</p>\n<p>4. Et en plus:</p>\n<p>Une fois la dette r\u00e9gl\u00e9e, la taxation continue et on peut envisager d'\u00e9conomiser en cas d'autre crise mondiale.</p>\n<p>C'EST DONC UNE SOLUTION ALTERNATIVE qui permet de ne pas taxer les citoyens ni les entreprises.</p>\n<p>AJOUTE TA SIGNATURE pour que cette id\u00e9e remonte aux oreilles de ceux qui ont le pouvoir de mettre cette mesure en place!</p>", "targeting_description": "Emmanuel Macron, Council of the European Union, European Parliament, ONU, FMI", "letter_body": "Taxer les transactions financi\u00e8res internationales pour financer la crise du Covid-19: LA solution pour sortir de la crise \u00e9conomique sans surtaxer les particuliers et les entreprises!", "end_date": "2021-05-11", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "taxe-tobin-taxer-les-transactions-financi\u00e8res-internationales-pour-financer-la-crise-du-covid-19", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 5920, "locale": "fr-FR", "name": "justice \u00e9conomique", "slug": "justice-\u00e9conomique", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9980}, {"id": 493467, "locale": "fr-FR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 322}, {"id": 494747, "locale": "fr-FR", "name": "Covid19", "slug": "covid19-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 69}, {"id": 495208, "locale": "fr-FR", "name": "covid 19", "slug": "covid-19-fr-fr-d7199f86-930c-4e6d-ad86-d590dfc30dd3", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 27}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 95, "total_signature_count": 95, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 613, "total_share_count": 65, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 15, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "activity": {"share.facebook.count": 1, "share.facebook.last_updated": 1625165784.465, "share.whatsapp.count": 1, "share.whatsapp.last_updated": 1620547678.297}, "user": {"id": 1088142019, "slug": "1088142019", "first_name": "Gilles", "last_name": "MESNARD", "short_display_name": "Gilles", "display_name": "Gilles MESNARD", "city": "", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": null, "locale": "fr-FR", "description": null, "roles": []}, "photo": {"id": 223741159, "url": "photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-400x400-noPad.jpg?1589135189", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-400x225-noPad.jpg?1589135188", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-800x450-noPad.jpg?1589135188", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-1600x900-noPad.jpg?1589135188", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 7945556, "display_name": "Emmanuel Macron", "email": null, "type": "Custom", "slug": "emmanuel-macron-31", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": "2017-02-18T19:19:06Z", "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2017-02-10T16:30:46Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Emmanuel", "last_name": "Macron", "title": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."}, "has_email": false, "photo": {"id": 221502894, "url": "photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-48x48-noPad.jpg?1545143538", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-128x128-noPad.jpg?1545143537", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-400x400-noPad.jpg?1545143537", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-800x800-noPad.jpg?1545143539", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 574310, "display_name": "Council of the European Union", "email": null, "type": "Custom", "slug": "council-of-the-european-union", "description": "Official profile of the European Council in Change.org. ", "publicly_visible": true, "verified_at": "2015-01-27T12:16:28Z", "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": "2015-01-27T12:12:12Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Council", "last_name": "of the European Union", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 39543401, "url": "photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-48x48-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-128x128-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-400x400-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-800x800-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 48964, "display_name": "European Parliament", "email": null, "type": "Custom", "slug": "european-parliament-3", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-GB", "confirmed_at": "2016-08-04T23:36:26Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "European", "last_name": "Parliament", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 146300153, "url": "photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-48x48-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-128x128-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-400x400-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-800x800-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 114602, "display_name": "ONU", "email": null, "type": "Custom", "slug": "onu", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "es-419", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "ONU", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 145981, "display_name": "FMI", "email": null, "type": "Custom", "slug": "fmi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "fr-FR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "FMI", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Gilles MESNARD", "display_title": "Taxe TOBIN: Taxer les transactions financi\u00e8res internationales pour financer la crise du Covid-19", "petition_title": "Taxe TOBIN: Taxer les transactions financi\u00e8res internationales pour financer la crise du Covid-19", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223741159, "url": "photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-400x400-noPad.jpg?1589135189", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-400x225-noPad.jpg?1589135188", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-800x450-noPad.jpg?1589135188", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/js/yo/ZUjsyoviZVrKdPX-1600x900-noPad.jpg?1589135188", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 7945556, "display_name": "Emmanuel Macron", "email": null, "type": "Custom", "slug": "emmanuel-macron-31", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": "2017-02-18T19:19:06Z", "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2017-02-10T16:30:46Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Emmanuel", "last_name": "Macron", "title": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise."}, "has_email": false, "photo": {"id": 221502894, "url": "photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-48x48-noPad.jpg?1545143538", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-128x128-noPad.jpg?1545143537", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-400x400-noPad.jpg?1545143537", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/gu/tx/nQguTXwOkxWeVEn-800x800-noPad.jpg?1545143539", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, "progress": 95}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-05-10T18:16:45Z"}}, {"id": "recent_12801133", "petition": {"id": 12801133, "document_id": "G11704", "ask": "Stop bashing men!", "created_at": "2017-11-27T08:49:02Z", "deleted_at": null, "published_at": "2017-11-27T08:49:02Z", "last_edited_at": "2021-10-11T12:31:41Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "bashing", "description": "<p><a href=\"https://www.change.org/p/any-reader-stop-bashing-men\" rel=\"nofollow\">English</a></p>\n<p><strong>R\u00e9mun\u00e9ration du travail f\u00e9minin : il y a deux questions, pas une seule</strong></p>\n<p>Tout le monde, sans exception aucune, mettrait sa main au feu que les femmes sont pay\u00e9es moins que les hommes pour un m\u00eame travail.</p>\n<p>\" <em>Le sexisme est \u00e0 la base des in\u00e9galit\u00e9s entre les femmes et les hommes, qui persistent encore aujourd'hui. Les femmes sont pay\u00e9es moins que les hommes pour le m\u00eame travail et elles exercent des m\u00e9tiers moins reconnus dans notre soci\u00e9t\u00e9.\"</em></p>\n<p>sexismeparlonsen[point]fr, Centre Hubertine, Rose Carpet, R\u00e9gion \u00cele de France, JCDecaux.</p>\n<p>Ces affirmations sont mensong\u00e8res. Il n'est pas vrai que les femmes sont pay\u00e9es moins que les hommes pour un m\u00eame travail. Elles sont pay\u00e9es moins que les hommes pour un travail diff\u00e9rent lorsque la qualification des hommes est sup\u00e9rieure \u00e0 la leur. Elles sont pay\u00e9es plus que les hommes pour un travail diff\u00e9rent lorsque leur qualification est sup\u00e9rieure \u00e0 celle des hommes. Quant \u00e0 l'affirmation que les femmes exerceraient des m\u00e9tiers moins reconnus que ceux des hommes, elle est plus que douteuse. Voyez ces coursiers \u00e0 v\u00e9lo (Uber Eats, Deliveroo, etc.) v\u00e9ritables esclaves qui font des courses pour trois euros. Dans une proportion sup\u00e9rieure \u00e0 99 %, ce sont des hommes. Cela n'emp\u00eache pas que beaucoup de femmes, \u00e9galement, doivent se contenter de boulots de merde.</p>\n<p>\u00ab <em>Laura, recrut\u00e9e par une bo\u00eete de restauration d'articles de maroquinerie, passait ses journ\u00e9es dans une cave d\u00e9gueulasse d'un arrondissement du XIe arrondissements de Paris \u00e0 remettre en \u00e9tat des sacs Vuitton ou Chanel. On la payait 8,45 euros de l'heure, vers\u00e9s en liquide, car elle n'\u00e9tait pas d\u00e9clar\u00e9e. Sa patronne lui avait d'abord sugg\u00e9r\u00e9 de se mettre en auto entrepreneur, histoire de pouvoir user \u00e0 plein de sa force de travail sans d\u00e9bourser un euro de cotisations sociales. Mais Laura l'avait refus\u00e9 net, consciente de la planche pourrie que repr\u00e9sente ce r\u00e9gime con\u00e7u pour faire plonger les travailleurs les plus fragilis\u00e9s encore un peu plus bas dans la mouscaille. Elle a donc fini par accepter de travailler au noir. La patronne lui avait chant\u00e9 la complainte du petit entrepreneur \u00e9cras\u00e9 par les taxes tout en lui promettant une vraie embauche pour plus tard, embauche qui n'est jamais venue.</em> \u00bb Boulots de merde !, Julien Brygo et Olivier Cyran, p6.</p>\n<p>Yasmine, 30 ans, raconte : \u00ab <em>Chez Subway, je bossais 48 heures par semaine pendant des mois, sans jamais d\u00e9passer 1100 \u20ac de salaire. Pourtant, mes contrats n'ont jamais d\u00e9pass\u00e9 20 heures par semaine. C'\u00e9tait un restaurant franchis\u00e9, et la patronne me faisait signer \u00e0 la fin de chaque mois des avenants \u00e0 mon contrat de travail pour \u00e9viter de me payer mes heures suppl\u00e9mentaires. Elle me disait que tout \u00e7a \u00e9tait l\u00e9gal et s'en r\u00e9f\u00e9rait \u00e0 la convention collective de la restauration rapide. Cette convention, c'est la pire de toutes. Pas de majoration le soir, la nuit, les week-ends, rien ! Pas une seule heure suppl\u00e9mentaire. Dans le restaurant, la patronne embauchait \u00e9galement des auto-entrepreneurs, comme ils ont fait avec les anciens ouvriers d'Alstom \u00e0 Saint-Ouen o\u00f9 ils leur ont propos\u00e9 de bosser en auto-entrepreneurs apr\u00e8s les avoir licenci\u00e9s !</em> \u00bb Boulots de merde !, Julien Brygo et Olivier Cyran, p 75.</p>\n<p>S'agissant de la r\u00e9mun\u00e9ration du travail des femmes, deux questions se posent, non une seule. Premi\u00e8re question : est-il vrai qu'\u00e0 travail \u00e9gal une femme est pay\u00e9e moins qu'un homme ? C'est la question qu'on ne pose pas puisqu'on y r\u00e9pond sans l'avoir pos\u00e9e. Mais une deuxi\u00e8me question se pose. Si, v\u00e9ritablement, les femmes sont pay\u00e9es moins que les hommes pour un m\u00eame travail, QUI les paie moins pour ce m\u00eame travail\u00a0? Cette deuxi\u00e8me question est encore moins pos\u00e9e que la premi\u00e8re parce que le \u00ab sexisme \u00bb sous-entend que ce sont les HOMMES, UNIQUEMENT LES HOMMES qui paieraient moins les femmes pour un m\u00eame travail. Vous comprenez, le sexisme, c'est masculin. C'est forc\u00e9ment masculin. Cela va sans dire, puisque toutes les femmes sont des h\u00e9ro\u00efnes, qui luttent, luttent pour se lib\u00e9rer du \"patriarcat\". Une femme sexiste, \u00e7a la foutrait mal. C'est la raison pour laquelle on emploie syst\u00e9matiquement la forme passive (les femmes SONT moins pay\u00e9es que les hommes pour un m\u00eame travail) qui dispense de pr\u00e9ciser QUI paierait les femmes moins que les hommes pour un m\u00eame travail.</p>\n<p>Mais la raison principale pour laquelle personne ne veut entrer dans le d\u00e9tail est qu'il n'est pas vrai que les femmes sont pay\u00e9es moins que les hommes pour un m\u00eame travail. C'est la raison pour laquelle les chiffres que l'on nous donne sont toujours des chiffres globaux, qui ne permettent aucune comparaison entre les emplois. L'affirmation que les femmes sont pay\u00e9es moins que les hommes pour un m\u00eame travail est accept\u00e9e par routine, mais elle n'est soutenue par aucun chiffre, par aucun argument. Contre la malhonn\u00eatet\u00e9 f\u00e9ministe, probit\u00e9 intellectuelle.</p>\n<p><strong>Men bashing, stop\u00a0! Ensemble, retrouvons notre bon sens.</strong></p>", "targeting_description": "Tout lecteur", "letter_body": "Stop men bashing !", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "FR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "bashing", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 298997, "locale": "fr-FR", "name": "hommes", "slug": "hommes-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 2}, {"id": 17995, "locale": "fr-FR", "name": "\u00e9galit\u00e9", "slug": "\u00e9galit\u00e9", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 97}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 250223, "locale": "fr-FR", "name": "Macron", "slug": "macron-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 164}, {"id": 211241, "locale": "fr-FR", "name": "Pr\u00e9sidentielles", "slug": "pr\u00e9sidentielles-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 10}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 5280, "total_signature_count": 5277, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 6238, "total_share_count": 1041, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 6, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 2, "total_signup_count": 14, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 837796347, "slug": "837796347", "first_name": "Richard", "last_name": "Haenecke", "short_display_name": "Richard", "display_name": "Richard HAENECKE", "city": "", "state_code": null, "country_code": "FR", "website": null, "locale": "fr-FR", "description": null, "photo": {"id": 213050552, "url": "photos/9/mt/vn/eXmtVNlTWvBxbDW-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/mt/vn/eXmtVNlTWvBxbDW-48x48-noPad.jpg?1511772564", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/mt/vn/eXmtVNlTWvBxbDW-128x128-noPad.jpg?1511772564", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/mt/vn/eXmtVNlTWvBxbDW-400x400-noPad.jpg?1511772564", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/mt/vn/eXmtVNlTWvBxbDW-800x800-noPad.jpg?1511772564", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "activity": {"recruit.whatsapp.count": 3, "recruit.whatsapp.last_updated": 1634254794, "share.copylink.count": 2, "share.copylink.last_updated": 1631466175.649, "share.email.count": 3, "share.email.last_updated": 1621722573.859, "share.facebook.count": 21, "share.facebook.last_updated": 1635785688.737, "share.twitter.count": 15, "share.twitter.last_updated": 1635328651.755, "share.whatsapp.count": 3, "share.whatsapp.last_updated": 1635335245.53}, "organization": {"id": 2954566, "slug": "sos_men_bashing", "name": "SOS men bashing", "photo_id": null, "website": "", "country_code": "FR", "mission": null, "address": null, "address_line_2": null, "city": null, "state": null, "state_code": null, "zipcode": null, "postal_code": null, "formatted_location_string": "France", "fb_page": null, "twitter_page": null, "phone_number": null, "admin_contact_name": null, "admin_contact_email": null, "tax_name": null, "tax_id_number": null, "tax_address": null, "tax_city": null, "tax_state_code": null, "tax_country_code": null, "non_profit": null, "verified_by": null, "verified_at": null, "verification_requested_at": null, "video": null}, "photo": {"id": 213376184, "url": "photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-400x400-noPad.jpg?1633955426", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-400x225-noPad.jpg?1633955426", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-800x450-noPad.jpg?1633955426", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-1600x900-noPad.jpg?1633955426", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 9812865, "display_name": "Tout lecteur", "email": null, "type": "Custom", "slug": "tout-lecteur", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Tout", "last_name": "lecteur", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": true, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "SOS men bashing", "display_title": "bashing", "petition_title": "bashing", "petition_status": "active", "calculated_goal": 7500, "media": {"id": 213376184, "url": "photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-400x400-noPad.jpg?1633955426", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-400x225-noPad.jpg?1633955426", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-800x450-noPad.jpg?1633955426", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/xn/kg/oZXnkGpxgqxaamk-1600x900-noPad.jpg?1633955426", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 9812865, "display_name": "Tout lecteur", "email": null, "type": "Custom", "slug": "tout-lecteur", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Tout", "last_name": "lecteur", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 70.4}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2021-10-31T18:14:29Z"}}, {"id": "recent_11899609", "petition": {"id": 11899609, "document_id": "G9865", "ask": "STOPPER MALTRAITANCE SENIORS  ET MAMAN EN EPADH  (Stop seniors abuse in nursing homes)", "created_at": "2017-07-29T14:10:50Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-24T07:22:00Z", "last_edited_at": "2021-01-20T00:44:23Z", "original_locale": "fr-FR", "languages": ["fr"], "language_details": {}, "title": "#FreeMomFromNursingHomeAndTutor #LiberezMamanDeLepadhEtTuteur", "description": "<p><strong><em>(English translation is next)\u00a0</em></strong></p>\n<p><strong><em>----------------------------------</em></strong></p>\n<p><strong><em>Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et monsieur le Ministre de la sant\u00e9, et la Cours de justice et europ\u00e9enne des Droits de l'homme,</em></strong></p>\n<p><strong><em>Depuis plus de 20 ans je veille sur ma m\u00e8re qui a 91 ans et alzheimer et est \u00e0 l' ehpad Bastide M\u00e9dicis Lab\u00e8ge pr\u00e8s de Toulouse.\u00a0</em></strong></p>\n<p>Son cas n est malheureusement qu'un parmis trop de nombreux autres. Nous avons vu dans l actualit\u00e9 que m\u00eame des employ\u00e9s d' ehpad sont licenci\u00e9s pour oser en parler et d\u00e9noncer ce qui s y passe et des familles installent des cam\u00e9ras pour surveiller la maltraitance institutionnelle trop pr\u00e9sente. Moi j ai gagn\u00e9 en diffamation lorsque j ai divulgu\u00e9 cette grave omerta internationale dont souffre maman et de nombreux autres r\u00e9sidents depuis des ann\u00e9es. Mais je n'abandonnerai jamais en tant que t\u00e9moin et victime jusqu'\u00e0 ce que cette omerta stoppe.\u00a0</p>\n<p>Ma m\u00e8re a subi plus de 7 blessures graves en un an dans l'ehpad Edenis Le Pin \u00e0 Villeneuve Tolosane jusqu'en fevrier 2018 quand elle en fut expuls\u00e9e suite \u00e0 mes plaintes!\u00a0<br>Elle y a \u00e9t\u00e9 mise et sous tutelle sans l'accord ni le choix familial. Et 3 fois auparavant a Cahuzac ! ligot\u00e9e avec des draps au lit \u00e0 Labarthe sur Leze. Mon avocat a d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du procureur de Toulouse il y a plus de 18 mois et aucune nouvelle ou avanc\u00e9e bizarrement depuis. Bizarrement les plaintes sont perdues class\u00e9es puis recouverte.. Une enqu\u00eate est en cours..\u00a0</p>\n<p>OMERTA : Les cas et blessures se r\u00e9p\u00e8tent mais personne ne s int\u00e9resse \u00e0 la fr\u00e9quence de ses graves blessures en ehpad et qui l'ont clou\u00e9e en fauteuil roulant depuis son deuxi\u00e8me traumatisme cranien en 48 heures. Elle ne peut plus contr\u00f4ler ses jambes depuis. J ai les dossiers m\u00e9dicaux que n\u00e9glige la tutelle.<br>La juge des tutelles de Toulouse et l Udaf31 m interdisent de veiller sur ma propre m\u00e8re plus de 2 fois par semaine et l interdisent de dormir chez moi et limitent ses sorties \u00e0 2 par mois ! A 91 ANS! Oui vous avez bien lu. ON VEUT S\u00c9PARER UNE M\u00c8RE BLESS\u00c9E DE SON ENFANT. Pourquoi? Car j ai os\u00e9 l amener se soigner et faire des check up lorsque je d\u00e9couvre son corps couvert d \u0152D\u00c8MES ET ENORMES h\u00e9matomes cach\u00e9s par l ehpad Edenis Le Pin. Depuis elle a eu une autre blessure \u00e0 la t\u00eate \u00e0 l ehpad Medicis Lab\u00e8ge.\u00a0</p>\n<p>Ils ont alors os\u00e9 m accuser de nomadisme m\u00e9dical alors que c est moi qui la soigne et ai remarqu\u00e9 ses blessures graves fractures et traumatismes craniens. Aussi je paie des frais m\u00e9dicaux que la tutrice de R-ezo refuse de me rembourser. Mais rembours\u00e9s sur le compte de maman. <br>Les tuteurs et juge de tutelle de Toulouse refusent aussi de fournir les comptes de gestion de maman.\u00a0</p>\n<p>Maman change de tutelle sans que la famille sois avis\u00e9e. Bizarrement udaf31 dispara\u00eet en cours de route.\u00a0</p>\n<p>Actuellement la nouvelle tutrice de R-ezo mme Laurianne Pujol refuse de me tenir au courant ou me rembourser et part en vacances tr\u00e8s fr\u00e9quemment en juillet et ao\u00fbt . Elle ne r\u00e9agit pas \u00e0 la blessure \u00e0 la t\u00eate de maman dans la nouvelle ehpad Bastide M\u00e9dicis Lab\u00e8ge ni \u00e0 ses biens \"disparus\", t\u00e9l\u00e9phone confisqu\u00e9 un mois \u00e0 l acceuil dont elle paie abonnement. \"votre soeur y va votre m\u00e8re n a pas besoin de vous\" et la tutrice part en vacances alors que je passe une nuit aux urgences de Purpan avec maman en juin 2019 la t\u00eate e' sang et douleur \u00e0 la hanche. Impossible \u00e0 expliquer par ehpad Medicis Lab\u00e8ge.\u00a0</p>\n<p>La directrice, docteur, infirmi\u00e8re refusent toutes explications et Mme Guilbault la directrice donne conseil \u00e0 ses employ\u00e9s de m'ignorer.\u00a0 Mes 26 tentatives d'appels ignor\u00e9s\u00e0 et maman se retrouve ainsi indirectement n\u00e9glig\u00e9e et m\u00eame oubli\u00e9e sans contention le 29 juillet au soir, sans eau ni tv ou t\u00e9l\u00e9phone assise \u00e0 regarder les murs et plafond affal\u00e9e dans un vieux fauteuil...</p>\n<p>Ce destin tragique s'ajoute \u00e0 maman auparavant ligot\u00e9e \u00e0 son lit par une AS de nuit au Val des Cygnes \u00e0 Labarthe sur L\u00e8ze. Tout cela pr\u00e8s de Toulouse. <br>Plainte et article de presse sur Paris Match mais AUCUNE suite donn\u00e9e. La D\u00e9p\u00eache du Midi envoie une journaliste mais refus du r\u00e9dacteur de faire para\u00eetre son article...\u00a0<br>Trouvez vous tout cela humain? L\u00e9gal?</p>\n<p>Aidez nous \u00e0 choisir son lieu de fin de vie mais aussi \u00e0 me laisser \u00eatre sa tutrice car je fais et paie tout ce pour quoi le tuteur est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 mais souvent absent ou oisif.</p>\n<p>C est moi qui lui procure lunettes vue, et je paie ses v\u00eatements, t\u00e9l\u00e9phones, ventilateur, TV, coiffeur, p\u00e9dicure m\u00e9dicale et r\u00e9pare tout et la sort.</p>\n<p>C est moi qui ach\u00e8te et \u00e9tiquette ses v\u00eatements. L ehpad Medicis refuse de le faire et tutelle R-ezo ne r\u00e9pond pas depuis des mois ou me raccroche au nez et os\u00e9 me dire de me d\u00e9brouiller et changer de \"ton\".\u00a0</p>\n<p>Donc \u00e0 quoi servent les tuteurs ?\u00a0</p>\n<p><br>Aussi pourriez vous \u00e9tablir des surveillances r\u00e9guli\u00e8res dans les ehpads.</p>\n<p>Certaines sont bond\u00e9es et manquent de personnels. Les victimes sont d'abord les r\u00e9sidents \u00e2g\u00e9s vuln\u00e9rables mais aussi le personnel d\u00e9bord\u00e9 en burn out et les familles subissant cette cruaut\u00e9\u00a0 silencieuse .</p>\n<p>Et lorsque je pose une question au personnel :\u00a0 R\u00e9ponse : arr\u00eater de \"pol\u00e9miquer\". Mais eux se permettent tous les abus. O\u00f9 sont les bijoux et v\u00eatements de maman?</p>\n<p>O\u00f9 sont les sorties pour personnes en fauteuil roulant? O\u00f9\u00a0 sont les soins de confort du dimanche face \u00e0 des ongles longs et sales ?</p>\n<p>Pourquoi trouve ton des cafards dans la chambre et le corps de maman couvert de d\u00e9mangeaisons sanguinolantes ?\u00a0</p>\n<p>De qui se moque t on?</p>\n<p>QUI SURVEILLE TOUT CELA ?\u00a0</p>\n<p>Presque 3000 euros mensuels pour subir cela et je dois dire \" s'il vous plait\" lorsque le personnel n' allum\u00e9 pas sa tv? Ou ne lui donne pas son t\u00e9l\u00e9phone ou sac ou eau?\u00a0</p>\n<p>D abord vous vous moquez de ces personnes \u00e2g\u00e9es vuln\u00e9rables oubli\u00e9es mais mesdames les Juge des tutelles et directrice d ehpad et tutrice je ne lacherai rien..</p>\n<p>Vous \u00eates en train d \u00e9puiser les \u00e9conomies d une vie et vous osez me raccrocher au nez et refuser de veiller sur ma m\u00e8re lorsque je demande des explications sur oublis et vols..</p>\n<p>O\u00f9 est la concience humaine et professionnelle?</p>\n<p>97 r\u00e9sidents actuellement pour 2 aide soignantes de nuit alors que l ext\u00e9rieur de l ehpad a des bancs et oliviers neufs...</p>\n<p>Mais l accueil lui est glacial comme la clim inexistante en chambre en pleine canicule. Mais pr\u00e9sente dans les bureaux de la direction. Il a fallu m\u00eame 1 mois pour que m on me donne le code de sortie du portillon.\u00a0 Pourquoi tant de bizarreries ?</p>\n<p>Il est tant que cette omerta du fonctionnement des ehpads et abus de tutelle \u00e9clate au grand jour.\u00a0</p>\n<p>A suivre..\u00a0</p>\n<p>Bien \u00e0 vous.</p>\n<p>La fille s\u00e9par\u00e9e de sa m\u00e8re de 91 ans vuln\u0117rable et sous tutelle maltrait\u00e9e et vol\u00e9e en Ehpad.\u00a0</p>\n<p>Malika Tlemsani.</p>\n<p>#### ENGLISH ####</p>\n<p>My mother is 90 has early alzheimer dementia\u00a0</p>\n<p>\u00a0In 2 years in nursing home she had 3 broken ribs , hip and hand and 3 brain trauma in a nursing home near Toulouse, France Edenis Le Pin in Villeneuve Tolosane..</p>\n<p>She and i are treated really in terrible manners from day one. With physically trauma for her and emotional intimidation for me too.</p>\n<p>Now they stopped me from seeing or calling her regularly so i dont witness what's going on there.\u00a0</p>\n<p>Thank you for your support in this ordeal.\u00a0</p>", "targeting_description": "Emmanuel MACRON, Monsieur VERAN Olivier, Procureur de la r\u00e9publique de Toulouse", "letter_body": "Monsieur le Pr\u00e9sident Macron ,\nMonsieur le ministre de la sant\u00e9 Olivier VERAN , \nMa m\u00e8re de 90 ans souffrant d alzheimer a subi plus de 7 blessures graves en un an dans l' ehpad Edenis Le Pin \u00e0  Villeneuve Tolosane pr\u00e8s de Toulouse jusqu \u00e0 en \u00eatre renvoy\u00e9e en f\u00e9vrier 2018. \nElle y a \u00e9t\u00e9 mise sous tutelle sans l accord ni le choix familial. Mon avocat et moi avons d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s  du procureur de Toulouse il y a plus de 18 mois. Depuis aucune nouvelle ou avanc\u00e9e.  Je suis accus\u00e9e de diffamation mais personne ne s int\u00e9resse au s\u00e9rieux et fr\u00e9quence de ses graves blessures en ehpad et qui l'ont clou\u00e9e en fauteuil roulant. \nLa juge des tutelles de Toulouse et l Udaf31 m interdisent de veiller sur ma propre m\u00e8re plus d une fois o\u00f9 2 fois par semaine et l interdise de dormir chez moi et la sortir \u00e0 sa guise! \nJe suis accus\u00e9e de nomadisme m\u00e9dical  alors que c est moi qui  ai remarqu\u00e9 ses blessures et paie des frais non rembours\u00e9s par la tutrice de r-ezo. Mais rembours\u00e9s sur le compte postal de maman auquel nous n avons pas acc\u00e8s . \nL udaf31 refuse de fournir les comptes de gestion demand\u00e9s depuis un an.\nCe destin tragique s ajoute \u00e0 maman qui avant Edenis a \u00e9t\u00e9  ligot\u00e9e \u00e0 son lit par une AS de nuit au Val des Cygnes \u00e0 Labarthe sur Leze. Tout cela pr\u00e8s de Toulouse. AS licenci\u00e9e. \nPlainte et article de presse sur Paris March. La D\u00e9p\u00eache refuse d en parler mais AUCUNE suite donn\u00e9e.\nTrouvez vous tout cela humain? Coh\u00e9rant ? Justifi\u00e9? \n\nAidez nous \u00e0 choisir son lieu de fin de vie mais aussi \u00e0 me laisser \u00eatre sa tutrice car je fais et paie ce pour quoi le tuteur est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 mais est souvent absent.\nAussi pourriez vous \u00e9tablir des surveillances r\u00e9guli\u00e8res dans les ehpad. Certaines sont bond\u00e9es et manquent de personnel.  Les victimes sont d abord les r\u00e9sidents vuln\u00e9rables puis le personnel d\u00e9bord\u00e9 en burn out. Dans l ehpad actuelle de M\u00e9dicis  Lab\u00e8ge il n y a que 2 employ\u00e9s la nuit pour 97 r\u00e9sidents.\nCeci est notre avenir aussi d' une soci\u00e9t\u00e9  qui vieilli et ne peut s offrir un maintien a domicile on\u00e9reux.  \nMerci.\nBien a vous.\nSa fille.\nTLEMSANI Malika", "end_date": "2022-01-20", "goal": null, "relevant_location": {"city": "Toulouse", "country_code": "FR", "lat": 43.6047, "lng": 1.44421, "state_code": null, "google_places_id": "ChIJ_1J17G-7rhIRMBBBL5z2BgQ", "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "freemomfromnursinghomeandtutor-liberezmamandelepadhettuteur", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 263987, "locale": "fr-FR", "name": "Seniors", "slug": "seniors-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 10}, {"id": 292943, "locale": "fr-FR", "name": "EHPAD", "slug": "ehpad-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 1270, "locale": "fr-FR", "name": "maltraitance", "slug": "maltraitance", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 37}, {"id": 498120, "locale": "fr-FR", "name": "covid", "slug": "covid-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 32}, {"id": 279569, "locale": "fr-FR", "name": "Sant\u00e9 et droits humains", "slug": "sant\u00e9-et-droits-humains-fr-fr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 63}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 55620, "total_signature_count": 55620, "weekly_signature_count": 164, "total_page_views": 19621, "total_share_count": 7582, "daily_signature_count": 13, "monthly_signature_count": 1004, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 224, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 222230892, "url": "photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-400x400-noPad.jpg?1598893975", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-400x225-noPad.jpg?1598893974", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-800x450-noPad.jpg?1598893975", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-1600x900-noPad.jpg?1598893975", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "activity": {"recruit.email.count": 1, "recruit.email.last_updated": 1622063062, "recruit.facebook.count": 6, "recruit.facebook.last_updated": 1632416900, "recruit.facebook_messenger_web.count": 1, "recruit.facebook_messenger_web.last_updated": 1622110172, "recruit.whatsapp.count": 3, "recruit.whatsapp.last_updated": 1623762583, "share.copylink.count": 19, "share.copylink.last_updated": 1630157894.048, "share.email.count": 7, "share.email.last_updated": 1622117455.806, "share.facebook.count": 13, "share.facebook.last_updated": 1632584747.478, "share.facebook_messenger.count": 3, "share.facebook_messenger.last_updated": 1629711242.1, "share.sms.count": 1, "share.sms.last_updated": 1622465061.246, "share.twitter.count": 6, "share.twitter.last_updated": 1622302407.109, "share.whatsapp.count": 25, "share.whatsapp.last_updated": 1632584760.032}, "user": {"id": 200602286, "slug": "200602286", "first_name": "M.", "last_name": "T.", "short_display_name": "M.", "display_name": "M. T.", "city": "Toulouse", "state_code": "", "country_code": "FR", "website": "https://www.twitter.com/Malika Tlemsani12", "locale": "fr-FR", "description": "Je suis la voix que maman n'a pas et les mots qu'elle ne sait plus trouver ni \u00e9crire. Et de bien d autres a\u00een\u00e9s vuln\u00e9rables oubli\u00e9s par leur tutelle et famille seuls en ehpad.\n....", "photo": {"id": 224343400, "url": "photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-48x48-noPad.jpg?1595728161", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-128x128-noPad.jpg?1595728161", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-400x400-noPad.jpg?1595728162", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-800x800-noPad.jpg?1595728162", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 8674586, "display_name": "Emmanuel MACRON", "email": null, "type": "Custom", "slug": "emmanuel-macron-31641176-e26b-413a-972e-02c30fc77dd1", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Emmanuel", "last_name": "MACRON", "title": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise"}, "has_email": false}, {"id": 11308613, "display_name": "Monsieur VERAN Olivier", "email": null, "type": "Custom", "slug": "monsieur-veran-olivier", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Monsieur", "last_name": "VERAN Olivier", "title": "Ministre de la sant\u00e9"}, "has_email": false}, {"id": 11777416, "display_name": "Procureur de la r\u00e9publique de Toulouse", "email": null, "type": "Custom", "slug": "procureur-de-la-r\u00e9publique-de-toulouse-75643092-54fe-460d-8a6d-a6685b18e535", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Procureur", "last_name": "de la r\u00e9publique de Toulouse", "title": "Procureur de Toulouse"}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "M. T.", "creator_photo": {"id": 224343400, "url": "photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-48x48-noPad.jpg?1595728161", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-128x128-noPad.jpg?1595728161", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-400x400-noPad.jpg?1595728162", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/iv/kh/IeiVkhfNDbXrBVP-800x800-noPad.jpg?1595728162", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "#FreeMomFromNursingHomeAndTutor #LiberezMamanDeLepadhEtTuteur", "petition_title": "#FreeMomFromNursingHomeAndTutor #LiberezMamanDeLepadhEtTuteur", "petition_status": "active", "calculated_goal": 75000, "media": {"id": 222230892, "url": "photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-400x400-noPad.jpg?1598893975", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-400x225-noPad.jpg?1598893974", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-800x450-noPad.jpg?1598893975", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/fv/bu/LDfVBUmfhGCbHni-1600x900-noPad.jpg?1598893975", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 8674586, "display_name": "Emmanuel MACRON", "email": null, "type": "Custom", "slug": "emmanuel-macron-31641176-e26b-413a-972e-02c30fc77dd1", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Emmanuel", "last_name": "MACRON", "title": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise"}, "has_email": false}, "progress": 74.16}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2021-05-26T19:34:20Z"}}], "last_page": true, "query_source": "petition_service"}