{"offset": 0, "limit": 35, "count": 35, "total_count": 35, "title": "Covid-19", "items": [{"id": "recent_29514134", "petition": {"id": 29514134, "document_id": "29514134", "ask": "00\u2019DAN SONRA E\u011eLENCE MEKANLARINDA  M\u00dcZ\u0130K DURDURULMASIN!", "created_at": "2021-06-22T14:18:46Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-06-22T14:22:53Z", "last_edited_at": "2021-06-23T07:07:49Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "\u0130stanbul b\u00fcy\u00fck \u015fehir belediyesi: 00 dan sonra e\u011flence mekanlar\u0131nda m\u00fczik durdurulmas\u0131n!", "description": "<p>Yakla\u015f\u0131k 2 y\u0131ld\u0131r Covid-19 y\u00fcz\u00fcnden hepimizin hayatlar\u0131 de\u011fi\u015fti. Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 son a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131 fakat e\u011flence mekanlar\u0131nda gece 00\u2019dan sonra m\u00fczi\u011fin kapat\u0131lmas\u0131 bir zorunluluk haline getirildi. Bunun gerek\u00e7elerinin ise yetersiz oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Anlam\u0131yorum, Covid m\u00fczikle mi yay\u0131l\u0131yor. Zaten pandemi dolay\u0131s\u0131yla son 1.5 senedir evdeyiz ve \u0130nsanlar 00\u2019dan sonra d\u0131\u015far\u0131da olucak neden bir e\u011flence mekan\u0131nda m\u00fczik dinleyemesinler. Benimle ayn\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fe sahip insanlardan destek bekliyorum. Yaz\u0131m\u0131z\u0131 geri kazanal\u0131m. Kampanyay\u0131 payla\u015f\u0131rsan\u0131z sevinirim.\u00a0</p>", "targeting_description": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "00 dan sonra e\u011flence mekanlar\u0131nda m\u00fczik durdurulmas\u0131n!", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "istanbul-b\u00fcy\u00fck-\u015fehir-belediyesi-00-dan-sonra-e\u011flence-mekanlar\u0131nda-m\u00fczik-durdurulmas\u0131n", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 190409, "locale": "tr-TR", "name": "e\u011flence", "slug": "e\u011flence-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3039}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 1708, "locale": "tr-TR", "name": "muzik", "slug": "muzik", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 39}, {"id": 270896, "locale": "tr-TR", "name": "M\u00fczik hayatt\u0131r", "slug": "m\u00fczik-hayatt\u0131r-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 5}, {"id": 291188, "locale": "tr-TR", "name": "e\u011flence mekan\u0131", "slug": "e\u011flence-mekan\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 2}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 139, "total_signature_count": 139, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 457, "total_share_count": 77, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 6, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 225691146, "url": "photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-400x400-noPad.jpg?1624371529", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-400x225-noPad.jpg?1624371529", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-800x450-noPad.jpg?1624371528", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-1600x900-noPad.jpg?1624371531", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "activity": {"recruit.copylink.count": 1, "recruit.copylink.last_updated": 1624419156, "recruit.email.count": 5, "recruit.email.last_updated": 1624434476, "recruit.twitter.count": 1, "recruit.twitter.last_updated": 1624619507, "recruit.whatsapp.count": 10, "recruit.whatsapp.last_updated": 1624470793, "share.copylink.count": 20, "share.copylink.last_updated": 1624715522.925, "share.email.count": 1, "share.email.last_updated": 1624382124.797, "share.facebook.count": 2, "share.facebook.last_updated": 1624441332.298, "share.twitter.count": 4, "share.twitter.last_updated": 1624804467.779, "share.whatsapp.count": 16, "share.whatsapp.last_updated": 1624711594.435}, "user": {"id": 316006855, "slug": "316006855", "first_name": "Kerem", "last_name": "\u00d6zel", "short_display_name": "Kerem", "display_name": "Kerem \u00d6zel", "city": "\u0130stanbul", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "photo": {"id": 225691149, "url": "photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-48x48-noPad.jpg?1624371578", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-128x128-noPad.jpg?1624371578", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-400x400-noPad.jpg?1624371578", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-800x800-noPad.jpg?1624371578", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 372633, "display_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "i\u00e7i\u015fleri-bakanl\u0131\u011f\u0131-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 376154, "display_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Kerem \u00d6zel", "creator_photo": {"id": 225691149, "url": "photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-48x48-noPad.jpg?1624371578", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-128x128-noPad.jpg?1624371578", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-400x400-noPad.jpg?1624371578", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/xa/rc/lsxARCHisRhZRBf-800x800-noPad.jpg?1624371578", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "\u0130stanbul b\u00fcy\u00fck \u015fehir belediyesi: 00 dan sonra e\u011flence mekanlar\u0131nda m\u00fczik durdurulmas\u0131n!", "petition_title": "\u0130stanbul b\u00fcy\u00fck \u015fehir belediyesi: 00 dan sonra e\u011flence mekanlar\u0131nda m\u00fczik durdurulmas\u0131n!", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 225691146, "url": "photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-400x400-noPad.jpg?1624371529", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-400x225-noPad.jpg?1624371529", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-800x450-noPad.jpg?1624371528", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/ln/bl/ZALnblzsquRjRKo-1600x900-noPad.jpg?1624371531", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 372633, "display_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "i\u00e7i\u015fleri-bakanl\u0131\u011f\u0131-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 69.5}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-06-22T14:18:46Z"}}, {"id": "recent_28777353", "petition": {"id": 28777353, "document_id": "28777353", "ask": "A\u015f\u0131lar\u0131n patenti olamaz/ Vaccines cannot have patents/Las vacunas no pueden tener patentes", "created_at": "2021-05-08T10:37:29Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-05-08T10:38:47Z", "last_edited_at": "2021-05-08T10:48:18Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["en", "es", "tr"], "language_details": {}, "title": "WHO : A\u015f\u0131lar\u0131n patenti olamaz/ Vaccines cannot have patents/Las vacunas no pueden tener patentes", "description": "<p>T\u00fcrk\u00e7e/ English/ Espa\u00f1ol</p>\n<p>G\u00fcne\u015fin patentini alabilir misiniz?</p>\n<p>D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck sorunlar\u0131ndan biri olan \u00e7ocuk felci i\u00e7in a\u015f\u0131y\u0131 bulan Jonas Stalk, a\u015f\u0131 i\u00e7in asla patent \u00e7\u0131karmad\u0131. E\u011fer \u00e7\u0131karsayd\u0131 7 milyar dolar kazan\u00e7 sa\u011flayabilirdi.</p>\n<p>Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir programda sunucu, a\u015f\u0131n\u0131n patentinin kime ait olaca\u011f\u0131n\u0131 sordu\u011funda; \u201c\u0130nsanlar san\u0131r\u0131m. Patent diye bir \u015fey yok. G\u00fcne\u015f\u2019i patentleyebilir misiniz?\u201d demi\u015ftir. <br>O g\u00fcnden bu yana a\u015f\u0131 ve ila\u00e7lar\u0131n \u00f6zg\u00fcr olmas\u0131 gerekti\u011fini savunan bilim insanlar\u0131n\u0131n mottosudur bu c\u00fcmle: \"G\u00fcne\u015fin Patentini Alabilir Misiniz?\"</p>\n<p>Covid-19 a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131n patenti al\u0131namaz, a\u015f\u0131ya ula\u015famayan milyarlarca insanlar var. Herg\u00fcn binlerce insan, a\u015f\u0131s\u0131 mevcut olan bir hastal\u0131ktan ya\u015famlar\u0131n\u0131 sonlad\u0131r\u0131yorlar.</p>\n<p>Bunu durdurabiliriz, a\u015f\u0131n\u0131n patenti al\u0131nmas\u0131n ve olabildi\u011fince \u00e7ok insan\u0131 a\u015f\u0131layal\u0131m.</p>\n<p>Bu salg\u0131n yanl\u0131z bir hasta insan ile ba\u015flad\u0131.</p>\n<p>Bilerek insanlar\u0131 bu a\u015f\u0131s\u0131z b\u0131rakmak etik de\u011fil</p>\n<p>6 May\u0131s 2021 - COV\u0130D19 DAN HAYATINI KAYBEDENLER <br>T\u00fcrkiye: 304<br>Hindistan: 3915<br>Brazilya: 2550<br>Kolombiya:399<br>\u0130ran:338<br>Filistin: 25 (30 Nisan)<br>M\u0131s\u0131r: 65<br>Japonya: 65<br>Ermenistan: 17<br>Endonezya:147<br>.<br>..<br>...<br>D\u00fcnya: 14.620 (30 Nisan)</p>\n<p>Belki 30 Nisan tarihinde, hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f herkes daha \u00f6ncesinden a\u015f\u0131lanm\u0131\u015f olsayd\u0131 bug\u00fcn ya\u015f\u0131yorlard\u0131...</p>\n<p>-English-</p>\n<p>Can you patent the sun?</p>\n<p>Jonas Stalk, who found the vaccine for polio, one of the biggest problems in the world, never patented the vaccine. If he did, he could have made $ 7 billion in profit.</p>\n<p>When the presenter asks to whom the patent of the vaccine will belong in a program he participated in; \u201cI guess people. There is no such thing as a patent. Can you patent the sun? \" he said.<br>Since then, this sentence is the motto of scientists who have defended that vaccines and drugs should be free: \"Can You Patent the Sun?\"</p>\n<p>Covid-19 vaccines cannot be patented, there are billions of people who cannot reach the vaccine. Every day, thousands of people end their lives from a disease for which the vaccine is available.</p>\n<p>We can stop this, don't patent the vaccine and vaccinate as many people as possible.</p>\n<p>This epidemic started with only one sick person.</p>\n<p>It is unethical to deliberately leave people without this vaccine</p>\n<p>6 May 2021 - THOSE WHO LOST LIVES FROM COVID19<br>Turkey: 304<br>India: 3915<br>Brazil: 2550<br>Colombia: 399<br>Iran: 338<br>Palestine: 25 (April 30)<br>Egypt: 65<br>Japan: 65<br>Armenia: 17<br>Indonesia: 147<br>.<br>..<br>...<br>World: 14,620 (April 30)</p>\n<p>Maybe everyone who died on April 30th would be alive today if they had been vaccinated before ...</p>\n<p>- Espa\u00f1ol -</p>\n<p>\u00bfPuedes patentar el sol?</p>\n<p>Jonas Stalk, quien encontr\u00f3 la vacuna para la polio, uno de los mayores problemas del mundo, nunca emiti\u00f3 una patente para la vacuna. Si lo hiciera, podr\u00eda haber obtenido $ 7 mil millones en ganancias.</p>\n<p>Cuando el presentador pregunta a qui\u00e9n pertenecer\u00e1 la patente de la vacuna en un programa en el que particip\u00f3; \u201cSupongo que la gente. No existen las patentes. \u00bfPuedes patentar el sol? \" \u00e9l dijo.<br>Desde entonces, esta frase es el lema de los cient\u00edficos que han defendido que las vacunas y los medicamentos deben ser gratuitos: \"\u00bfSe puede patentar el sol?\"</p>\n<p>Las vacunas Covid-19 no se pueden patentar, hay miles de millones de personas que no pueden alcanzar la vacuna. Todos los d\u00edas, miles de personas terminan sus vidas a causa de una enfermedad para la que est\u00e1 disponible la vacuna.</p>\n<p>Podemos detener esto, no patentar la vacuna y vacunar a tantas personas como sea posible.</p>\n<p>Esta epidemia comenz\u00f3 con una sola persona enferma.</p>\n<p>No es \u00e9tico dejar deliberadamente a las personas sin esta vacuna</p>\n<p>6 de mayo de 2021 - LOS QUE PIERDEN VIDAS POR COVID19<br>Turqu\u00eda: 304<br>India: 3915<br>Brasil: 2550<br>Colombia: 399<br>Ir\u00e1n: 338<br>Palestina: 25 (30 de abril)<br>Egipto: 65<br>Jap\u00f3n: 65<br>Armenia: 17<br>Indonesia: 147<br>.<br>..<br>...<br>Mundo: 14,620 (30 de abril)</p>\n<p>Quiz\u00e1s todos los que murieron el 30 de abril estar\u00edan vivos hoy si hubieran sido vacunados antes ...</p>", "targeting_description": "WHO, Pfizer/BioNTech , Moderna , SINOVAC , AstraZeneca, Gamaleya Research Institute, UN, Nobel, Jonas Stalk", "letter_body": "A\u015f\u0131lar\u0131n patenti olamaz/ Vaccines cannot have patents/Las vacunas no pueden tener patentes", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "who-a\u015f\u0131lar\u0131n-patenti-olamaz-vaccines-cannot-have-patents-las-vacunas-no-pueden-tener-patentes", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 493026, "locale": "tr-TR", "name": "who", "slug": "who-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 2}, {"id": 482225, "locale": "tr-TR", "name": "a\u015f\u0131", "slug": "a\u015f\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 21}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 3837, "total_signature_count": 3837, "weekly_signature_count": 15, "total_page_views": 447, "total_share_count": 54, "daily_signature_count": 3, "monthly_signature_count": 147, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 7, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "Can-you-patent-the-sun", "activity": {"recruit.copylink.count": 4, "recruit.copylink.last_updated": 1620506035, "recruit.custom_url.count": 1, "recruit.custom_url.last_updated": 1620476436, "recruit.email.count": 6, "recruit.email.last_updated": 1621578689, "recruit.facebook.count": 1, "recruit.facebook.last_updated": 1620557883, "recruit.whatsapp.count": 5, "recruit.whatsapp.last_updated": 1620719656, "share.copylink.count": 6, "share.copylink.last_updated": 1620723766.651, "share.custom_url.count": 5, "share.custom_url.last_updated": 1620475113.966, "share.email.count": 1, "share.email.last_updated": 1620473282.082, "share.facebook.count": 6, "share.facebook.last_updated": 1624019472.697, "share.facebook_messenger.count": 1, "share.facebook_messenger.last_updated": 1620728938.584, "share.twitter.count": 4, "share.twitter.last_updated": 1620728959.692, "share.whatsapp.count": 16, "share.whatsapp.last_updated": 1621578720.9}, "photo": {"id": 225535736, "url": "photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-400x400-noPad.jpg?1620470252", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-400x225-noPad.jpg?1620470251", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-800x450-noPad.jpg?1620470252", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-1600x900-noPad.jpg?1620470252", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1201850048, "slug": "1201850048", "first_name": "Robert Serdar", "last_name": "\u015eahin", "short_display_name": "Robert Serdar", "display_name": "Robert Serdar \u015eahin", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "https://www.twitter.com/serdar82168429", "locale": "tr-TR", "description": "\u0130nsanl\u0131\u011fa katk\u0131s\u0131 olmak isteyen bir gen\u00e7,\n\nA young person who wants to contribute to humanity,\n\nUn joven que quiera contribuir a la humanidad,\n\n\u4e00\u4e2a\u60f3\u4e3a\u4eba\u7c7b\u505a\u8d21\u732e\u7684\u5e74\u8f7b\u4eba\n\n\u090f\u0915 \u092f\u0941\u0935\u093e \u091c\u094b \u092e\u093e\u0928\u0935\u0924\u093e \u092e\u0947\u0902 \u092f\u094b\u0917\u0926\u093e\u0928 \u0915\u0930\u0928\u093e \u091a\u093e\u0939\u0924\u093e \u0939\u0948", "photo": {"id": 225535739, "url": "photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-48x48-noPad.jpg?1620470296", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-128x128-noPad.jpg?1620470296", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-400x400-noPad.jpg?1620470296", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-800x800-noPad.jpg?1620470296", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 598816, "display_name": "WHO", "email": null, "type": "Custom", "slug": "who-6", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-IN", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "WHO", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11994598, "display_name": "Pfizer/BioNTech ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "pfizer-biontech", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Pfizer/BioNTech", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11535592, "display_name": "Moderna ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "moderna", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Moderna", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12074770, "display_name": "SINOVAC ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sinovac", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "SINOVAC", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 123035, "display_name": "AstraZeneca", "email": null, "type": "Custom", "slug": "astrazeneca-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "AstraZeneca", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12320106, "display_name": "Gamaleya Research Institute", "email": null, "type": "Custom", "slug": "gamaleya-research-institute", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Gamaleya", "last_name": "Research Institute", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 566562, "display_name": "UN", "email": null, "type": "Custom", "slug": "un", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "UN", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 3267940, "display_name": "Nobel", "email": null, "type": "Custom", "slug": "nobel", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Nobel", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12320107, "display_name": "Jonas Stalk", "email": null, "type": "Custom", "slug": "jonas-stalk", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Jonas", "last_name": "Stalk", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Robert Serdar \u015eahin", "creator_photo": {"id": 225535739, "url": "photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-48x48-noPad.jpg?1620470296", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-128x128-noPad.jpg?1620470296", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-400x400-noPad.jpg?1620470296", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/qu/br/jUQuBRFTdcinOsW-800x800-noPad.jpg?1620470296", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "WHO : A\u015f\u0131lar\u0131n patenti olamaz/ Vaccines cannot have patents/Las vacunas no pueden tener patentes", "petition_title": "WHO : A\u015f\u0131lar\u0131n patenti olamaz/ Vaccines cannot have patents/Las vacunas no pueden tener patentes", "petition_status": "active", "calculated_goal": 5000, "media": {"id": 225535736, "url": "photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-400x400-noPad.jpg?1620470252", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-400x225-noPad.jpg?1620470251", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-800x450-noPad.jpg?1620470252", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gh/jn/KEGHjnXXyAvdXbS-1600x900-noPad.jpg?1620470252", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 598816, "display_name": "WHO", "email": null, "type": "Custom", "slug": "who-6", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-IN", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "WHO", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 76.74}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-05-08T10:37:29Z"}}, {"id": "recent_28754154", "petition": {"id": 28754154, "document_id": "28754154", "ask": "T\u00fcrkiye'ye giri\u015fte \u201cPCR\u201d testi istenmeli", "created_at": "2021-05-06T22:43:53Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-05-06T23:02:14Z", "last_edited_at": "2021-05-17T19:18:27Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "T\u00fcrkiye'ye giri\u015fte \u201cPCR\u201d testi istenmeli @saglikbakanligi @tcbestepe", "description": "<p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn 149 say\u0131l\u0131 ve T\u00fcrkiye'ye Giri\u015fte <strong>PCR Testi \u0130stenmeyecek \u00dclkeler</strong> yaz\u0131s\u0131nda;</p>\n<p>15 May\u0131s 2021 tarihinden itibaren <strong>14 \u00fclkeden</strong> (Hong Kong, \u00c7in, Vietnam, Avustralya, Yeni Zelanda, Singapur, Tayland, G\u00fcney Kore, Japonya, Birle\u015fik Krall\u0131k, Letonya, L\u00fcksemburg, Ukrayna ve Estonya) kara, hava, deniz yolu ile gelen ki\u015filerden T\u00fcrkiye'ye giri\u015fte <strong>PCR testi istenmeyece\u011fi</strong> bildirilmi\u015ftir.\u00a0<br><br>Kay\u0131plar\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131, toplumun ve \u00fclkenin her biriminin fiziksel, psikolojik ve ekonomik olarak y\u0131prand\u0131\u011f\u0131 bu kritik d\u00f6nemde; \u00fclkemizin a\u015f\u0131lanma s\u00fcrecinin ba\u015f\u0131nda oldu\u011fu, co\u011frafyalara \u00f6zg\u00fc mutasyonlar\u0131n tedaviyi ve s\u00fcreci zorla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7e\u011finden yola \u00e7\u0131k\u0131larak <strong>bu karar\u0131n tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irilmesini talep ediyoruz.</strong></p>\n<p>G\u00f6sterece\u011finiz duyarl\u0131l\u0131k i\u00e7in \u015fimdiden te\u015fekk\u00fcr ederiz.\u00a0</p>", "targeting_description": "Bilim Kurulu, TBMM , Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "letter_body": "15 May\u0131s 2021\u2019de uygulamaya konulacak PCR testi muafiyet karar\u0131n\u0131n tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irilmesini talep ediyorum.", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "t\u00fcrkiye-ye-giri\u015fte-pcr-testi-istenmeli-saglikbakanligi-tcbestepe", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 493210, "locale": "tr-TR", "name": "COVID19", "slug": "covid19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 20}, {"id": 499926, "locale": "tr-TR", "name": "Pandemi", "slug": "pandemi-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 11}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 15949, "total_signature_count": 15949, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 18111, "total_share_count": 6267, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 5, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 230, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "PCRileBenikoru", "activity": {"recruit.custom_url.last_updated": 1626164344, "share.twitter.count": 370, "recruit.facebook_messenger_mobile.last_updated": 1622221677, "recruit.twitter.count": 70, "share.facebook.last_updated": 1631338658.868, "recruit.whatsapp.count": 1134, "recruit.twitter.last_updated": 1622192070, "share.email.count": 121, "recruit.facebook_messenger_web.last_updated": 1621337273, "recruit.facebook.last_updated": 1634301705, "share.facebook.count": 777, "share.facebook_messenger.count": 106, "share.twitter.last_updated": 1624911070.753, "recruit.facebook_messenger_mobile.count": 10, "share.whatsapp.count": 2536, "recruit.facebook_messenger_web.count": 1, "recruit.email.count": 225, "share.facebook_messenger.last_updated": 1622756345.549, "recruit.custom_url.count": 141, "recruit.copylink.last_updated": 1622384949, "recruit.sms.last_updated": 1621682479, "share.sms.count": 48, "share.custom_url.count": 3, "share.copylink.last_updated": 1631338652.737, "share.email.last_updated": 1625031947.119, "recruit.copylink.count": 48, "recruit.facebook.count": 146, "share.sms.last_updated": 1623266629.251, "share.copylink.count": 601, "share.custom_url.last_updated": 1620371517.258, "share.whatsapp.last_updated": 1634301755.447, "recruit.sms.count": 2, "recruit.whatsapp.last_updated": 1625373142, "recruit.email.last_updated": 1622531679}, "photo": {"id": 225530298, "url": "photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-400x400-noPad.jpg?1620343215", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-400x225-noPad.jpg?1620343215", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-800x450-noPad.jpg?1620343215", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-1600x900-noPad.jpg?1620343215", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1201450946, "slug": "1201450946", "first_name": "Beni", "last_name": "Koru", "short_display_name": "Beni", "display_name": "Beni Koru", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "roles": []}, "targets": [{"id": 12317725, "display_name": "Bilim Kurulu", "email": null, "type": "Custom", "slug": "bilim-kurulu-9effdd53-cee4-48c6-b013-ac4d02e4d9d7", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Bilim", "last_name": "Kurulu", "title": "Bilim Kurulu"}, "has_email": false}, {"id": 9799849, "display_name": "TBMM ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "tbmm-3c86ceb2-950d-4ed1-ad03-1615b4e52170", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "TBMM", "last_name": null, "title": "TBMM"}, "has_email": true}, {"id": 10190575, "display_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-972f7bdc-16ba-4bce-95ee-bbae7edb9009", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sa\u011fl\u0131k", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131"}, "has_email": true}, {"id": 12318198, "display_name": "Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "email": null, "type": "Custom", "slug": "halk-sa\u011fl\u0131\u011f\u0131-genel-m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc-877da5e9-37ff-4f48-a1fd-f7fcd0fe8ccc", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Halk", "last_name": "Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "title": "Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc"}, "has_email": true}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Beni Koru", "display_title": "T\u00fcrkiye'ye giri\u015fte \u201cPCR\u201d testi istenmeli @saglikbakanligi @tcbestepe", "petition_title": "T\u00fcrkiye'ye giri\u015fte \u201cPCR\u201d testi istenmeli @saglikbakanligi @tcbestepe", "petition_status": "active", "calculated_goal": 25000, "media": {"id": 225530298, "url": "photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-400x400-noPad.jpg?1620343215", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-400x225-noPad.jpg?1620343215", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-800x450-noPad.jpg?1620343215", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/bx/qu/ofbxqUtatwUHdhH-1600x900-noPad.jpg?1620343215", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12317725, "display_name": "Bilim Kurulu", "email": null, "type": "Custom", "slug": "bilim-kurulu-9effdd53-cee4-48c6-b013-ac4d02e4d9d7", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Bilim", "last_name": "Kurulu", "title": "Bilim Kurulu"}, "has_email": false}, "progress": 63.796}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-05-06T22:43:53Z"}}, {"id": "recent_27528905", "petition": {"id": 27528905, "document_id": "27528905", "ask": "Belediyelerde \u00e7al\u0131\u015fan at\u0131k ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm toplayan personellere Covid a\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ncelik!", "created_at": "2021-02-24T07:26:15Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-02-24T07:27:08Z", "last_edited_at": "2021-02-26T07:40:27Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "\u0130\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131 : Belediyelerde \u00e7al\u0131\u015fan at\u0131k ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm toplayan personellere Covid a\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ncelik!", "description": "<p>Her g\u00fcn say\u0131s\u0131z at\u0131\u011f\u0131 ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm materyallerini, \u00e7\u00f6p konteynerlar\u0131na, geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm kutular\u0131na ya da ne yaz\u0131k ki bilin\u00e7sizce soka\u011fa at\u0131yoruz. Kimi zaman at\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 att\u0131\u011f\u0131m\u0131z po\u015fetler y\u0131rt\u0131k olup etrafa \u00e7\u00f6plerimiz da\u011f\u0131l\u0131yor, bu hi\u00e7 hijyenik olmayan ve sa\u011fl\u0131k ko\u015fullar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan elveri\u015fsiz durumu temizleyen \u00e7al\u0131\u015fanlar sokak sokak geziyor ve ne yaz\u0131k ki sa\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131 tehdit eden bu durumla her g\u00fcn burun buruna geliyorlar.\u00a0<br>\u00c7\u00f6plerimizi, at\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerimizi toplayan belediye personellerine covid19 a\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ncelik tan\u0131ns\u0131n. Bu kampayaya destek olal\u0131m.</p>", "targeting_description": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00c7evre ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Belediyelerde \u00e7al\u0131\u015fan at\u0131k ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm toplayan personellere Covid a\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ncelik!", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "i\u00e7i\u015fleri-bakanl\u0131\u011f\u0131-belediyelerde-\u00e7al\u0131\u015fan-at\u0131k-ve-geri-d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm-toplayan-personellere-covid-a\u015f\u0131s\u0131nda-\u00f6ncelik", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 227294, "locale": "tr-TR", "name": "\u0130\u015f\u00e7i haklar\u0131", "slug": "i\u015f\u00e7i-haklar\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 141}, {"id": 180338, "locale": "tr-TR", "name": "\u00e7al\u0131\u015fan haklar\u0131", "slug": "\u00e7al\u0131\u015fan-haklar\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 107}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 52}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 64, "total_signature_count": 64, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 607, "total_share_count": 82, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 1, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 7, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 225250445, "url": "photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-400x400-noPad.jpg?1614151577", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-400x225-noPad.jpg?1614151577", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-800x450-noPad.jpg?1614151577", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-1600x900-noPad.jpg?1614151577", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 305485645, "slug": "305485645", "first_name": "Merve", "last_name": "K\u0131l\u0131\u00e7al", "short_display_name": "Merve", "display_name": "Merve K\u0131l\u0131\u00e7al", "city": "Eskisehir", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 63776977, "url": "photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-48x48-noPad.jpg?1524482391", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-128x128-noPad.jpg?1524482391", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-400x400-noPad.jpg?1524482391", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-800x800-noPad.jpg?1524482391", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 372633, "display_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "i\u00e7i\u015fleri-bakanl\u0131\u011f\u0131-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 358133, "display_name": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "\u00e7evre-ve-\u015fehircilik-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u00c7evre", "last_name": "ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Merve K\u0131l\u0131\u00e7al", "creator_photo": {"id": 63776977, "url": "photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-48x48-noPad.jpg?1524482391", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-128x128-noPad.jpg?1524482391", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-400x400-noPad.jpg?1524482391", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fo/xn/AHfoxNDZZruuZkN-800x800-noPad.jpg?1524482391", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "\u0130\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131 : Belediyelerde \u00e7al\u0131\u015fan at\u0131k ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm toplayan personellere Covid a\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ncelik!", "petition_title": "\u0130\u00e7i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131 : Belediyelerde \u00e7al\u0131\u015fan at\u0131k ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm toplayan personellere Covid a\u015f\u0131s\u0131nda \u00f6ncelik!", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 225250445, "url": "photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-400x400-noPad.jpg?1614151577", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-400x225-noPad.jpg?1614151577", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-800x450-noPad.jpg?1614151577", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/id/ro/hbidrocxUjKusoQ-1600x900-noPad.jpg?1614151577", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 372633, "display_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "i\u00e7i\u015fleri-bakanl\u0131\u011f\u0131-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 64}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-02-24T07:26:15Z"}}, {"id": "recent_27078736", "petition": {"id": 27078736, "document_id": "27078736", "ask": "\u00dcniversiteler A\u00e7\u0131lmas\u0131n Hayat\u0131m\u0131z Tehlikeye At\u0131lmas\u0131n", "created_at": "2021-01-28T13:56:04Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-01-28T13:57:28Z", "last_edited_at": "2021-01-29T07:29:10Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Y\u00d6K : \u00dcniversiteler A\u00e7\u0131lmas\u0131n Hayat\u0131m\u0131z Tehlikeye At\u0131lmas\u0131n", "description": "<p>\u00dcniversiteler \u00fclkenin her yerinden gelen \u00f6\u011frenciler ile y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitim yapmaktad\u0131r. Biz \u00f6\u011frenciler bir \u00e7ok ortak alan kullanmaktay\u0131z. Yurtlarda k\u00fc\u00e7\u00fck odalarda 4 ki\u015fi olarak kal\u0131yoruz. \u00dcniversite Yemekhaneleri, Kantinler, yurt yemekhaneleri, yurt giri\u015fleri- \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 elle temas gerektiren yerler bu alanlarda hijyen nas\u0131l sa\u011flanacak. K\u00fc\u00e7\u00fck s\u0131n\u0131flarda \u00e7ok say\u0131da \u00f6\u011frenciler nas\u0131l e\u011fitim g\u00f6recek bu s\u0131n\u0131flar sadece o b\u00f6l\u00fcm\u00fc ait de\u011filler. Bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn b\u00fct\u00fcn s\u0131n\u0131flar\u0131 \u00f6\u011frencilerinin ortak alanlar\u0131 s\u0131n\u0131flar y\u00fcksek temasl\u0131 yerlerden biri. \u00dcniversiteleri a\u00e7mak ne kadar mant\u0131kl\u0131 bu s\u00fcre\u00e7te.\u00a0</p>", "targeting_description": "Yok, K\u0131r\u015fehir Ahi Evran \u00dcniversitesi", "letter_body": "\u00dcniversiteler A\u00e7\u0131lmas\u0131n Hayat\u0131m\u0131z Tehlike At\u0131lmas\u0131n", "end_date": null, "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "y\u00f6k-\u00fcniversiteler-a\u00e7\u0131lmas\u0131n-hayat\u0131m\u0131z-tehlikeye-at\u0131lmas\u0131n", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 710, "locale": "tr-TR", "name": "e\u011fitim", "slug": "e\u011fitim", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 12534}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 3697, "locale": "tr-TR", "name": "\u00fcniversite \u00f6\u011frencileri", "slug": "\u00fcniversite-\u00f6\u011frencileri", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 552}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 5075, "total_signature_count": 5075, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 2174, "total_share_count": 1126, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 1, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 59, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 225139537, "url": "photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-400x400-noPad.jpg?1611842165", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-400x225-noPad.jpg?1611842165", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-800x450-noPad.jpg?1611842165", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-1600x900-noPad.jpg?1611842166", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 954760589, "slug": "954760589", "first_name": "B\u00fc\u015fra Nur", "last_name": "Barmanbay", "short_display_name": "B\u00fc\u015fra Nur", "display_name": "B\u00fc\u015fra Nur Barmanbay", "city": "Istanbul", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "photo": {"id": 225139538, "url": "photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-48x48-noPad.jpg?1611842207", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-128x128-noPad.jpg?1611842206", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-400x400-noPad.jpg?1611842207", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-800x800-noPad.jpg?1611842207", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 71367, "display_name": "Yok", "email": null, "type": "Custom", "slug": "yok", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Yok", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 12127299, "display_name": "K\u0131r\u015fehir Ahi Evran \u00dcniversitesi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "k\u0131r\u015fehir-ahi-evran-\u00fcniversitesi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "K\u0131r\u015fehir", "last_name": "Ahi Evran \u00dcniversitesi", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "B\u00fc\u015fra Nur Barmanbay", "creator_photo": {"id": 225139538, "url": "photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-48x48-noPad.jpg?1611842207", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-128x128-noPad.jpg?1611842206", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-400x400-noPad.jpg?1611842207", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/dp/el/fkDPelHhzJxwDPr-800x800-noPad.jpg?1611842207", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Y\u00d6K : \u00dcniversiteler A\u00e7\u0131lmas\u0131n Hayat\u0131m\u0131z Tehlikeye At\u0131lmas\u0131n", "petition_title": "Y\u00d6K : \u00dcniversiteler A\u00e7\u0131lmas\u0131n Hayat\u0131m\u0131z Tehlikeye At\u0131lmas\u0131n", "petition_status": "active", "calculated_goal": 7500, "media": {"id": 225139537, "url": "photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-400x400-noPad.jpg?1611842165", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-400x225-noPad.jpg?1611842165", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-800x450-noPad.jpg?1611842165", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/js/yw/wNJSywBqCvtpnTL-1600x900-noPad.jpg?1611842166", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 71367, "display_name": "Yok", "email": null, "type": "Custom", "slug": "yok", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Yok", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 67.66666666666667}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-01-28T13:56:04Z"}}, {"id": "recent_26506870", "petition": {"id": 26506870, "document_id": "26506870", "ask": "GA\u00dc'de H\u0130BR\u0130T E\u011fitim \u0130stiyoruz!", "created_at": "2020-12-25T09:27:46Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-12-25T09:28:21Z", "last_edited_at": "2020-12-25T10:06:40Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Girne Amerikan \u00dcniversitesi: GA\u00dc'de H\u0130BR\u0130T E\u011fitim \u0130stiyoruz!", "description": "<p>Bilindi\u011fi \u00fczere 24.12.2020 tarihinde KKTC Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 son derece talihsiz bir karar ile 2.d\u00f6nem \u00fcniversitelerin\u00a0 y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitim yapmas\u0131nda sak\u0131nca g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r.</p>\n<p>Bu karar\u0131n \u00f6\u011frencilerin KKTC'ye neredeyse tamam\u0131 yurtd\u0131\u015f\u0131ndan gelecek (\u00e7o\u011funlukla T\u00fcrkiye) oldu\u011fu ger\u00e7e\u011fi ile hala 2. pikini ya\u015famakta oldu\u011fumuz pandemi d\u00f6neminde tamamen KKTC'nin ekonomik kayg\u0131lar\u0131n\u0131 gidermek ad\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok a\u00e7\u0131kt\u0131r.</p>\n<p>KKTC'nin mevcut sa\u011fl\u0131k sistemi(!) hepimizin bilgisi dahilindedir , \u00f6\u011frenciler aras\u0131nda salg\u0131n durumu halinde ne gerekli ila\u00e7/hastane/doktor tedari\u011fi vard\u0131r ne de aileler evlad\u0131 hakk\u0131nda bu derece endi\u015feli \u015fekilde bu s\u00fcreci ge\u00e7irmek zorundad\u0131r.</p>\n<p>\u00d6\u011frenciler KKTC'nin ekonomisini kurtaracak birer denek de\u011fildir!</p>\n<p>Dolay\u0131s\u0131 ile 2.d\u00f6nem H\u0130BR\u0130T e\u011fitim modeli olmas\u0131n\u0131, amfilere kuralacak sistem ile e\u015f zamanl\u0131 olarak uzaktan e\u011fitim ile desteklenmesini, pandemi hala devam ederken isteyen \u00f6\u011frencinin y\u00fcz y\u00fcze isteyen \u00f6\u011frencinin uzaktan e\u011fitim hakk\u0131 oldu\u011funu talep ediyoruz.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "Serhat Akp\u0131nar", "letter_body": "GA\u00dc'de H\u0130BR\u0130T E\u011fitim \u0130stiyoruz!", "end_date": "2021-12-26", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "girne-amerikan-\u00fcniversitesi-ga\u00fc-de-hibrit-e\u011fitim-istiyoruz", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 710, "locale": "tr-TR", "name": "e\u011fitim", "slug": "e\u011fitim", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 12534}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 336866, "locale": "tr-TR", "name": "KKTC", "slug": "kktc-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 36}, {"id": 169796, "locale": "tr-TR", "name": "GirneAmerikan\u00dcniversitesi", "slug": "girneamerikan\u00fcniversitesi-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 25, "total_signature_count": 25, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 76, "total_share_count": 20, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 6, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 225010624, "url": "photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-400x400-noPad.jpg?1608888470", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-400x225-noPad.jpg?1608888470", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-800x450-noPad.jpg?1608888470", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-1600x900-noPad.jpg?1608888470", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 989243415, "slug": "989243415", "first_name": "Sabri ali", "last_name": "Nebio\u011flu", "short_display_name": "Sabri ali", "display_name": "Sabri ali Nebio\u011flu", "city": "Istanbul", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 12068809, "display_name": "Serhat Akp\u0131nar", "email": null, "type": "Custom", "slug": "serhat-akp\u0131nar-0f2e8e2b-8ae8-422a-8b5e-f4e4b7a715f0", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Serhat", "last_name": "Akp\u0131nar", "title": "Girne Amerikan \u00dcniversitesi"}, "has_email": true}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Sabri ali Nebio\u011flu", "display_title": "Girne Amerikan \u00dcniversitesi: GA\u00dc'de H\u0130BR\u0130T E\u011fitim \u0130stiyoruz!", "petition_title": "Girne Amerikan \u00dcniversitesi: GA\u00dc'de H\u0130BR\u0130T E\u011fitim \u0130stiyoruz!", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 225010624, "url": "photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-400x400-noPad.jpg?1608888470", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-400x225-noPad.jpg?1608888470", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-800x450-noPad.jpg?1608888470", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/zh/gk/OuZHgkRAAGQrtuN-1600x900-noPad.jpg?1608888470", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12068809, "display_name": "Serhat Akp\u0131nar", "email": null, "type": "Custom", "slug": "serhat-akp\u0131nar-0f2e8e2b-8ae8-422a-8b5e-f4e4b7a715f0", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Serhat", "last_name": "Akp\u0131nar", "title": "Girne Amerikan \u00dcniversitesi"}, "has_email": true}, "progress": 25}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-12-25T09:27:46Z"}}, {"id": "recent_26466624", "petition": {"id": 26466624, "document_id": "26466624", "ask": "Koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde uzaktan \u00fccretsiz psikolojik destek sa\u011flans\u0131n", "created_at": "2020-12-23T02:59:28Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-12-23T03:00:40Z", "last_edited_at": "2020-12-23T04:15:40Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: Koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde uzaktan \u00fccretsiz psikolojik destek sa\u011flans\u0131n", "description": "<p>Mart ay\u0131ndan beri devam eden koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde hepimiz psikolojik baz\u0131 sorunlar ya\u015f\u0131yoruz. Devlet hastanelerinde psikiyatri b\u00f6l\u00fcm\u00fcne randevu almak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. \u00d6zel klinikler ise \u00e7ok pahal\u0131. \u00c7o\u011fu ki\u015fi maddi sorunlardan dolay\u0131 psikolojik sorunlar ya\u015farken profesyonel destek almak i\u00e7in para bulam\u0131yorlar. \u0130\u015fte bu nedenle Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, online psikolog hizmetini sa\u011flamal\u0131 ve bundan \u00fccret al\u0131nmamal\u0131. Alan\u0131nda uzman belli bir kadro olu\u015fturularak bu sistem ger\u00e7ekle\u015ftirilebilir.\u00a0</p>\n<p>Ger\u00e7ekle\u015ftirilecek sistem olduk\u00e7a kolay. Bilgisayar ve telefon uygulamas\u0131 haz\u0131rlan\u0131r, T.C. kimlik numaram\u0131z\u0131 girerek destek hizmeti al\u0131r\u0131z. Herkesin seans s\u00fcresi belli olur ve bu sayede de psikolog veya psikiyatrlar i\u00e7in kolayl\u0131k sa\u011flam\u0131\u015f olur. Planlanmas\u0131, haz\u0131rlanmas\u0131 ve sunulmas\u0131 en fazla 2 hafta s\u00fcrebilecek bu hizmet sayesinde pek \u00e7ok insan profesyonel destek al\u0131r. \u0130\u015fte bu nedenle Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n acilen koronavir\u00fcs s\u00fcreci bitene dek \u00fccretsiz \u00e7evrimi\u00e7i psikolojik destek hizmeti sa\u011flamas\u0131n\u0131 talep ediyoruz. Siz de kampanyam\u0131za destek olarak bu hizmetin acilen yerine getirilmesini sa\u011flayabilirsiniz. Pek \u00e7ok insan\u0131n bu hizmetten yararlanaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde gerekli bir hizmet olacakt\u0131r.</p>", "targeting_description": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde uzaktan \u00fccretsiz psikolojik destek sa\u011flans\u0131n", "end_date": "2021-12-25", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-koronavir\u00fcs-s\u00fcrecinde-uzaktan-\u00fccretsiz-psikolojik-destek-sa\u011flans\u0131n", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 495227, "locale": "tr-TR", "name": "koronavir\u00fcs\u00fc", "slug": "koronavir\u00fcs\u00fc-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 287630, "locale": "tr-TR", "name": "Psikoloji", "slug": "psikoloji-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 17}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 185, "total_signature_count": 185, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 93, "total_share_count": 10, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 7, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 225004613, "url": "photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-400x400-noPad.jpg?1608692371", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-400x225-noPad.jpg?1608692371", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-800x450-noPad.jpg?1608692371", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-1600x900-noPad.jpg?1608692371", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1128380381, "slug": "R\u0131dvanAtmaca", "first_name": "R\u0131dvan", "last_name": "Atmaca", "short_display_name": "R\u0131dvan", "display_name": "R\u0131dvan Atmaca", "city": "Bursa", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "https://www.twitter.com/RdvanAtmaca2216", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 225235786, "url": "photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-48x48-noPad.jpg?1613831728", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-128x128-noPad.jpg?1613831728", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-400x400-noPad.jpg?1613831728", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-800x800-noPad.jpg?1613831728", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 1155800, "display_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-31", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sa\u011fl\u0131k", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": true}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "R\u0131dvan Atmaca", "creator_photo": {"id": 225235786, "url": "photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-48x48-noPad.jpg?1613831728", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-128x128-noPad.jpg?1613831728", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-400x400-noPad.jpg?1613831728", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/ur/jo/XLurjoolbpdLgIg-800x800-noPad.jpg?1613831728", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: Koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde uzaktan \u00fccretsiz psikolojik destek sa\u011flans\u0131n", "petition_title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: Koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde uzaktan \u00fccretsiz psikolojik destek sa\u011flans\u0131n", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 225004613, "url": "photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-400x400-noPad.jpg?1608692371", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-400x225-noPad.jpg?1608692371", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-800x450-noPad.jpg?1608692371", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/vb/qe/BPvBqekSeSufEtL-1600x900-noPad.jpg?1608692371", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 1155800, "display_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-31", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sa\u011fl\u0131k", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": true}, "progress": 92.5}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-12-23T02:59:28Z"}}, {"id": "recent_26385614", "petition": {"id": 26385614, "document_id": "26385614", "ask": "PANDEM\u0130 \u0130ZN\u0130N\u0130N KAPSAMI GEN\u0130\u015eLET\u0130LMEL\u0130 VE TEKERR\u00dcR H\u00dcK\u00dcMLER\u0130 MUTLAKA G\u00d6ZDEN GE\u00c7\u0130R\u0130LMEL\u0130D\u0130R", "created_at": "2020-12-18T13:36:46Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-12-18T13:37:33Z", "last_edited_at": "2020-12-21T05:20:06Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131: PANDEM\u0130 \u0130ZN\u0130N\u0130N KAPSAMI GEN\u0130\u015eLET\u0130LMEL\u0130 VE TEKERR\u00dcR H\u00dcK\u00dcMLER\u0130 MUTLAKA G\u00d6ZDEN GE\u00c7\u0130R\u0130LMEL\u0130D\u0130R", "description": "<p>1-) D\u00fcnya Pandemi gibi ciddi ve \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir hastal\u0131k ile bo\u011fu\u015furken ve T\u00fcrkiye de de bu hastal\u0131\u011fa yakalanan hasta ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 tavan yapm\u0131\u015fken, Cezaevlerininde ko\u015fullar\u0131 \u00e7ok ciddi \u015fekilde a\u011f\u0131rla\u015fm\u0131\u015fken, Kapal\u0131 Cezaevlerinde bulunan mahkumlar\u0131n <em>(enaz\u0131ndan, 7242 say\u0131l\u0131 kanun ile kapsam d\u0131\u015f\u0131 kalan su\u00e7 maddeleri hari\u00e7te olsa.!!!)</em> ceza oran\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n elektronik kelep\u00e7e veya DS alt\u0131nda <em>(enaz Pandemi s\u00fcresi boyunca ve mahkumiyet s\u00fcresinden d\u00fc\u015f\u00fclmesi kayd\u0131yla)</em> ev iznine g\u00f6nderilmeleri insan haklar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere kamu vicdan\u0131n gere\u011fidir.</p>\n<p>2-) Tekerr\u00fcr uygulanmas\u0131na y\u00f6nelik kanun maddeleri de tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irilmelidir. <br><strong>\u00d6rnek vermek gerekirse</strong> <em>(emsal nitelikte kararlar talep halinde talep eden kurum/kurumlarla payla\u015f\u0131lacakt\u0131r)</em><strong>;</strong> 2004 y\u0131l\u0131nda basit bir su\u00e7u \u00fcstelik A\u011f\u0131r Tahrik alt\u0131nda i\u015fleyip 2 ay ceza alm\u0131\u015f ve 2011 y\u0131l\u0131nda da cezas\u0131n\u0131 infaz etmi\u015fse, 2014 y\u0131l\u0131nda (ilk A\u011f\u0131r Tahrik Alt\u0131nda i\u015fledi\u011fi su\u00e7un \u00fczerinden ge\u00e7en tam 10 y\u0131l sonra.!!!) i\u015fledi\u011fi yeni bir su\u00e7 i\u00e7in tekerr\u00fcr uygulanabilmektedir. <br><strong>D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn\u00fcz ki;</strong> \u0130lk A\u011f\u0131r Tahrik alt\u0131nda i\u015fledi\u011fi su\u00e7u sadece 2 ay oldu\u011fu halde (!!!) 10 y\u0131l sonra i\u015fledi\u011fi su\u00e7un cezas\u0131n\u0131 2/3 oran\u0131nda \u00e7ekecektir. Yani; 10 y\u0131l olsa 2.5 Y\u0131l fazla ceza \u00e7ekmesine neden olmaktad\u0131r. Birebir anlat\u0131lan konuya ili\u015fkin Kesinle\u015fmi\u015f Emsal Mahkeme Karar\u0131 mevcuttur. Bu durum \u00e7ok ciddi \u015fekilde ele al\u0131nmas\u0131 gereken husus oldu\u011fu \u00e7ok a\u00e7\u0131kt\u0131r.</p>\n<p>3-) 7242 say\u0131l\u0131 kanun ile de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lan ve bu kanun metninde say\u0131l\u0131 baz\u0131 5 Y\u0131l alt\u0131ndaki su\u00e7lar\u0131n B\u00f6lge Adliye Adliye (istinaf) Mahkemesinden sonra Yarg\u0131tay\u2019a temyiz yolunun a\u00e7\u0131lmas\u0131 A\u0130HS \u2018ne ve Adil Yarg\u0131lama ilkerine ayk\u0131r\u0131d\u0131r. S\u00f6z konusu \u00f6zg\u00fcrl\u00fckse ve adil yarg\u0131lama ise di\u011fer maddelerdeki (Ter\u00f6r, Cinayet, Uyu\u015fturucu ve Kad\u0131n/\u00c7ocuk \u0130stismarc\u0131lar\u0131 hari\u00e7) su\u00e7lular\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 mahkumiyet \u00a0Cezalar\u0131n\u0131n Yarg\u0131tay\u2019da denetime a\u00e7\u0131lmas\u0131na hakk\u0131 mevcuttur. Adalet ile y\u00f6netilen bir toplumda derin yaralar a\u00e7\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in su\u00e7 ayr\u0131m\u0131 yap\u0131lmamas\u0131 gerekmektedir.</p>\n<p>4-) \u00d6zellikle Ceza Yarg\u0131lamalar\u0131nda Hakimlere verdi\u011fi karar nedeniyle sorumluluk y\u00fcklenmesi gerekmektedir. \u00c7\u00fcnk\u00fc; g\u00fcn\u00fcm\u00fcz \u015fartlar\u0131nda yerel mahkemelerce verilen kararlar\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011funda dava dosyalar\u0131 \u00f6zenle incelenmemektedir. Takriben verilen kararlar\u0131n yakla\u015f\u0131k %90\u2019a yak\u0131n\u0131nda yap\u0131lan hata, eksik ve haks\u0131zl\u0131klar \u00e7ok ciddi \u015fekilde toplumun kanayan yaras\u0131 haline gelmi\u015ftir. Yarg\u0131 reformu yap\u0131laca\u011f\u0131 Say\u0131n C.B. R.T. Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130\u00e7eri\u011fi bilinmez ama \u00e7ok acil olarak toplumun kanayan yaras\u0131 hep birlikte sar\u0131lmal\u0131d\u0131r.</p>\n<p>Gere\u011finin \u00c7OK AC\u0130L yap\u0131lmas\u0131n\u0131, imza atan T.C. vatanda\u015flar\u0131 olarak sayg\u0131lar\u0131m\u0131zla arz ve talep ederiz.</p>\n<p><strong>\u201cHer insan enaz bir defa affedilmeyi hakeder.\u201d</strong></p>", "targeting_description": "Adalet Bakanligi, Turkiye Buyuk Millet Meclisi, T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "PANDEM\u0130 \u0130ZN\u0130N\u0130N KAPSAMI GEN\u0130\u015eLET\u0130LMEL\u0130 VE TEKERR\u00dcR H\u00dcK\u00dcMLER\u0130 MUTLAKA G\u00d6ZDEN GE\u00c7\u0130R\u0130LMEL\u0130D\u0130R", "end_date": "2021-12-21", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "adalet-bakanl\u0131\u011f\u0131-pandemi-izninin-kapsami-geni\u015fletilmeli-ve-tekerr\u00fcr-h\u00fck\u00fcmleri-mutlaka-g\u00f6zden-ge\u00e7irilmelidir", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 4289, "locale": "tr-TR", "name": "ceza adaleti", "slug": "ceza-adaleti", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3677}, {"id": 842, "locale": "tr-TR", "name": "adalet", "slug": "adalet", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 144}, {"id": 8328, "locale": "tr-TR", "name": "t\u00fcrkiye", "slug": "t\u00fcrkiye-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 147}, {"id": 499926, "locale": "tr-TR", "name": "Pandemi", "slug": "pandemi-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 11}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 146, "total_signature_count": 146, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 822, "total_share_count": 101, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 26, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "koronaiznivetekerruryenidengozdengecirilmeli", "photo": {"id": 224988204, "url": "photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-400x400-noPad.jpg?1608298608", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-400x225-noPad.jpg?1608298608", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-800x450-noPad.jpg?1608298608", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-1600x900-noPad.jpg?1608298609", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 614927981, "slug": "harunresitcan", "first_name": "Harun Re\u015fit", "last_name": "CAN", "short_display_name": "Harun Re\u015fit", "display_name": "Harun Re\u015fit CAN", "city": "Ankara", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "https://www.twitter.com/hresitcan", "locale": "tr-TR", "description": "\u0130\u015f Adam\u0131&amp;Hukuk\u00e7u&amp;Bilirki\u015fi", "photo": {"id": 153373541, "url": "photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-48x48-noPad.jpg?1532218471", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-128x128-noPad.jpg?1532218471", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-400x400-noPad.jpg?1532218471", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-800x800-noPad.jpg?1532218471", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 323599, "display_name": "Adalet Bakanligi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "adalet-bakanligi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Adalet", "last_name": "Bakanligi", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 254758, "display_name": "Turkiye Buyuk Millet Meclisi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "turkiye-buyuk-millet-meclisi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Turkiye", "last_name": "Buyuk Millet Meclisi", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 795853, "display_name": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t\u00fcrkiye-cumhuriyeti-cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T\u00fcrkiye", "last_name": "Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Harun Re\u015fit CAN", "creator_photo": {"id": 153373541, "url": "photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-48x48-noPad.jpg?1532218471", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-128x128-noPad.jpg?1532218471", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-400x400-noPad.jpg?1532218471", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/pc/fm/sBpcfMWLqfDruVt-800x800-noPad.jpg?1532218471", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131: PANDEM\u0130 \u0130ZN\u0130N\u0130N KAPSAMI GEN\u0130\u015eLET\u0130LMEL\u0130 VE TEKERR\u00dcR H\u00dcK\u00dcMLER\u0130 MUTLAKA G\u00d6ZDEN GE\u00c7\u0130R\u0130LMEL\u0130D\u0130R", "petition_title": "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131: PANDEM\u0130 \u0130ZN\u0130N\u0130N KAPSAMI GEN\u0130\u015eLET\u0130LMEL\u0130 VE TEKERR\u00dcR H\u00dcK\u00dcMLER\u0130 MUTLAKA G\u00d6ZDEN GE\u00c7\u0130R\u0130LMEL\u0130D\u0130R", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 224988204, "url": "photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-400x400-noPad.jpg?1608298608", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-400x225-noPad.jpg?1608298608", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-800x450-noPad.jpg?1608298608", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/ej/mn/jxeJMNiXanlKVrd-1600x900-noPad.jpg?1608298609", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 323599, "display_name": "Adalet Bakanligi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "adalet-bakanligi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Adalet", "last_name": "Bakanligi", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 73}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-12-18T13:36:46Z"}}, {"id": "recent_26291407", "petition": {"id": 26291407, "document_id": "26291407", "ask": "OKULLAR BU YIL DONDURULSUN!", "created_at": "2020-12-12T14:52:14Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-12-12T14:53:29Z", "last_edited_at": "2020-12-12T15:50:47Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "MEB: OKULLAR BU YIL DONDURULSUN!", "description": "<p><em>\u015eahsi d\u00fc\u015f\u00fcncemi sizlere sunmak istiyorum;</em></p>\n<p>Ben liseye ge\u00e7mi\u015f bir \u00f6\u011frenciyim hen\u00fcz lise \u00f6\u011fretim hayat\u0131m\u0131 d\u00fczg\u00fcn bir \u015fekilde tamamlayamad\u0131m. Uzaktan e\u011fitim g\u00fczel bir \u015fey bu s\u00fcre\u00e7te bizi okula ba\u011fl\u0131yor ve derslerden kopmamam\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor fakat bu yeterli de\u011fil ben uzaktan e\u011fitimle \u00f6\u011frendi\u011fim \u00fc\u00e7 , be\u015f bilgi ile s\u0131nava girecek kadar yeterli de\u011filim ve emin olun benim gibi bir s\u00fcr\u00fc insan var. Bu psikolojimiz a\u00e7\u0131s\u0131ndan da iyi de\u011fil. S\u0131nava girecek bir \u00e7ok \u00f6\u011frenci b\u00fcy\u00fck ihtimalle normalde alaca\u011f\u0131 puandan \u00e7ok \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck alacak ve do\u011fal olarak moralimiz bozulacak , gelecekte kurdu\u011fumuz hayallerden vazge\u00e7ecek duruma gelece\u011fiz kendimden \u00f6rnek vereyim canl\u0131 dersime giriyorum ve \u00e7\u0131k\u0131yorum \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum notlar\u0131m\u0131 al\u0131yorum fakat test kitab\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131nca hi\u00e7bir \u015fey yapam\u0131yorum oturup saatlerce a\u011flad\u0131\u011f\u0131m zamanlar var \u00fcstelik daha 13 , 15 ya\u015flar\u0131nday\u0131z biz. Sesimi size duyurur muyum duyurmaz m\u0131y\u0131m bilmiyorum ama art\u0131k o kadar \u00e7aresizim ki buraya geldim. Okullar\u0131 bu sene dondurmam\u0131z gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum veya canl\u0131 dersler yine devam etsin fakat \u00f6\u011frendiklerimizi ; y\u00fcz y\u00fcze tekrardan \u00f6\u011frenmeyi ve y\u00fcz y\u00fcze \u00f6\u011frendi\u011fimiz bilgilerle s\u0131nava girmemiz gerekti\u011fi fikrindeyim. Umar\u0131m sesimi , sesimizi duyars\u0131n\u0131z.</p>", "targeting_description": "meb, Ziya Sel\u00e7uk, Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "OKULLAR BU YIL DONDURULSUN!", "end_date": "2021-12-13", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "meb-okullar-bu-yil-dondurulsun", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 710, "locale": "tr-TR", "name": "e\u011fitim", "slug": "e\u011fitim", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 12534}, {"id": 1870, "locale": "tr-TR", "name": "okul", "slug": "okul", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 62}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 3049, "locale": "tr-TR", "name": "\u00f6\u011frenciler", "slug": "\u00f6\u011frenciler", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 10}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 15, "total_signature_count": 15, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 223, "total_share_count": 50, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 4, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 224964718, "url": "photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-400x400-noPad.jpg?1607788248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-400x225-noPad.jpg?1607788248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-800x450-noPad.jpg?1607788249", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-1600x900-noPad.jpg?1607788250", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1168703675, "slug": "1168703675", "first_name": "isim belirtmek", "last_name": "istemiyorum", "short_display_name": "isim belirtmek", "display_name": "isim belirtmek istemiyorum", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 228171, "display_name": "meb", "email": null, "type": "Custom", "slug": "meb-4", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "meb", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 10187227, "display_name": "Ziya Sel\u00e7uk", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ziya-sel\u00e7uk", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Ziya", "last_name": "Sel\u00e7uk", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 119518, "display_name": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "milli-e\u011fitim-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Milli", "last_name": "E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "isim belirtmek istemiyorum", "display_title": "MEB: OKULLAR BU YIL DONDURULSUN!", "petition_title": "MEB: OKULLAR BU YIL DONDURULSUN!", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 224964718, "url": "photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-400x400-noPad.jpg?1607788248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-400x225-noPad.jpg?1607788248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-800x450-noPad.jpg?1607788249", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jr/pw/hajrpwFudAxdYGK-1600x900-noPad.jpg?1607788250", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 228171, "display_name": "meb", "email": null, "type": "Custom", "slug": "meb-4", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "meb", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 15}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-12-12T14:52:14Z"}}, {"id": "recent_26200197", "petition": {"id": 26200197, "document_id": "26200197", "ask": "Hamilelere bir an \u00f6nce idari izin gelsin", "created_at": "2020-12-06T15:34:53Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-12-06T15:37:38Z", "last_edited_at": "2020-12-07T08:21:06Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131: Hamilelere bir an \u00f6nce idari izin gelsin", "description": "<p>Vakalar bu denli y\u00fcksek seyrederken her yer vaka ile doluyken ila\u00e7 kullanamayan hamileler idari izin verilmeli art\u0131k ciddi bir pandemi ge\u00e7iriyoruz ve hamileler hala \u00e7al\u0131\u015fmak zorunda 24. haftaya itibaren izne ayrilabiliyorlar.Ustelik normal izni dahil kulland\u0131r\u0131lmayan hamile sa\u011fl\u0131k personelleride var. Sanki 24. haftaya kadar covid-19 yakalanamazlar ila\u00e7 kullanabilirler mi bu mu anlat\u0131lmak istenen bir an \u00f6nce \u00f6nlem al\u0131nmal\u0131\u00a0</p>", "targeting_description": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Hamilelere bir an \u00f6nce idari izin gelsin", "end_date": "2021-12-07", "goal": null, "photo_id": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-hamilelere-bir-an-\u00f6nce-idari-izin-gelsin", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 6031, "locale": "tr-TR", "name": "hamile kad\u0131nlar", "slug": "hamile-kad\u0131nlar", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 11}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 52}, {"id": 22631, "locale": "tr-TR", "name": "annelik", "slug": "annelik", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 94}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 37, "total_signature_count": 37, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 391, "total_share_count": 43, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 8, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 51588818, "slug": "51588818", "first_name": "tayfun", "last_name": "palaz", "short_display_name": "tayfun", "display_name": "tayfun palaz", "city": "Zonguldak", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "photo": {"id": 15389211, "url": "photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-48x48-noPad.jpg?1607268893", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-128x128-noPad.jpg?1607268894", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-400x400-noPad.jpg?1607268893", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-800x800-noPad.jpg?1607268894", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 376154, "display_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "tayfun palaz", "creator_photo": {"id": 15389211, "url": "photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-48x48-noPad.jpg?1607268893", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-128x128-noPad.jpg?1607268894", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-400x400-noPad.jpg?1607268893", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/fc/zp/QFfCZPoChDlaGIM-800x800-noPad.jpg?1607268894", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131: Hamilelere bir an \u00f6nce idari izin gelsin", "petition_title": "Sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131: Hamilelere bir an \u00f6nce idari izin gelsin", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "photo": null, "primary_target": {"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 37}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-12-06T15:34:53Z"}}, {"id": "recent_26134342", "petition": {"id": 26134342, "document_id": "26134342", "ask": "Patoloji Teknikerleri Meslek Tan\u0131m\u0131 \u0130stiyor.", "created_at": "2020-12-02T11:31:23Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-12-02T20:07:17Z", "last_edited_at": "2020-12-02T20:07:17Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: Patoloji Teknikerleri Meslek Tan\u0131m\u0131 \u0130stiyor. @saglikbakanligi", "description": "<p><strong>Patoloji Teknikerleri</strong> laboratuvar alan\u0131nda e\u011fitim alm\u0131\u015f vir\u00fcs, enfeksiyon, kanser te\u015fhislerinde aktif rol alan g\u00fcn\u00fcm\u00fcz pandemi s\u00fcrecinde <strong>PCR e\u011fitimi alm\u0131\u015f ve aktif \u00e7al\u0131\u015fmaya elveri\u015fli sa\u011fl\u0131k personelidir.</strong>\u00a0</p>\n<p>G\u00fcncel meslek tan\u0131m\u0131 yetersizli\u011finden dolay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck kontejanlar ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yor. Y\u0131ll\u0131k 1000 \u00fczerinde mezun verirken y\u0131ll\u0131k ortalama atama say\u0131lar\u0131 tek haneli say\u0131larla s\u0131n\u0131rl\u0131 kal\u0131yor.Son atamada bile sadece 7 kontejan a\u00e7\u0131ld\u0131 90 alan arkada\u015flar\u0131m\u0131z atanamama korkusu ya\u015famaya ba\u015flad\u0131. Bu sorun ise bir\u00e7ok arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131n psikolojisini bozuyor farkl\u0131 alanlara y\u00f6nelmek istemiyor. E\u011fer bu ivme hep a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nde devam edecekse bizler b\u00f6l\u00fcm\u00fcn kapanmas\u0131n\u0131 daha bir\u00e7ok mezun arkada\u015f\u0131n eklenmesini istemiyoruz. Ama patoloji laboratuvarlar\u0131nda k\u00f6kl\u00fc bir tan\u0131m yap\u0131lmas\u0131 durumunda bu arkada\u015flar\u0131m\u0131za y\u00fcksek istihdam sa\u011flanacak ve i\u015f rutinini laboratuvar\u0131n 2 y\u0131l boyunca t\u00fcm egitimini alan arkada\u015flar \u00fcstlenecektir buda tan\u0131 konulmas\u0131nda uzman bir kadro ve tedaviler i\u00e7in daha h\u0131zl\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 olu\u015fturacakt\u0131r.Bizler sesimizi duyurmak i\u00e7in t\u00fcm mercilerden yetkililere ula\u015fmaya devam edece\u011fiz bu yanl\u0131\u015f duzeltilene kadar.</p>\n<p>Bu m\u00fccadelede bizimle olan t\u00fcm arkadaslarimiz umut dolu bu umudu asla kaybetmeyecegiz.</p>", "targeting_description": "T\u200b.\u200bC. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Patoloji Teknikerleri Meslek Tan\u0131m\u0131 \u0130stiyor.", "end_date": "2021-12-04", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-patoloji-teknikerleri-meslek-tan\u0131m\u0131-istiyor-saglikbakanligi", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 472858, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "slug": "sa\u011fl\u0131k-\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 153}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 496486, "locale": "tr-TR", "name": "Covid 19 Sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar", "slug": "covid-19-sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 2}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 2165, "total_signature_count": 2165, "weekly_signature_count": 1, "total_page_views": 10603, "total_share_count": 2801, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 1, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 1, "monthly_signup_count": 1, "total_signup_count": 655, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "PatolojiTeknikerleriMeslekTanimi", "activity": {"share.twitter.count": 1, "share.twitter.last_updated": 1635001067.094}, "photo": {"id": 224926885, "url": "photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-400x400-noPad.jpg?1606908684", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-400x225-noPad.jpg?1606908684", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-800x450-noPad.jpg?1606908684", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-1600x900-noPad.jpg?1606908684", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1166886365, "slug": "1166886365", "first_name": "Patoloji", "last_name": "Sa\u011fl\u0131k", "short_display_name": "Patoloji", "display_name": "Patoloji Sa\u011fl\u0131k", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 855658, "display_name": "T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-4", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": "T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131"}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Patoloji Sa\u011fl\u0131k", "display_title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: Patoloji Teknikerleri Meslek Tan\u0131m\u0131 \u0130stiyor. @saglikbakanligi", "petition_title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: Patoloji Teknikerleri Meslek Tan\u0131m\u0131 \u0130stiyor. @saglikbakanligi", "petition_status": "active", "calculated_goal": 2500, "media": {"id": 224926885, "url": "photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-400x400-noPad.jpg?1606908684", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-400x225-noPad.jpg?1606908684", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-800x450-noPad.jpg?1606908684", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/vx/om/AlVXomZkPxfkwEJ-1600x900-noPad.jpg?1606908684", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 855658, "display_name": "T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-4", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": "T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131"}, "has_email": false}, "progress": 86.6}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-12-02T20:00:33Z"}}, {"id": "recent_25586938", "petition": {"id": 25586938, "document_id": "25586938", "ask": "S\u0131navlar ask\u0131ya al\u0131ns\u0131n", "created_at": "2020-10-31T20:18:44Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-10-31T20:19:18Z", "last_edited_at": "2020-11-02T07:16:25Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131: S\u0131navlar ask\u0131ya al\u0131ns\u0131n", "description": "<p>Koronanin art\u0131\u015f h\u0131z\u0131n\u0131n bu denli patladigi bir d\u00f6nemde ailemiz ve kendimiz icin Korona hafifleyene kadar sinavlarin askiya alinmasini talep ediyoruz sa\u011fl\u0131k sinavdan \u00f6nemli ve unutmayin ki herkes tasiyici olabilir.</p>", "targeting_description": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "S\u0131navlar ask\u0131ya al\u0131ns\u0131n", "end_date": "2021-11-02", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "milli-e\u011fitim-bakanl\u0131\u011f\u0131-s\u0131navlar-ask\u0131ya-al\u0131ns\u0131n", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 710, "locale": "tr-TR", "name": "e\u011fitim", "slug": "e\u011fitim", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 12534}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 187013, "locale": "tr-TR", "name": "s\u0131nav", "slug": "s\u0131nav-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 44}, {"id": 3049, "locale": "tr-TR", "name": "\u00f6\u011frenciler", "slug": "\u00f6\u011frenciler", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 10}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 350, "total_signature_count": 350, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 4719, "total_share_count": 865, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 203, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 899515347, "slug": "899515347", "first_name": "Baran", "last_name": "Dadak", "short_display_name": "Baran", "display_name": "Baran Dadak", "city": "Istanbul", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "roles": []}, "photo": {"id": 224795410, "url": "photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-400x400-noPad.jpg?1604175525", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-400x225-noPad.jpg?1604175525", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-800x450-noPad.jpg?1604175525", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-1600x900-noPad.jpg?1604175525", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 119518, "display_name": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "milli-e\u011fitim-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Milli", "last_name": "E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Baran Dadak", "display_title": "milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131: S\u0131navlar ask\u0131ya al\u0131ns\u0131n", "petition_title": "milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131: S\u0131navlar ask\u0131ya al\u0131ns\u0131n", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 224795410, "url": "photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-400x400-noPad.jpg?1604175525", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-400x225-noPad.jpg?1604175525", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-800x450-noPad.jpg?1604175525", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/uf/wg/RKUfwGomoUzBswv-1600x900-noPad.jpg?1604175525", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 119518, "display_name": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "milli-e\u011fitim-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Milli", "last_name": "E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 70}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-11-01T11:47:00Z"}}, {"id": "recent_25329621", "petition": {"id": 25329621, "document_id": "25329621", "ask": "Salg\u0131n\u0131n Zulm\u00fcn\u00fc \u00c7ocuklar \u00c7ekmesin", "created_at": "2020-10-18T08:06:29Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-10-18T08:06:50Z", "last_edited_at": "2020-10-21T11:33:41Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Kendi \u00d6\u011fretmeni ile E\u011fitim Her \u00c7ocu\u011fun Hakk\u0131d\u0131r.", "description": "<p>Say\u0131n \u0130lgili,</p>\n<p>Bilindi\u011fi \u00fczere 11 Ekim 2020 Pazartesi itibari ile MEB\u2019e ba\u011fl\u0131 ilkokullarda hibrid e\u011fitime ge\u00e7ildi\u011fi Say\u0131n Ziya Sel\u00e7uk taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu ge\u00e7i\u015fle beraber Covid-19 salg\u0131n\u0131 devam ederken velilerden kendi tercihleri do\u011frultusunda \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 okula g\u00f6nderip g\u00f6ndermeme karar\u0131 alabilecekleri belirtilmi\u015f ve okula gelemeyen \u00f6\u011frencilerinde uzaktan e\u011fitim y\u00f6ntemi ile e\u011fitimlerine devam edecekleri bir se\u00e7enek olarak sunulmu\u015ftur. Zaten okullar\u0131n a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk 3 hafta EBA platformu \u00fczerinden y\u00fcr\u00fcyen canl\u0131 dersler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile bu uzaktan e\u011fitime al\u0131\u015fm\u0131\u015f olan ve hatta hevesle bekleyen \u00e7ocuklar da s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131 s\u0131n\u0131ftayken derse kat\u0131larak bir nebze olsun evde kalman\u0131n verdi\u011fi mutsuzluktan s\u0131yr\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015flard\u0131. Oysa ge\u00e7ilen yeni sistem ile okula gelmeyen \u00e7ocuklar\u0131n sevdikleri ve ba\u011fland\u0131klar\u0131 \u00f6\u011fretmenlerinden s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131 ile beraber ders g\u00f6rmeleri ellerinden al\u0131nm\u0131\u015f sadece EBA TV \u00fczerinden verilen tek y\u00f6nl\u00fc bilgiyle ba\u015f ba\u015fa b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015flard\u0131r. Bu \u00e7ocuklar\u0131n bu \u015fekilde yaln\u0131zla\u015ft\u0131r\u0131lmalar\u0131 gelecekte bireyleri olacaklar\u0131 toplumdan kopar\u0131lmalar\u0131 anlam\u0131na gelmektedir. Bu uygulama \u015fu an i\u00e7in g\u00f6r\u00fcn\u00fcr sonu\u00e7lar do\u011furmasa da evde yaln\u0131zla\u015fan ve uzak ya da yak\u0131n hi\u00e7bir \u015fekilde akranlar\u0131 ile ortak bir ama\u00e7 i\u00e7in herhangi bir mecrada birlikte olamayan bu \u00e7ocuklar adaptasyonda da sorun ya\u015fayabilir, bundan her an kayg\u0131 duyar hale gelebilirler. Ki 1995\u2019te imzalanan \u00e7ocuk haklar\u0131 bildirgesi kapsam\u0131nda e\u011fitim her \u00e7ocuk i\u00e7in anayasal bir temel bir hakt\u0131r. Bu hak ailenin ya da \u00e7ocu\u011fun sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye atmaya ra\u011fmen y\u00fcz y\u00fcze al\u0131nmaya zorlanamaz, hele ki 2020 y\u0131l\u0131nda bir \u00e7ok teknolojik alternatifin sunulabilece\u011fi bir \u00e7a\u011fda ya\u015fanan bu salg\u0131nda ailesi ya da kendisi riskli grupta olan bir \u00e7ocuk bir de e\u011fitimsiz b\u0131rak\u0131lmamal\u0131d\u0131r. Bu sebeple 11 Ekim 2020\u2019de yay\u0131nlanan ilkokullarda uygulanacak y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin yan\u0131 s\u0131ra temel derslerde uzaktan e\u011fitimin \u00e7ocu\u011fun kendi \u00f6\u011fretmeni ve s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131 ile y\u00fcr\u00fct\u00fclebilmesi i\u00e7in gerekli alternatiflerin sunulmas\u0131 \u00f6nemlidir.\u00a0</p>", "targeting_description": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Say\u0131n \u0130lgili,\n\nBilindi\u011fi \u00fczere 11 Ekim 2020 Pazartesi itibari ile MEB\u2019e ba\u011fl\u0131 ilkokullarda hibrid e\u011fitime ge\u00e7ildi\u011fi Say\u0131n Ziya Sel\u00e7uk taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu ge\u00e7i\u015fle beraber Covid-19 salg\u0131n\u0131 devam ederken velilerden kendi tercihleri do\u011frultusunda \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 okula g\u00f6nderip g\u00f6ndermeme karar\u0131 alabilecekleri belirtilmi\u015f ve okula gelemeyen \u00f6\u011frencilerinde uzaktan e\u011fitim y\u00f6ntemi ile e\u011fitimlerine devam edecekleri bir se\u00e7enek olarak sunulmu\u015ftur. Zaten okullar\u0131n a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk 3 hafta EBA platformu \u00fczerinden y\u00fcr\u00fcyen canl\u0131 dersler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile bu uzaktan e\u011fitime al\u0131\u015fm\u0131\u015f olan ve hatta hevesle bekleyen \u00e7ocuklar da s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131 s\u0131n\u0131ftayken derse kat\u0131larak bir nebze olsun evde kalman\u0131n verdi\u011fi mutsuzluktan s\u0131yr\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015flard\u0131. Oysa ge\u00e7ilen yeni sistem ile okula gelmeyen \u00e7ocuklar\u0131n sevdikleri ve ba\u011fland\u0131klar\u0131 \u00f6\u011fretmenlerinden s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131 ile beraber ders g\u00f6rmeleri ellerinden al\u0131nm\u0131\u015f sadece EBA TV \u00fczerinden verilen tek y\u00f6nl\u00fc bilgiyle ba\u015f ba\u015fa b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015flard\u0131r. Bu \u00e7ocuklar\u0131n bu \u015fekilde yaln\u0131zla\u015ft\u0131r\u0131lmalar\u0131 gelecekte bireyleri olacaklar\u0131 toplumdan kopar\u0131lmalar\u0131 anlam\u0131na gelmektedir. Bu uygulama \u015fu an i\u00e7in g\u00f6r\u00fcn\u00fcr sonu\u00e7lar do\u011furmasa da evde yaln\u0131zla\u015fan ve uzak ya da yak\u0131n hi\u00e7bir \u015fekilde akranlar\u0131 ile ortak bir ama\u00e7 i\u00e7in herhangi bir mecrada birlikte olamayan bu \u00e7ocuklar adaptasyonda da sorun ya\u015fayabilir, bundan her an kayg\u0131 duyar hale gelebilirler. Ki 1995\u2019te imzalanan \u00e7ocuk haklar\u0131 bildirgesi kapsam\u0131nda e\u011fitim her \u00e7ocuk i\u00e7in anayasal bir temel bir hakt\u0131r. Bu hak ailenin ya da \u00e7ocu\u011fun sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye atmaya ra\u011fmen y\u00fcz y\u00fcze al\u0131nmaya zorlanamaz, hele ki 2020 y\u0131l\u0131nda bir \u00e7ok teknolojik alternatifin sunulabilece\u011fi bir \u00e7a\u011fda ya\u015fanan bu salg\u0131nda ailesi ya da kendisi riskli grupta olan bir \u00e7ocuk bir de e\u011fitimsiz b\u0131rak\u0131lmamal\u0131d\u0131r. Bu sebeple 11 Ekim 2020\u2019de yay\u0131nlanan ilkokullarda uygulanacak y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin yan\u0131 s\u0131ra temel derslerde uzaktan e\u011fitimin \u00e7ocu\u011fun kendi \u00f6\u011fretmeni ve s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131 ile y\u00fcr\u00fct\u00fclebilmesi i\u00e7in gerekli alternatiflerin sunulmas\u0131 \u00f6nemlidir.\u00a0", "end_date": "2021-10-21", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "kendi-\u00f6\u011fretmeni-ile-e\u011fitim-her-\u00e7ocu\u011fun-hakk\u0131d\u0131r", "status": "victory", "victory_date": "2020-10-21", "victory_description": "Merhabalar,\r\n\r\nHerkese deste\u011fi i\u00e7in binlerce kez te\u015fekk\u00fcr ederim.\r\n\r\nBug\u00fcn itibari ile hi\u00e7bir \u00e7ocu\u011fumuz arkada kalmadan, hep birlikte e\u015f zamanl\u0131 derslere devam edecek. Uygun olanlar s\u0131n\u0131fta hen\u00fcz durumu m\u00fcsait olmayanlar evlerinde \u00f6\u011fretmenlerine kavu\u015ftular.\r\n\r\nSa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnler diliyorum.\r\nTekrar te\u015fekk\u00fcrler.", "is_verified_victory": true, "is_victory": true, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 710, "locale": "tr-TR", "name": "e\u011fitim", "slug": "e\u011fitim", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 12534}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 499926, "locale": "tr-TR", "name": "Pandemi", "slug": "pandemi-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 11}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 341, "total_signature_count": 341, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 3492, "total_share_count": 551, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 1, "total_signup_count": 80, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 224735899, "url": "photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-400x400-noPad.jpg?1603099136", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-400x225-noPad.jpg?1603099136", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-800x450-noPad.jpg?1603099136", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-1600x900-noPad.jpg?1603099136", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 53495310, "slug": "53495310", "first_name": "G\u00f6zde", "last_name": "\u00d6zate\u015fler", "short_display_name": "G\u00f6zde", "display_name": "G\u00f6zde \u00d6zate\u015fler", "city": "Istanbul", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 119518, "display_name": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "milli-e\u011fitim-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Milli", "last_name": "E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "G\u00f6zde \u00d6zate\u015fler", "display_title": "Kendi \u00d6\u011fretmeni ile E\u011fitim Her \u00c7ocu\u011fun Hakk\u0131d\u0131r.", "petition_title": "Kendi \u00d6\u011fretmeni ile E\u011fitim Her \u00c7ocu\u011fun Hakk\u0131d\u0131r.", "petition_status": "victory", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 224735899, "url": "photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-400x400-noPad.jpg?1603099136", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-400x225-noPad.jpg?1603099136", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-800x450-noPad.jpg?1603099136", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/vh/or/RnvhorRJYWFLSRi-1600x900-noPad.jpg?1603099136", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 119518, "display_name": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "milli-e\u011fitim-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Milli", "last_name": "E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 68.2}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-10-21T11:33:41Z"}}, {"id": "recent_24539175", "petition": {"id": 24539175, "document_id": "24539175", "ask": "Covid-19 Salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u015eehit say\u0131lmal\u0131d\u0131r.", "created_at": "2020-09-06T11:15:14Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-09-06T11:16:45Z", "last_edited_at": "2020-09-07T10:49:40Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "T\u200b.\u200bC. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131: Covid-19 Salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u015eehit say\u0131lmal\u0131d\u0131r.", "description": "<p>Covid-19 Salg\u0131n\u0131 nedeni ile t\u00fcm d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi \u00fclkemizde de sa\u011fl\u0131k sistemi ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir y\u00fck\u00fcn alt\u0131na girmi\u015f bulunuyor. Bu a\u011f\u0131r y\u00fck\u00fcn an b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131 ise Doktorundan, Hasta bak\u0131c\u0131s\u0131na kadar sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00fcstleniyor.</p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 kendilerinin ve ailelerinin ya\u015famlar\u0131n\u0131 riske atma pahas\u0131na g\u00f6revlerini b\u00fcy\u00fck bir \u00f6zveri ile s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyorlar. En zor seferberlik ko\u015fullar\u0131nda salg\u0131nla m\u00fccadelenin en \u00f6n saf\u0131nda toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kahramanca m\u00fccadele ediyorlar.</p>\n<p>Salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nan bu yana, a\u011f\u0131r \u00e7al\u0131\u015fma \u015fartlar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden onlarca sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde de bu say\u0131n\u0131n artaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</p>\n<p>Kampanyam\u0131z\u0131n amac\u0131, Covid-19 Salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \u015fehit say\u0131lmas\u0131d\u0131r. Bu yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda hem\u00a0 kaybetti\u011fimiz sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n m\u00fccadelesi ger\u00e7ek anlam\u0131n\u0131 bulacak hem de geride kalan \u00e7ocuklar\u0131 ve birinci derece yak\u0131nlar\u0131na devlet taraf\u0131ndan sahip \u00e7\u0131k\u0131larak toplum vicdan\u0131 bir \u00f6l\u00e7\u00fcde rahatlat\u0131lacakt\u0131r.</p>\n<p>Bu konuda TBBM'de bulunan partiler taraf\u0131ndan verilen kanun teklifleri karara ba\u011flanmay\u0131 bekliyor.</p>\n<p>Kampanyaya kat\u0131larak ve arkada\u015flar\u0131nla payla\u015farak bu talebin muhataplar\u0131na ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na ve amac\u0131na ula\u015fmas\u0131na sen de katk\u0131 sa\u011flayabilirsin.</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "T\u200b.\u200bC. CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI, T\u200b.\u200bC. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Covid-19 Salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u015eehit say\u0131lmal\u0131d\u0131r.", "end_date": "2021-09-07", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "t-c-cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-covid-19-salg\u0131n\u0131nda-hayat\u0131n\u0131-kaybeden-sa\u011fl\u0131k-\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131-\u015fehit-say\u0131lmal\u0131d\u0131r", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 192, "total_signature_count": 192, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 467, "total_share_count": 79, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 15, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "activity": {"share.facebook.count": 1, "share.facebook.last_updated": 1622561266.666}, "photo": {"id": 224552693, "url": "photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-400x400-noPad.jpg?1599390918", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-400x225-noPad.jpg?1599390917", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-800x450-noPad.jpg?1599390917", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-1600x900-noPad.jpg?1599390917", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 57528100, "slug": "57528100", "first_name": "Ali", "last_name": "Bulut", "short_display_name": "Ali", "display_name": "Ali Bulut", "city": "istanbul", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "photo": {"id": 9743393, "url": "photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-48x48-noPad.jpg?1519294846", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-128x128-noPad.jpg?1519294846", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-400x400-noPad.jpg?1519294846", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-800x800-noPad.jpg?1519294846", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 798390, "display_name": "T.C. CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-cumhurba\u015fkanli\u011fi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 452392, "display_name": "T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Ali Bulut", "creator_photo": {"id": 9743393, "url": "photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-48x48-noPad.jpg?1519294846", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-128x128-noPad.jpg?1519294846", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-400x400-noPad.jpg?1519294846", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/ow/ip/KToWiPIjkGiWEuY-800x800-noPad.jpg?1519294846", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "T\u200b.\u200bC. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131: Covid-19 Salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u015eehit say\u0131lmal\u0131d\u0131r.", "petition_title": "T\u200b.\u200bC. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131: Covid-19 Salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u015eehit say\u0131lmal\u0131d\u0131r.", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 224552693, "url": "photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-400x400-noPad.jpg?1599390918", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-400x225-noPad.jpg?1599390917", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-800x450-noPad.jpg?1599390917", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/md/ek/jhmDEkynZkJnOdg-1600x900-noPad.jpg?1599390917", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 798390, "display_name": "T.C. CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-cumhurba\u015fkanli\u011fi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 96}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-09-21T07:01:59Z"}}, {"id": "recent_24241050", "petition": {"id": 24241050, "document_id": "24241050", "ask": "Hastanelerin Yetersiz Kald\u0131\u011f\u0131 Batman'a Sahra Hastanesi A\u00e7\u0131ls\u0131n", "created_at": "2020-08-21T23:51:10Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-08-21T23:52:45Z", "last_edited_at": "2020-09-08T19:45:48Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Hastanelerin yetersiz kald\u0131\u011f\u0131 Batman'a sahra hastanesi a\u00e7\u0131ls\u0131n. @saglikbakanligi @sagliklicozum", "description": "<p>Covid-19 sebebiyle hastanelerin yetersiz kald\u0131\u011f\u0131 Batman ilinde test sonu\u00e7lar\u0131 1 hafta bekleniyor ve hastanelerde hi\u00e7 yer yok.</p>\n<p>Bu a\u00e7\u0131dan yetersiz bir il oldu\u011fu i\u00e7in \u00e7ok acil bir destek verilmeli. <strong>Hasta ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 \u00e7ok fazla \u00e7ok acil bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunmas\u0131n\u0131 istiyoruz.</strong></p>\n<p>\u0130nsanlar\u0131n yo\u011fun bak\u0131m ve test s\u0131ras\u0131 beklerken hayatlar\u0131n\u0131 kaybetmelerini istemiyoruz.</p>", "targeting_description": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Hastanelerin yetersiz kald\u0131\u011f\u0131 Batman'a sahra hastanesi a\u00e7\u0131ls\u0131n istiyoruz. S\u0131ra beklerken insanlar \u00f6l\u00fcmle m\u00fccadele etmemeli.", "end_date": "2021-09-08", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "hastanelerin-yetersiz-kald\u0131\u011f\u0131-batman-a-sahra-hastanesi-a\u00e7\u0131ls\u0131n-saglikbakanligi-sagliklicozum", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 478527, "locale": "tr-TR", "name": "Yerel kampanya", "slug": "yerel-kampanya-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 3232}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 183338, "locale": "tr-TR", "name": "batman", "slug": "batman-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 9}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 663, "total_signature_count": 663, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 5790, "total_share_count": 930, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 174, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "BatmandaSahraHastanesiA\u00e7\u0131ls\u0131n", "user": {"id": 892602379, "slug": "892602379", "first_name": "Helin", "last_name": "Altan", "short_display_name": "Helin", "display_name": "Helin Altan", "city": "S\u00fcleymanpa\u015fa", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "https://www.twitter.com/helinaltannn", "locale": "tr-TR", "description": "", "roles": []}, "photo": {"id": 224479920, "url": "photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-400x400-noPad.jpg?1598053872", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-400x225-noPad.jpg?1598053872", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-800x450-noPad.jpg?1598053873", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-1600x900-noPad.jpg?1598053872", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Helin Altan", "display_title": "Hastanelerin yetersiz kald\u0131\u011f\u0131 Batman'a sahra hastanesi a\u00e7\u0131ls\u0131n. @saglikbakanligi @sagliklicozum", "petition_title": "Hastanelerin yetersiz kald\u0131\u011f\u0131 Batman'a sahra hastanesi a\u00e7\u0131ls\u0131n. @saglikbakanligi @sagliklicozum", "petition_status": "active", "calculated_goal": 1000, "media": {"id": 224479920, "url": "photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-400x400-noPad.jpg?1598053872", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-400x225-noPad.jpg?1598053872", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-800x450-noPad.jpg?1598053873", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nx/fb/PGNxFbHUAuNLOGy-1600x900-noPad.jpg?1598053872", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 66.3}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-08-27T09:11:40Z"}}, {"id": "recent_24123209", "petition": {"id": 24123209, "document_id": "24123209", "ask": "Covid19'a kar\u015f\u0131 sava\u015fan t\u00fcm sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n \u00d6zl\u00fck Haklar\u0131 yeniden d\u00fczenlensin.", "created_at": "2020-08-16T00:19:56Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-08-16T00:20:10Z", "last_edited_at": "2020-09-08T19:37:18Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Covid19'a kar\u015f\u0131 sava\u015fan t\u00fcm sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n \u00d6zl\u00fck Haklar\u0131 yeniden d\u00fczenlensin. @tcbestepe @ailevecalisma @saglikbakanligi @drfahrettinkoca", "description": "<p>Covid 19, t\u00fcm sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in meslek hastal\u0131\u011f\u0131 olarak kabul edilsin.</p>\n<p>Covid19'a kar\u015f\u0131 sava\u015fan t\u00fcm sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \u00d6zl\u00fck Haklar\u0131 yasa \u00e7\u0131kar\u0131larak acilen yeniden d\u00fczenlensin.\u00a0</p>\n<p>Hastal\u0131k durumlar\u0131nda hak art\u0131r\u0131c\u0131 d\u00fczenleme yap\u0131ls\u0131n. (\u00d6rn; Covid19'dan raporlu olduklar\u0131 s\u00fcre bordrolar\u0131ndan d\u00fc\u015f\u00fclmesin.)\u00a0</p>\n<p>\u00d6l\u00fcm durumunda ise s\u00fcre ve ya\u015f sebebiyle hen\u00fcz kazan\u0131lmam\u0131\u015f t\u00fcm emeklilik haklar\u0131 en y\u00fcksek katsay\u0131dan verilsin.</p>\n<p>Daha \u00f6nce \u00f6lenler \u00e7\u0131kar\u0131lacak yasaya dahil edilsin.</p>", "targeting_description": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Aile \u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal hizmetler bakanl\u0131\u011f\u0131, sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131, Dr. Fahrettin KOCA", "letter_body": "Covid19'a kar\u015f\u0131 sava\u015fan t\u00fcm sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n \u00d6zl\u00fck Haklar\u0131 yeniden d\u00fczenlensin.", "end_date": "2021-09-08", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "covid19-a-kar\u015f\u0131-sava\u015fan-t\u00fcm-sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n-\u00f6zl\u00fck-haklar\u0131-yeniden-d\u00fczenlensin-tcbestepe-ailevecalisma-saglikbakanligi-drfahrettinkoca", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 472858, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "slug": "sa\u011fl\u0131k-\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 153}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 52}, {"id": 491529, "locale": "tr-TR", "name": "Koronavir\u00fcs", "slug": "koronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 40}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 1908, "locale": "tr-TR", "name": "ekonomik adalet", "slug": "ekonomik-adalet", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 6784}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 37618, "total_signature_count": 37618, "weekly_signature_count": 1, "total_page_views": 164897, "total_share_count": 27936, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 2, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 3084, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "1imza1hayat", "activity": {"recruit..count": 1, "recruit..last_updated": 1634983073, "recruit.facebook.count": 1, "recruit.facebook.last_updated": 1621950415, "share.twitter.count": 1, "share.twitter.last_updated": 1633701658.679}, "user": {"id": 1141823959, "slug": "1141823959", "first_name": "Atilla", "last_name": "\u00d6zmumcu", "short_display_name": "Atilla", "display_name": "Atilla \u00d6zmumcu", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "https://www.twitter.com/AtillaOzmumcu", "locale": "tr-TR", "description": "", "roles": []}, "photo": {"id": 224450354, "url": "photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-400x400-noPad.jpg?1597537197", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-400x225-noPad.jpg?1597537198", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-800x450-noPad.jpg?1597537198", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-1600x900-noPad.jpg?1597537198", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 376154, "display_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 10251591, "display_name": "Aile \u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal hizmetler bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "aile-\u00e7al\u0131\u015fma-ve-sosyal-hizmetler-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Aile", "last_name": "\u00e7al\u0131\u015fma ve sosyal hizmetler bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 10228991, "display_name": "Dr. Fahrettin KOCA", "email": null, "type": "Custom", "slug": "dr-fahrettin-koca-7db8c8b0-fd81-4133-81f7-b89ea24567a1", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Dr.", "last_name": "Fahrettin KOCA", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Atilla \u00d6zmumcu", "display_title": "Covid19'a kar\u015f\u0131 sava\u015fan t\u00fcm sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n \u00d6zl\u00fck Haklar\u0131 yeniden d\u00fczenlensin. @tcbestepe @ailevecalisma @saglikbakanligi @drfahrettinkoca", "petition_title": "Covid19'a kar\u015f\u0131 sava\u015fan t\u00fcm sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n \u00d6zl\u00fck Haklar\u0131 yeniden d\u00fczenlensin. @tcbestepe @ailevecalisma @saglikbakanligi @drfahrettinkoca", "petition_status": "active", "calculated_goal": 50000, "media": {"id": 224450354, "url": "photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-400x400-noPad.jpg?1597537197", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-400x225-noPad.jpg?1597537198", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-800x450-noPad.jpg?1597537198", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/gm/xs/VPgMxSCTpPjEVNj-1600x900-noPad.jpg?1597537198", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 376154, "display_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 75.236}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-08-16T17:03:32Z"}}, {"id": "recent_22876108", "petition": {"id": 22876108, "document_id": "22876108", "ask": "27-28 Haziran'da Yap\u0131lacak Olan YKS Tarihinin Ertelenmesi.", "created_at": "2020-06-16T17:41:54Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-06-16T17:43:09Z", "last_edited_at": "2020-06-18T12:20:12Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "27-28 Haziran'da Yap\u0131lacak Olan YKS Tarihinin Ertelenmesi. @saglikbakanligi @OSYMbaskanligi", "description": "<p>Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu pandemi s\u00fcrecinde vakalar\u0131n git gide artmas\u0131 ve 2 g\u00fcn i\u00e7erisinde bir anda\u00a0 yakla\u015f\u0131k 10 milyon insan sirk\u00fclasyonuna sebebiyet verecek ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir durum s\u00f6z konusu. Gerek meclis olsun gerek milletvekilleri olsun gerek sosyal medya \u00fczerinden ba\u015flat\u0131lan kampanyalar olsun ne yaz\u0131k ki hepsi g\u00f6rmezden gelindi. Hep beraber y\u00fcksek bir ses olup , sessizce ba\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar duyulsun diye imza kampanyas\u0131na t\u00fcm vicdanl\u0131 t\u00fcm insaniyet sahibi t\u00fcm aileleri bu kampanyaya kat\u0131lmalar\u0131 i\u00e7in en i\u00e7ten samimiyetimle davet ediyorum .</p>", "targeting_description": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Sivil Toplum Kurulu\u015flar\u0131, \u00d6SYM", "letter_body": "27-28 Haziran'da Yap\u0131lacak Olan YKS Tarihinin Ertelenmesi.", "end_date": "2021-06-18", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "27-28-haziran-da-yap\u0131lacak-olan-yks-tarihinin-ertelenmesi-saglikbakanligi-osymbaskanligi", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 501504, "locale": "tr-TR", "name": "YKS 2020", "slug": "yks-2020-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 158204, "locale": "tr-TR", "name": "MEB", "slug": "meb-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 67}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 22699, "locale": "tr-TR", "name": "\u00f6\u011frenci talepleri", "slug": "\u00f6\u011frenci-talepleri", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 157}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 9, "total_signature_count": 9, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 85, "total_share_count": 26, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 0, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 224068491, "url": "photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-400x400-noPad.jpg?1592330262", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-400x225-noPad.jpg?1592330262", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-800x450-noPad.jpg?1592330262", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-1600x900-noPad.jpg?1592330263", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 909138869, "slug": "909138869", "first_name": "\u00d6zg\u00fcr", "last_name": "Biter", "short_display_name": "\u00d6zg\u00fcr", "display_name": "\u00d6zg\u00fcr Biter", "city": "Mersin", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 119518, "display_name": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "milli-e\u011fitim-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Milli", "last_name": "E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 376154, "display_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 1000696, "display_name": "Sivil Toplum Kurulu\u015flar\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sivil-toplum-kurulu\u015flar\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sivil", "last_name": "Toplum Kurulu\u015flar\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 568988, "display_name": "\u00d6SYM", "email": null, "type": "Custom", "slug": "\u00f6sym-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u00d6SYM", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "\u00d6zg\u00fcr Biter", "display_title": "27-28 Haziran'da Yap\u0131lacak Olan YKS Tarihinin Ertelenmesi. @saglikbakanligi @OSYMbaskanligi", "petition_title": "27-28 Haziran'da Yap\u0131lacak Olan YKS Tarihinin Ertelenmesi. @saglikbakanligi @OSYMbaskanligi", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 224068491, "url": "photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-400x400-noPad.jpg?1592330262", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-400x225-noPad.jpg?1592330262", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-800x450-noPad.jpg?1592330262", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ln/ur/IKlNUrRSmIWRvBH-1600x900-noPad.jpg?1592330263", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 119518, "display_name": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "milli-e\u011fitim-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Milli", "last_name": "E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 9}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-06-16T17:41:54Z"}}, {"id": "recent_22011203", "petition": {"id": 22011203, "document_id": "22011203", "ask": "AVM\u2019ler a\u00e7\u0131lmas\u0131n, Covid-19 yay\u0131lmas\u0131n!", "created_at": "2020-05-06T22:54:00Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-05-06T22:55:26Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "T\u200b.\u200bC. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: AVM\u2019ler a\u00e7\u0131lmas\u0131n, Covid-19 yay\u0131lmas\u0131n!", "description": "<p>Covid-19 sebebiyle kapanm\u0131\u015f olan AVM\u2019ler, hala yeni vaka ve \u00f6l\u00fcm bildirilirken a\u00e7\u0131lmas\u0131n. AVM\u2019de \u00e7al\u0131\u015fan binlerce insan\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcls\u00fcn. \u00d6nceli\u011fimiz bu salg\u0131nla m\u00fccadele etmekken, kimsenin can\u0131n\u0131 riske at\u0131p al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinde zaman harcamas\u0131n\u0131 ve zaruri olmayan ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamas\u0131n\u0131 istemiyoruz. Salg\u0131nla m\u00fccadele etmeliyiz, salg\u0131n\u0131 AVM\u2019lerde istemiyoruz!</p>", "targeting_description": "T\u200b.\u200bC. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Covid-19 , KORONAV\u0130R\u00dcS , T\u200b.\u200bC. A\u0130LE VE SOSYAL H\u0130ZMETLER BAKANLI\u011eI", "letter_body": "AVM\u2019ler a\u00e7\u0131lmas\u0131n, Covid-19 yay\u0131lmas\u0131n!", "end_date": "2021-05-07", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "t-c-sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-avm-ler-a\u00e7\u0131lmas\u0131n-covid-19-yay\u0131lmas\u0131n", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 491529, "locale": "tr-TR", "name": "Koronavir\u00fcs", "slug": "koronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 40}, {"id": 363802, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131kbakanl\u0131\u011f\u0131", "slug": "sa\u011fl\u0131kbakanl\u0131\u011f\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 7}, {"id": 788, "locale": "tr-TR", "name": "avm", "slug": "avm", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 10}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 20, "total_signature_count": 20, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 167, "total_share_count": 33, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 0, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "avmleracilmasin", "user": {"id": 71707021, "slug": "71707021", "first_name": "Merve", "last_name": "Tanka", "short_display_name": "Merve", "display_name": "Merve Tanka", "city": "Istanbul", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "roles": []}, "photo": {"id": 223718344, "url": "photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-400x400-noPad.jpg?1588805642", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-400x225-noPad.jpg?1588805642", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-800x450-noPad.jpg?1588805641", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-1600x900-noPad.jpg?1588805642", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 452392, "display_name": "T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11316608, "display_name": "Covid-19 ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "covid-19-34dc8df8-4739-4380-97d2-0941ab46f730", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Covid-19", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11370194, "display_name": "KORONAV\u0130R\u00dcS ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "koronavir\u00fcs", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "KORONAV\u0130R\u00dcS", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11369782, "display_name": "T.C. A\u0130LE VE SOSYAL H\u0130ZMETLER BAKANLI\u011eI", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-aile-ve-sosyal-hizmetler-bakanli\u011fi-96cb2ef0-1ae0-4a96-8460-90dd951a5840", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "A\u0130LE VE SOSYAL H\u0130ZMETLER BAKANLI\u011eI", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Merve Tanka", "display_title": "T\u200b.\u200bC. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: AVM\u2019ler a\u00e7\u0131lmas\u0131n, Covid-19 yay\u0131lmas\u0131n!", "petition_title": "T\u200b.\u200bC. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: AVM\u2019ler a\u00e7\u0131lmas\u0131n, Covid-19 yay\u0131lmas\u0131n!", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223718344, "url": "photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-400x400-noPad.jpg?1588805642", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-400x225-noPad.jpg?1588805642", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-800x450-noPad.jpg?1588805641", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/kp/mp/LjKPmPyXJRGrRlb-1600x900-noPad.jpg?1588805642", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 452392, "display_name": "T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 20}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-05-06T22:54:00Z"}}, {"id": "recent_21899171", "petition": {"id": 21899171, "document_id": "21899171", "ask": "Cuma namaz\u0131 5 dakikaya s\u0131\u011far.. Haydi T\u00dcRK\u0130YE bir kez daha EL ELE..", "created_at": "2020-05-01T15:19:16Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-05-01T15:20:06Z", "last_edited_at": "2020-05-05T07:44:40Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Diyanet i\u015fleri ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131: Cuma namaz\u0131 5 dakikaya s\u0131\u011far.. Haydi T\u00dcRK\u0130YE bir kez daha EL ELE..", "description": "<p><strong>Cuma Namaz\u0131 5 Dakikaya S\u0131\u011far</strong><br>D\u00fcnya s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 g\u00fcnlerden ge\u00e7iyor. T\u00fcm \u00fclkeleri etkisi alt\u0131na alan COVID-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle sa\u011fl\u0131k tedbirleri \u00fcst d\u00fczeyde yerine getiriliyor. S\u00fcrecin uzamas\u0131 hayat\u0131n ola\u011fan ak\u0131\u015f\u0131ndaki i\u015f ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da bu tedbirler kapsam\u0131nda farkl\u0131 \u015fekilde icra etmeye y\u00f6nlendiriyor.<br><strong>G\u00fcnl\u00fck i\u015fler, e\u011fitim, al\u0131\u015fveri\u015f gibi hayat\u0131n i\u00e7indeki vazge\u00e7ilmezler ertelenmiyor ve tedbirleri al\u0131narak farkl\u0131 bir forma b\u00fcr\u00fcnerek devam ediyor.</strong> E\u011fitim uzaktan ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor, al\u0131\u015fveri\u015f, \u00fcst \u00fcste yay\u0131nlanan genelgelerle belirli kurallara ba\u011flan\u0131yor. Sosyal mesafenin korunmas\u0131 \u015fart\u0131yla \u00e7ar\u015f\u0131, pazar, market al\u0131\u015fveri\u015fleri yap\u0131lmaya devam ediyor. Ancak t\u00fcm bunlar i\u00e7erisinde inanc\u0131m\u0131z\u0131n vazge\u00e7ilmezi olan <strong>Cuma namaz\u0131</strong> ayn\u0131 \u015fartlarda ve dine uygun \u015fekilde kolayla\u015ft\u0131r\u0131larak yap\u0131labilecekken <strong>haftalard\u0131r</strong> <strong>KILINAMIYOR.</strong>\u00a0Belirli ibadetlerin evden yap\u0131labilmesi m\u00fcmk\u00fcn iken cemaat ile eda edilmesi gereken Cuma namaz\u0131 k\u0131s\u0131tlanm\u0131\u015f durumda.<br>Halk\u0131n\u0131n %99\u2019u M\u00fcsl\u00fcman olan \u00fclkemizde Cuma namaz\u0131n\u0131n, erkek M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in belirli k\u0131s\u0131tlamalarla da olsa k\u0131l\u0131nmas\u0131na duyulan ihtiya\u00e7 HAD safhadad\u0131r.<br><strong>M\u00fcsl\u00fcman Erkekler \u00d6tekile\u015fiyor!</strong><br>COVID-19 s\u00fcreci nedeniyle hayat\u0131n g\u00fcnl\u00fck t\u00fcm aktiviteleri \u00f6nlemler kapsam\u0131nda yerine getirilebiliyorken, en \u00f6nemli ibadetlerden olan Cuma namaz\u0131 ihmal ediliyor.<br>Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan, 24 Nisan 2020\u2019de T\u00fcrkiye Ermenileri Patri\u011fi Sahak Ma\u015falyan'a g\u00f6nderdi\u011fi mektubunda, <em>\"Ne surette olursa olsun tek bir vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n dahi \u00f6tekile\u015ftirilmesine, inanc\u0131ndan ve kimli\u011finden dolay\u0131 farkl\u0131 muamele g\u00f6rmesine asla izin vermedik, vermeyece\u011fiz.\"</em>ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.<br>\u2018\u00d6tekile\u015ftirmeme\u2019 ve \u2018inanc\u0131 dolay\u0131s\u0131yla farkl\u0131 muamele g\u00f6rmeme\u2019 \u00fclk\u00fcs\u00fc inanca sayg\u0131n\u0131n bir gere\u011fidir.<br><strong>Salg\u0131n nedeniyle Cuma namaz\u0131na gitmekten men edilen milyonlarca M\u00fcsl\u00fcman erkek, salg\u0131na ra\u011fmen, \u00f6nemli oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclerek iptal edilmeyen ve maske, sosyal mesafe gibi \u015fartlarla y\u00fcr\u00fct\u00fclen uygulamalar\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e \u00e7ok \u00fcz\u00fcl\u00fcyor, vatanda\u015f olarak \u00f6tekile\u015fti\u011fini ve inanc\u0131ndan dolay\u0131 farkl\u0131 muameleye u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.</strong></p>\n<p><br><strong>Di\u011fer \u00dclkelerde Uygulan\u0131yor</strong><br>Al\u0131\u015fveri\u015flerde al\u0131nan \u00f6nlemlerin, dini bir vecibe olan Cuma namaz\u0131 i\u00e7in de kolayl\u0131kla uygulanabilece\u011fi muhakkak iken T\u00fcrkiye\u2019de hen\u00fcz bu anlamda bir ad\u0131m at\u0131lamad\u0131. Suudi Arabistan' daki Mekke-i M\u00fckerreme'de, Pakistan, Endonezya, Bosna gibi bir\u00e7ok \u00fclkede \u00fcst d\u00fczey tedbirler al\u0131narak Cuma namazlar\u0131 eda edilmekte. Bu tedbirler; cami giri\u015finde cemaatin ate\u015finin kontrol edilmesi, maske kullan\u0131lmas\u0131, hal\u0131lar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ve saflar aras\u0131nda sosyal mesafe uygulanmas\u0131 olarak dikkat \u00e7ekiyor.<br><strong>Cuma Namaz\u0131 \u00d6nerileri</strong><br>Yetkililerin m\u00fcsamaha, nitelikli destek ve belirleyece\u011fi tedbirlerle birlikte a\u015fa\u011f\u0131da madde madde s\u0131ralanan \u015fartlarda Cuma namaz\u0131 salg\u0131n s\u00fcrecine \u00f6zel <strong>SADECE 5 DAK\u0130KA</strong>\u00a0i\u00e7erisinde eda edilebilir:<br>\u26aa Kullan\u0131lacak alan namaz \u00f6ncesinde ve sonras\u0131nda dezenfekte edilebilir,<br>\u26aa Kullan\u0131lacak alanda asayi\u015f ve sosyal mesafenin sa\u011flanmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan her giri\u015f noktas\u0131 i\u00e7in iki polis g\u00f6revlendirilebilir, <br>\u26aa Sadece sa\u011fl\u0131kl\u0131 bireylerin kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla giri\u015fte ate\u015f kontrol\u00fc yap\u0131labilir, <br>\u26aa Kat\u0131l\u0131mc\u0131 say\u0131s\u0131na s\u0131n\u0131r getirilebilir,<br>\u26aa Cuma namaz\u0131 ikindi vaktine kadar farkl\u0131 imam ve cemaatle d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc olarak k\u0131l\u0131nabilir. E-Devlette Cuma namaz\u0131 k\u0131l\u0131nacak camiler ve vakitler (13:30- 14:00- 14:30- 15:00-15:30- 16:00) ilan edilebilir. Cuma namaz\u0131na gidecek ki\u015filer E- Devlet \u00fczerinden ev yada i\u015f yerlerine yak\u0131n camiyi ve kat\u0131laca\u011f\u0131 vakti se\u00e7erek kay\u0131t olabilir. E- Devlet \u00fczerinden ba\u015fvuran ki\u015fiye Cuma namaz\u0131 k\u0131laca\u011f\u0131 cami ve kat\u0131laca\u011f\u0131 saati mesajla bildirilebilir,<br>\u26aa T\u00fcm kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n maske takmas\u0131 ve tek kullan\u0131ml\u0131k k\u00e2\u011f\u0131t seccade tercih etmesi yerel y\u00f6netim ya da Diyanet te\u015fkilat\u0131 taraf\u0131ndan sa\u011flanabilir,<br>\u26aa Saf tutarken ki\u015filer aras\u0131nda 2 metre ya da fazlas\u0131 mesafe konulabilir,<br>\u26aa Cuma namaz\u0131n\u0131n edas\u0131 2 rek\u00e2t farz ve k\u0131sa bir hutbeyle toplamda azami 5 dakika s\u00fcrecek \u015fekilde ayarlanabilir.<br>Say\u0131lar\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck gruplar halinde bile k\u0131l\u0131nabilecek olan Cuma namaz\u0131n\u0131n yasaklanmay\u0131p, devlet yetkililerimizin uygun g\u00f6rece\u011fi d\u00fczenlemeler getirilerek, uluslararas\u0131 standartlar t\u00fcm\u00fcyle ve fazlas\u0131yla uygulanarak k\u0131l\u0131nmas\u0131na izin verilmesi, hukukun \u201c\u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcl\u00fck\u201d ilkesine de daha uygun olacakt\u0131r. Ayr\u0131ca t\u00fcm d\u00fcnya M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131na da ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm yolunu g\u00f6sterecek, \u0131\u015f\u0131k tutacakt\u0131r.</p>\n<p>Kaynak: <a href=\"https://akra.media/Haber/HaberDetay/100196/\" rel=\"nofollow\">https://akra.media/Haber/HaberDetay/100196/</a></p>\n<p><em><strong>Amac\u0131m\u0131z her zaman yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi tekrar birlik olup D\u0130YANET i\u015fleri ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na sesimizi duyurup T\u00fcrkiye'nin her yerinde bu uygulamaya ge\u00e7ilmesidir \u201cSebep olan yapan gibidir\" imzan\u0131 b\u0131rak ve hayra sebep ol.</strong></em></p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Cuma namaz\u0131 5 dakikaya s\u0131\u011far.. Haydi T\u00dcRK\u0130YE bir kez daha EL ELE..", "end_date": "2021-05-05", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "diyanet-i\u015fleri-ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-cuma-namaz\u0131-5-dakikaya-s\u0131\u011far-haydi-t\u00fcrkiye-bir-kez-daha-el-ele", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 501290, "locale": "tr-TR", "name": "Cuma namaz\u0131", "slug": "cuma-namaz\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 30, "total_signature_count": 30, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 159, "total_share_count": 17, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 4, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 1077966791, "slug": "1077966791", "first_name": "Merve", "last_name": "Demir", "short_display_name": "Merve", "display_name": "Merve Demir", "city": "", "state_code": null, "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "roles": []}, "photo": {"id": 223683466, "url": "photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-400x400-noPad.jpg?1588346357", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-400x225-noPad.jpg?1588346357", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-800x450-noPad.jpg?1588346358", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-1600x900-noPad.jpg?1588346358", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 354804, "display_name": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "diyanet-i\u015fleri-ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Diyanet", "last_name": "\u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Merve Demir", "display_title": "Diyanet i\u015fleri ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131: Cuma namaz\u0131 5 dakikaya s\u0131\u011far.. Haydi T\u00dcRK\u0130YE bir kez daha EL ELE..", "petition_title": "Diyanet i\u015fleri ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131: Cuma namaz\u0131 5 dakikaya s\u0131\u011far.. Haydi T\u00dcRK\u0130YE bir kez daha EL ELE..", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223683466, "url": "photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-400x400-noPad.jpg?1588346357", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-400x225-noPad.jpg?1588346357", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-800x450-noPad.jpg?1588346358", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ij/hz/bSIjhzUIcWajkVp-1600x900-noPad.jpg?1588346358", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 354804, "display_name": "Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "diyanet-i\u015fleri-ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Diyanet", "last_name": "\u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 30}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-05-01T15:19:16Z"}}, {"id": "recent_21706100", "petition": {"id": 21706100, "document_id": "21706100", "ask": "Covid-19 Antikor i\u00e7in Plazma Bankas\u0131 olu\u015fturulsun!", "created_at": "2020-04-22T09:06:26Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-22T09:06:48Z", "last_edited_at": "2020-04-26T12:30:05Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: Covid-19 Antikor i\u00e7in Plazma Bankas\u0131 olu\u015fturulsun!", "description": "<p>Binlerce insan hasta yak\u0131nlar\u0131 icin \u00e7aresizce antikor ar\u0131yor. Sosyal medya bu ilanlarla dolu.\u00a0</p>\n<p>K\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7\u00f6z\u00fcm onerim var. Hastaneye Corona Vir\u00fcs te\u015fhisiyle yatan herkese; iyile\u015fti\u011fi ve gereken sa\u011fl\u0131k \u015fartlar\u0131n\u0131 yerine getirdi\u011fi takdirde Antikor \u00fcretilmesi amac\u0131yla kan ba\u011f\u0131\u015flayaca\u011f\u0131na dair bir form imzalatilsin. Bu ki\u015filerin 14 g\u00fcnl\u00fck takibi yap\u0131ls\u0131n ve Antikor \u00fcretimi icin kan ba\u011f\u0131\u015f\u0131nda bulunmalari sa\u011flans\u0131n. Bu ama\u00e7la bir Antikor Plazma Bankas\u0131 olu\u015fturulsun.</p>\n<p>Bu hastal\u0131k \u0131rk, dil, din, sosyal statu dinlemiyor. Daha uzunca bir s\u00fcre bizimle olacak gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Hepimizin ba\u015f\u0131na gelebilir. L\u00fctfen imzalayarak destek verin. En azindan Facebook Twitter Instagram gibi cesitli sosyal medya platformlari uzerinden tan\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131z herkesle ve Whatsapp gruplarinizla payla\u015f\u0131n!\u00a0</p>\n<p>Ne kadar \u00e7ok payla\u015f\u0131rsak ilgili kisilere ulasma \u015fans\u0131 o kadar artar.</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Valilikler, KIZILAY , Cumhuriyet Halk Partisi, \u0130Y\u0130 PART\u0130, Ekrem \u0130mamo\u011flu, MANSUR YAVA\u015e", "letter_body": "Corona Virus \u015f\u00fcphesiyle yatan hastalardan iyilesince ve gerekli \u015fartlar\u0131 saglarsa kan verecegine dair imza alinsin ve Covid-19 Antikor i\u00e7in Plazma Bankas\u0131 olu\u015fturulsun!", "end_date": "2021-04-26", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-covid-19-antikor-i\u00e7in-plazma-bankas\u0131-olu\u015fturulsun", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1332}, {"id": 494906, "locale": "tr-TR", "name": "Corona Virus", "slug": "corona-virus-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 11}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 359, "total_signature_count": 359, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 1787, "total_share_count": 213, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 20, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "Covid-19_Tedavisinde_Kullanilacak_Antikor_Uretimi_Icin_Plazma_Bankasi_Olusturulsun", "user": {"id": 1079813272, "slug": "1079813272", "first_name": "G.", "last_name": "Canary", "short_display_name": "G.", "display_name": "G. Canary", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "roles": []}, "photo": {"id": 223646588, "url": "photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-400x400-noPad.jpg?1587904207", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-400x225-noPad.jpg?1587904207", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-800x450-noPad.jpg?1587904207", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-1600x900-noPad.jpg?1587904207", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 732008, "display_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-27", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sa\u011fl\u0131k", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131"}, "has_email": false}, {"id": 1614750, "display_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "i\u00e7i\u015fleri-bakanl\u0131\u011f\u0131-16", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131"}, "has_email": false}, {"id": 902029, "display_name": "Valilikler", "email": null, "type": "Custom", "slug": "valilikler", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Valilikler", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11026965, "display_name": "KIZILAY ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "kizilay-b852ebd8-ff8c-4704-8f05-09161eb802b7", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "KIZILAY", "last_name": null, "title": "K\u0131z\u0131lay"}, "has_email": false}, {"id": 1102430, "display_name": "Cumhuriyet Halk Partisi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "cumhuriyet-halk-partisi-14", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Cumhuriyet", "last_name": "Halk Partisi", "title": "Cumhuriyet Halk Partisi"}, "has_email": false}, {"id": 9791666, "display_name": "\u0130Y\u0130 PART\u0130", "email": null, "type": "Custom", "slug": "iyi-parti", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130Y\u0130", "last_name": "PART\u0130", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 3413128, "display_name": "Ekrem \u0130mamo\u011flu", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ekrem-imamo\u011flu-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Ekrem", "last_name": "\u0130mamo\u011flu", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 991544, "display_name": "MANSUR YAVA\u015e", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mansur-yava\u015f-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "MANSUR", "last_name": "YAVA\u015e", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "G. Canary", "display_title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: Covid-19 Antikor i\u00e7in Plazma Bankas\u0131 olu\u015fturulsun!", "petition_title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131: Covid-19 Antikor i\u00e7in Plazma Bankas\u0131 olu\u015fturulsun!", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 223646588, "url": "photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-400x400-noPad.jpg?1587904207", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-400x225-noPad.jpg?1587904207", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-800x450-noPad.jpg?1587904207", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/xb/hg/NbxbhGpTObWRtEg-1600x900-noPad.jpg?1587904207", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 732008, "display_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-27", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sa\u011fl\u0131k", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131"}, "has_email": false}, "progress": 71.8}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-04-22T09:06:26Z"}}, {"id": "recent_21704755", "petition": {"id": 21704755, "document_id": "21704755", "ask": "Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrkler D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne Ortak \u00dcye Olmal\u0131", "created_at": "2020-04-22T07:05:26Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-22T07:05:44Z", "last_edited_at": "2020-06-08T13:19:49Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["en", "tr"], "language_details": {}, "title": "Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrkler D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne Ortak \u00dcye Olmal\u0131! SEN DE \u0130MZALA!\n#DS\u00d6K\u0131br\u0131sT\u00fcrkleriniTan\u0131mal\u0131  #WHOmustrecognizeTurkishCypriots @TBMMresmi @WHOTurkey", "description": "<p>K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrkler y\u0131llard\u0131r uluslararas\u0131 toplum nezdinde g\u00f6rmezlikten gelinen bir Halk! Halbuki ortak egemen e\u015fitli\u011fi hen\u00fcz 16 A\u011fustos 1960 tarihinde milletleraras\u0131 antla\u015fmalarla kabul edilmi\u015f, BM taraf\u0131ndan onaylanm\u0131\u015f ve kazan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r!</p>\n<p>B\u00f6ylesi ciddi ve \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir salg\u0131n s\u0131ras\u0131nda bile K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrkleri yok sayan bir uluslararas\u0131 sisteme tepki vermek istiyoruz. \u00d6neri olarak da D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn anayasas\u0131nda yer alan ortak \u00fcye olma stat\u00fcs\u00fcne K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrkleri kabul etmesini talep ediyoruz. BM \u00fcyesi olan, \u00f6neri yapma hakk\u0131 bulunan ve uluslararas\u0131 alanda etki kurma kapasitesi olan \u00fclkelerin ve insanlar\u0131n\u0131n bu en temel ya\u015fam ve sa\u011fl\u0131k hakk\u0131n\u0131n K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrklere verilmesi hususunda K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrkleri desteklemesini talep ediyoruz. Konunun takibinin yap\u0131lmas\u0131 ve sonu\u00e7land\u0131r\u0131lmas\u0131 dileklerimizle,</p>\n<p>Sayg\u0131lar\u0131mla.</p>\n<p>For years, the existence of Turkish Cypriots has been ignored by the international communities! However, the common sovereign equality was accepted by international treaties on August 16, 1960, and it was approved by the UN!</p>\n<p>Today, humanity is facing a global pandemic, and as like every other human Turkish Cypriots are fighting against the Coronavirus! Today our neighbors, citizens of the Republic of Cyprus, are receiving all the essential information and support from the World Health Organization. But we, Turkish Cypriots, are being ignored!</p>\n<p>We want to react to this international system that ignores Turkish Cypriots even during such a serious and deadly outbreak. To gain the most basic life and health rights, we, Turkish Cypriots, demand to become associate member to the WHO. We invite all member states of the UN and the World Health Organization and people to take a step and support our petition in solidarity with Turkish Cypriots.</p>\n<p>Wishing this issue to be followed and concluded as soon as possible,</p>\n<p>Best Regards</p>\n<p>Prof.Dr. Mehmet Hasg\u00fcler\u00a0</p>", "targeting_description": "WHO", "letter_body": "Covid-19 Salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrkler D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne Ortak \u00dcye Olmal\u0131!", "end_date": "2021-06-08", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "covid-19-salg\u0131n\u0131na-kar\u015f\u0131-k\u0131br\u0131sl\u0131-t\u00fcrkler-d\u00fcnya-sa\u011fl\u0131k-\u00f6rg\u00fct\u00fc-ne-ortak-\u00fcye-olmal\u0131-sen-de-imzala-ds\u00f6k\u0131br\u0131st\u00fcrklerinitan\u0131mal\u0131-whomustrecognizeturkishcypriots-tbmmresmi-whoturkey", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 1808, "locale": "tr-TR", "name": "k\u0131br\u0131s", "slug": "k\u0131br\u0131s", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 16}, {"id": 336866, "locale": "tr-TR", "name": "KKTC", "slug": "kktc-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 36}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 7410, "locale": "tr-TR", "name": "insan haklar\u0131", "slug": "insan-haklar\u0131-3", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 13814}, {"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 26537, "total_signature_count": 26537, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 89149, "total_share_count": 11499, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 99219, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "activity": {"recruit.abi_gmail.count": 1, "recruit.abi_gmail.last_updated": 1627050736, "share.copylink.count": 1, "share.copylink.last_updated": 1620656437.794, "share.whatsapp.count": 1, "share.whatsapp.last_updated": 1620656432.318}, "photo": {"id": 223618409, "url": "photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-400x400-noPad.jpg?1591622391", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-400x225-noPad.jpg?1591622391", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-800x450-noPad.jpg?1591622391", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-1600x900-noPad.jpg?1591622391", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1079780804, "slug": "1079780804", "first_name": "Mehmet", "last_name": "Hasg\u00fcler", "short_display_name": "Mehmet", "display_name": "Mehmet Hasg\u00fcler", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 223800806, "url": "photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-48x48-noPad.jpg?1589979255", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-128x128-noPad.jpg?1589979255", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-400x400-noPad.jpg?1589979255", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-800x800-noPad.jpg?1589979255", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 598816, "display_name": "WHO", "email": null, "type": "Custom", "slug": "who-6", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-IN", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "WHO", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 566562, "display_name": "UN", "email": null, "type": "Custom", "slug": "un", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "UN", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": true, "creator_name": "Mehmet Hasg\u00fcler", "creator_photo": {"id": 223800806, "url": "photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-48x48-noPad.jpg?1589979255", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-128x128-noPad.jpg?1589979255", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-400x400-noPad.jpg?1589979255", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/yn/ue/LLYnuenoyxALuQu-800x800-noPad.jpg?1589979255", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrkler D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne Ortak \u00dcye Olmal\u0131! SEN DE \u0130MZALA!\n#DS\u00d6K\u0131br\u0131sT\u00fcrkleriniTan\u0131mal\u0131  #WHOmustrecognizeTurkishCypriots @TBMMresmi @WHOTurkey", "petition_title": "Covid-19 salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 K\u0131br\u0131sl\u0131 T\u00fcrkler D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne Ortak \u00dcye Olmal\u0131! SEN DE \u0130MZALA!\n#DS\u00d6K\u0131br\u0131sT\u00fcrkleriniTan\u0131mal\u0131  #WHOmustrecognizeTurkishCypriots @TBMMresmi @WHOTurkey", "petition_status": "active", "calculated_goal": 35000, "media": {"id": 223618409, "url": "photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-400x400-noPad.jpg?1591622391", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-400x225-noPad.jpg?1591622391", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-800x450-noPad.jpg?1591622391", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/na/meYAnAjKDwcXEFr-1600x900-noPad.jpg?1591622391", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 598816, "display_name": "WHO", "email": null, "type": "Custom", "slug": "who-6", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-IN", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "WHO", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 75.82}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-06-01T11:44:05Z"}}, {"id": "recent_21535762", "petition": {"id": 21535762, "document_id": "G12101", "ask": "T\u00fcm d\u00fcnyada vah\u015fi hayvan pazarlar\u0131 yasaklans\u0131n, yasa d\u0131\u015f\u0131 kesimhaneler kapat\u0131ls\u0131n", "created_at": "2020-04-14T08:47:05Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-14T08:47:05Z", "last_edited_at": "2020-04-16T13:16:35Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Bir sonraki COVID-19\u2019u \u00f6nleyelim: T\u00fcm d\u00fcnyada vah\u015fi hayvan pazarlar\u0131 yasaklans\u0131n ve yasa d\u0131\u015f\u0131 kesimhaneler kapat\u0131ls\u0131n @UN @WHO", "description": "<p><a href=\"https://www.change.org/p/united-nations-end-the-next-covid-19-ban-global-wet-markets-and-illegal-slaughterhouses-now\" rel=\"nofollow\">English</a></p>\n<p>D\u00fcnya, e\u015fi benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir bi\u00e7imde COVID-19 tehdidiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya. Bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131n d\u00fcnya n\u00fcfusu \u00fczerinde b\u00fcy\u00fck bir etkisi oldu\u011funu h\u0131zla kavr\u0131yoruz. \u0130ster COVID-19 olsun, ister SARS, ya da ba\u015fka bir halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 felaketi, bu t\u00fcr salg\u0131nlar k\u00fcresel olarak hem sa\u011fl\u0131k, hem ekonomi \u00fczerinde b\u00fcy\u00fck bir etkiye sahip ve milyarlarca insan\u0131n hayat\u0131n\u0131 etkiliyor.\u00a0</p>\n<p>SARS\u2019tan bildi\u011fimiz ve COVID-19\u2019dan \u00f6\u011frendiklerimize g\u00f6re, bu salg\u0131nlar vah\u015fi hayvan pazarlar\u0131 ile ve yasa d\u0131\u015f\u0131 mezbahalarla alakal\u0131 olabilir. Et, hayvan ve hayvansal \u00fcr\u00fcnler i\u00e7in pop\u00fcler bir kaynak olan bu pazarlar sadece \u00c7in\u2019le s\u0131n\u0131rl\u0131 de\u011fil, hem o b\u00f6lgede hem de t\u00fcm d\u00fcnyada yayg\u0131n. <strong>Ve bu pazarlar \u00f6yle denetimsiz ki, pek \u00e7ok insan, bu pazarlar\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda milyonlarca insan\u0131 \u00f6ld\u00fcrebilecek vir\u00fcs ve hastal\u0131klar\u0131n \u00fcreme noktalar\u0131 olaca\u011f\u0131ndan endi\u015feli.\u00a0<br><br></strong>Bu y\u00fczden hemen, \u015fimdi bir \u00e7\u00f6z\u00fcme ihtiyac\u0131m\u0131z var. <strong>Bug\u00fcn COVID-19 s\u00fcrecinde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z her \u015fey, e\u011fer bu pazarlar ve kesimhaneler \u00f6nceden kapat\u0131lm\u0131\u015f olsayd\u0131 \u00f6nlenebilir en az\u0131ndan ciddi \u00f6l\u00e7\u00fcde kontrol alt\u0131nda olabilirdi.\u00a0</strong><br><br><strong>Bu konunun ele al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in uluslararas\u0131 bir \u00f6nderli\u011fe ihtiyac\u0131m\u0131z var. Bu y\u00fczden, bize kat\u0131lman\u0131z\u0131 ve Birle\u015fmi\u015f Milletler ile D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne bu tehlikeli hayvan pazarlar\u0131n\u0131 ve kesimhaneler konusunu ele almalar\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131da bulunman\u0131z\u0131 istiyoruz.\u00a0</strong></p>\n<p>Biliminsanlar\u0131 farkl\u0131 hayvanlar\u0131 uzun s\u00fcre kapal\u0131 olarak yan yana kalmas\u0131n\u0131n ve insanlar\u0131n yak\u0131n\u0131nda tutulmas\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131ks\u0131z bir ortam yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bunun vir\u00fcs\u00fcn mutasyona u\u011fray\u0131p COVID-19\u2019un insanlara bula\u015fabilir hale gelmesinin muhtemel sebebi oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\u00a0<br><br>Uzun s\u00fcredir hayvanlarla ya\u015fayan vir\u00fcsler, zamanla mutasyona u\u011fray\u0131p hayvandan ba\u015fka t\u00fcr bir hayvana atlayabiliyor ve nihayetinde insan h\u00fccrelerine tutunabilir hale geliyor. <strong>Bu ger\u00e7ekle\u015fti\u011finde, SARS\u2019ta g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ve \u015eimdi de COVID-19 salg\u0131n\u0131nda milyonlarca insan\u0131n enfekte oldu\u011fu gibi b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekte trajediler ya\u015fan\u0131yor. Y\u00fcz binlerce insan COVID-19\u2019dan dolay\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybediyor.\u00a0</strong></p>\n<p>Y\u0131llard\u0131r bu pazarlarda ve kesimhanelerde ya\u015fanan vah\u015feti ve korkun\u00e7 uygulamal\u0131 brinci elden g\u00f6ren bir kurum olarak (The Vanderpump Dog Foundation) y\u0131llard\u0131r bu konuda uyar\u0131larda bulunuyoruz. <strong>\u2018Yulin\u2019e ve \u00f6tesine yolculuk\u2019 isimli belgeselimizde kesimhanelerde k\u00f6peklere yap\u0131lan i\u015fkenceleri ve k\u00f6keni bilinmeyen etleri t\u00fcketmenin ya da o etlere temas etmenin sebep olabilece\u011fi tehlikeleri g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kard\u0131k.\u00a0<br><br></strong>Bu risklerin aras\u0131nda kesimhane \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n kuduz olmas\u0131, antibiyoti\u011fe diren\u00e7li bakterilerin \u00e7o\u011falmas\u0131 ve k\u00f6pek eti t\u00fcketmeye ba\u011fl\u0131 olarak parazit ve bakteri enfeksiyonlar\u0131 var. <strong>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne g\u00f6re, insanlar\u0131 enfekte eden bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131n %60\u2019\u0131 ve patojenlerin %75\u2019i hayvan kaynakl\u0131.\u00a0</strong><br><br><strong>Daha fazla bekleyemeyiz.</strong> Bu konuyu hedef alan bask\u0131lar \u00e7oktan d\u00fcnya otoriteleri \u00fczerinde kurulmaya ba\u015fland\u0131 bile. \u00c7in Cumhurba\u015fkan\u0131 Xi Jinping yak\u0131n zamanda korona vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn \u00f6nlenmesi ve kontrol edilmesi \u00fczerine bir \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 duyurdu. \u00c7al\u0131\u015fmada, pazarlar\u0131n kararl\u0131l\u0131kla denetimin art\u0131r\u0131lmas\u0131 ve yasa d\u0131\u015f\u0131 vah\u015fi hayvan pazarlar\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 ve hayvan ticaretinin sonland\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi de yer ald\u0131.\u00a0<br><br>\u00c7in\u2019in 30 milyon insana ev sahipli\u011fi yapan Shenzen \u015fehri gibi \u015fehirler de May\u0131s 2020\u2019de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek, kedi ve k\u00f6pek yemeyi yasaklayan bir yasay\u0131 ge\u00e7irdiler.\u00a0<br><br><strong>Bu kararlar i\u015fe yarayacak olsa da daha fazlas\u0131na ihtiyac\u0131m\u0131z var.</strong> Gelecekteki salg\u0131nlar\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in, sadece \u00c7in\u2019de de\u011fil t\u00fcm d\u00fcnyada yer alan vah\u015fi hayvan pazarlar\u0131n\u0131 kapatmak ve/ya s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde denetlenmesini sa\u011flamak i\u00e7in k\u00fcresel bir \u00e7aba sarfetmemiz gerekiyor.\u00a0<br><br>COVID-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131n\u0131 hedef almak konusunda ad\u0131mlar\u0131n eksik at\u0131lmas\u0131 gelece\u011fimizi tehlikeye atacak ve benzer hastal\u0131klar\u0131n yeniden ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 ve daha \u00e7ok yay\u0131lmas\u0131 tehdidini olu\u015fturacak.\u00a0<br><br><strong>Bug\u00fcn, l\u00fctfen bize destek olun ve harekete ge\u00e7meleri i\u00e7in Birle\u015fmi\u015f Milletler ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne seslenin ki bu vah\u015fi hayvan pazarlar\u0131 ve mezbahalar gezegenimizi tehdit etmeye devam etmesin.\u00a0</strong></p>", "targeting_description": "United Nations, DS\u00d6 Ba\u015fkan\u0131 Tedros Adhanom Ghebreyesus", "letter_body": "Bir sonraki COVID-19\u2019u \u00f6nleyelim: T\u00fcm d\u00fcnyada vah\u015fi hayvan pazarlar\u0131 ve yasa d\u0131\u015f\u0131 kesimhaneler yasaklans\u0131n", "end_date": "2021-04-16", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "bir-sonraki-covid-19-u-\u00f6nleyelim-t\u00fcm-d\u00fcnyada-vah\u015fi-hayvan-pazarlar\u0131-yasaklans\u0131n-ve-yasa-d\u0131\u015f\u0131-kesimhaneler-kapat\u0131ls\u0131n-un-who", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 722, "locale": "tr-TR", "name": "hayvanlar", "slug": "hayvanlar", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 8661}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 52}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 292791, "total_signature_count": 3213, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 4762, "total_share_count": 1387, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 39, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 1070448862, "slug": "1070448862", "first_name": "The Vanderpump", "last_name": "Dog Foundation", "short_display_name": "The Vanderpump", "display_name": "The Vanderpump Dog Foundation", "city": "", "state_code": "", "country_code": "US", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "roles": []}, "photo": {"id": 223559990, "url": "photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-400x400-noPad.jpg?1586854030", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-400x225-noPad.jpg?1586854029", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-800x450-noPad.jpg?1586854030", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-1600x900-noPad.jpg?1586854030", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "organization": {"id": 3061996, "slug": "the_vanderpump_dog_foundation_2", "name": "The Vanderpump Dog Foundation", "website": "", "country_code": "US", "mission": null, "address": null, "address_line_2": null, "city": null, "state": null, "state_code": null, "zipcode": null, "postal_code": null, "formatted_location_string": "United States", "fb_page": null, "twitter_page": null, "phone_number": null, "admin_contact_name": null, "admin_contact_email": null, "tax_name": null, "tax_id_number": null, "tax_address": null, "tax_city": null, "tax_state_code": null, "tax_country_code": null, "non_profit": null, "verified_by": null, "verified_at": null, "verification_requested_at": null, "video": null, "photo": {"id": 223483237, "url": "photos/2/xs/or/TvxSOrFlviiNWhT-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xs/or/TvxSOrFlviiNWhT-48x48-noPad.jpg?1585937442", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xs/or/TvxSOrFlviiNWhT-128x128-noPad.jpg?1585937442", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xs/or/TvxSOrFlviiNWhT-400x400-noPad.jpg?1585937443", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}}, "targets": [{"id": 16447, "display_name": "United Nations", "email": null, "type": "Custom", "slug": "united-nations-102", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": "2016-08-04T21:03:33Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "United", "last_name": "Nations", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 146289443, "url": "photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-48x48-noPad.jpg?1529272316", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-128x128-noPad.jpg?1529272316", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-400x400-noPad.jpg?1529272317", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-800x800-noPad.jpg?1529272317", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 11462454, "display_name": "DS\u00d6 Ba\u015fkan\u0131 Tedros Adhanom Ghebreyesus", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ds\u00f6-ba\u015fkan\u0131-tedros-adhanom-ghebreyesus", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "DS\u00d6", "last_name": "Ba\u015fkan\u0131 Tedros Adhanom Ghebreyesus", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "The Vanderpump Dog Foundation", "creator_photo": {"id": 223483237, "url": "photos/2/xs/or/TvxSOrFlviiNWhT-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xs/or/TvxSOrFlviiNWhT-48x48-noPad.jpg?1585937442", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xs/or/TvxSOrFlviiNWhT-128x128-noPad.jpg?1585937442", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xs/or/TvxSOrFlviiNWhT-400x400-noPad.jpg?1585937443", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}}}, "display_title": "Bir sonraki COVID-19\u2019u \u00f6nleyelim: T\u00fcm d\u00fcnyada vah\u015fi hayvan pazarlar\u0131 yasaklans\u0131n ve yasa d\u0131\u015f\u0131 kesimhaneler kapat\u0131ls\u0131n @UN @WHO", "petition_title": "Bir sonraki COVID-19\u2019u \u00f6nleyelim: T\u00fcm d\u00fcnyada vah\u015fi hayvan pazarlar\u0131 yasaklans\u0131n ve yasa d\u0131\u015f\u0131 kesimhaneler kapat\u0131ls\u0131n @UN @WHO", "petition_status": "active", "calculated_goal": 300000, "media": {"id": 223559990, "url": "photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-400x400-noPad.jpg?1586854030", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-400x225-noPad.jpg?1586854029", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-800x450-noPad.jpg?1586854030", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/es/ie/QnEsIEsgmOxuCik-1600x900-noPad.jpg?1586854030", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 16447, "display_name": "United Nations", "email": null, "type": "Custom", "slug": "united-nations-102", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": "2016-08-04T21:03:33Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "United", "last_name": "Nations", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 146289443, "url": "photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-48x48-noPad.jpg?1529272316", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-128x128-noPad.jpg?1529272316", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-400x400-noPad.jpg?1529272317", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zo/ci/PgzocImyqVzwcOs-800x800-noPad.jpg?1529272317", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, "progress": 97.597}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-04-14T08:47:05Z"}}, {"id": "recent_21518451", "petition": {"id": 21518451, "document_id": "21518451", "ask": "Avrupa'da mahsur kalan \u00f6\u011frencilerin evlerine d\u00f6nmelerine yard\u0131m edin!", "created_at": "2020-04-13T13:47:06Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-13T13:53:23Z", "last_edited_at": "2020-04-17T21:54:35Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Avrupa'da mahsur kalan \u00f6\u011frencilerin evlerine d\u00f6nmelerine yard\u0131m et! @TC_Disisleri", "description": "<p>Bu kampanya ba\u015fta Avrupa'da mahsur kalan \u00f6\u011frenciler olmak \u00fczere, d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda \u00fclkesine d\u00f6nmeyi bekleyen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131na yard\u0131m etmeyi ama\u00e7lamaktad\u0131r.\u00a0</p>\n<p>Hepimizin bildi\u011fi \u00fczere Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle bir\u00e7ok \u00fclke gibi T\u00fcrkiye de s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 kapatt\u0131. Karar\u0131n ard\u0131ndan farkl\u0131 nedenlerden dolay\u0131 bu s\u00fcre\u00e7te yurtd\u0131\u015f\u0131nda bulunan y\u00fczlerce T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 \u00fclkelerine d\u00f6nemedi, hala da d\u00f6nemiyor.\u00a0</p>\n<p>Erasmus vs. programlar\u0131 kapsam\u0131nda bir grup \u00f6\u011frenci \u00fclkeye d\u00f6nd\u00fcr\u00fclse de bu her \u00fclkeyi kapsamad\u0131 ve biz hala \u00fclkemize geri d\u00f6nebilmek i\u00e7in bir tahliye u\u00e7u\u015fu ger\u00e7ekle\u015ftirilmesini bekliyoruz. Konuyla ilgili bir geli\u015fme olmayan her g\u00fcn, ba\u015fta biz \u00f6\u011frenciler olmak \u00fczere t\u00fcm mahsur kalm\u0131\u015f T\u00fcrkleri maddi ve manevi anlamda y\u0131pratmaya devam ediyor.\u00a0</p>\n<p>Ba\u015fka bir \u00fclkede, ailemizden ve sevdiklerimizden uzak, ya\u015fam m\u00fccadelesi veriyoruz. <strong>\u00dclkeye d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde zorunlu karantina vs. gibi durumlarla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131z\u0131n fark\u0131nday\u0131z ve bunu kabul ediyoruz. Art\u0131k \u00fclkemize ve ailemizin yan\u0131na d\u00f6n\u00fcp g\u00fcvende hissetmek istiyoruz.</strong> Sesimizi duyurmam\u0131za yard\u0131mc\u0131 olur musunuz?</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "Recep Tayyip Erdo\u011fan, T\u00dcRK HAVA YOLLARI, T\u00fcrk-Alman Konsoloslu\u011fu", "letter_body": "L\u00fctfen, Avrupa'da mahsur kalan \u00f6\u011frencilerin ve di\u011fer ma\u011fdurlar\u0131n evlerine d\u00f6nmelerine yard\u0131m edin!", "end_date": "2021-04-17", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "avrupa-da-mahsur-kalan-\u00f6\u011frencilerin-evlerine-d\u00f6nmelerine-yard\u0131m-et-tc-disisleri", "status": "victory", "victory_date": "2020-04-17", "victory_description": "", "is_verified_victory": true, "is_victory": true, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 308516, "locale": "tr-TR", "name": "\u00d6\u011eRENC\u0130 MA\u011eDUR", "slug": "\u00f6\u011frenci-ma\u011fdur-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 20}, {"id": 414280, "locale": "tr-TR", "name": "Vatanda\u015fl\u0131k haklar\u0131", "slug": "vatanda\u015fl\u0131k-haklar\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 4}, {"id": 7410, "locale": "tr-TR", "name": "insan haklar\u0131", "slug": "insan-haklar\u0131-3", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 13814}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 196, "total_signature_count": 196, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 1565, "total_share_count": 339, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 37, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223554070, "url": "photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-400x400-noPad.jpg?1586786004", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-400x225-noPad.jpg?1586786004", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-800x450-noPad.jpg?1586786004", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-1600x900-noPad.jpg?1586786004", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 421864498, "slug": "421864498", "first_name": "Elif El\u00e7in", "last_name": "Eker", "short_display_name": "Elif El\u00e7in", "display_name": "Elif El\u00e7in Eker", "city": "Izmir", "state_code": null, "country_code": "TR", "website": "https://www.twitter.com/elifelcineker", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 223554096, "url": "photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-48x48-noPad.jpg?1586785933", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-128x128-noPad.jpg?1586785933", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-400x400-noPad.jpg?1586785933", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-800x800-noPad.jpg?1586785934", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 586178, "display_name": "Recep Tayyip Erdo\u011fan", "email": null, "type": "Custom", "slug": "recep-tayyip-erdo\u011fan-12", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Recep", "last_name": "Tayyip Erdo\u011fan", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 332812, "display_name": "T\u00dcRK HAVA YOLLARI", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t\u00fcrk-hava-yollari-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T\u00dcRK", "last_name": "HAVA YOLLARI", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11461289, "display_name": "T\u00fcrk-Alman Konsoloslu\u011fu", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t\u00fcrk-alman-konsoloslu\u011fu", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T\u00fcrk-Alman", "last_name": "Konsoloslu\u011fu", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Elif El\u00e7in Eker", "creator_photo": {"id": 223554096, "url": "photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-48x48-noPad.jpg?1586785933", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-128x128-noPad.jpg?1586785933", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-400x400-noPad.jpg?1586785933", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qy/ke/RpQykeqdQqHLEAm-800x800-noPad.jpg?1586785934", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Avrupa'da mahsur kalan \u00f6\u011frencilerin evlerine d\u00f6nmelerine yard\u0131m et! @TC_Disisleri", "petition_title": "Avrupa'da mahsur kalan \u00f6\u011frencilerin evlerine d\u00f6nmelerine yard\u0131m et! @TC_Disisleri", "petition_status": "victory", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 223554070, "url": "photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-400x400-noPad.jpg?1586786004", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-400x225-noPad.jpg?1586786004", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-800x450-noPad.jpg?1586786004", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/vr/yv/WyvRyvvdOwRjevE-1600x900-noPad.jpg?1586786004", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 586178, "display_name": "Recep Tayyip Erdo\u011fan", "email": null, "type": "Custom", "slug": "recep-tayyip-erdo\u011fan-12", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Recep", "last_name": "Tayyip Erdo\u011fan", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 98}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-04-17T21:54:35Z"}}, {"id": "recent_21504642", "petition": {"id": 21504642, "document_id": "21504642", "ask": "Covid-19 nedeni ile yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybedenlerin dersleri muaf say\u0131ls\u0131n.", "created_at": "2020-04-12T21:46:08Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-12T21:46:23Z", "last_edited_at": "2020-04-14T06:35:44Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Covid-19 nedeni ile yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybedenlerin dersleri muaf say\u0131ls\u0131n. @sd_universitesi", "description": "<p>S\u00fcleyman Demirel \u00dcniversitesi M\u00fchendislik Fak\u00fcltesi End\u00fcstri M\u00fchendisli\u011fi 1. S\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisinin babas\u0131 \u00fclkemizi ve t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 ele ge\u00e7iren Covid-19 nedeni ile 12.04.2020 tarihinde vefat etmi\u015ftir. \u015eu anki psikolojik durumu g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131nbu d\u00f6nemki derslerinden muaf olmas\u0131n\u0131 rica ediyorum. Bu durumdaki t\u00fcm \u00f6\u011frencilerinize en g\u00fczel en i\u00e7ten ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sizden olsun.</p>", "targeting_description": "Yok, s\u00fcleyman demirel \u00fcniversitesi", "letter_body": "Covid-19 nedeni ile yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybedenlerin dersleri muaf say\u0131ls\u0131n.", "end_date": "2021-04-14", "goal": null, "photo_id": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "covid-19-nedeni-ile-yak\u0131nlar\u0131n\u0131-kaybedenlerin-dersleri-muaf-say\u0131ls\u0131n-sd-universitesi", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 3697, "locale": "tr-TR", "name": "\u00fcniversite \u00f6\u011frencileri", "slug": "\u00fcniversite-\u00f6\u011frencileri", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 552}, {"id": 187013, "locale": "tr-TR", "name": "s\u0131nav", "slug": "s\u0131nav-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 44}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 499071, "locale": "tr-TR", "name": "s\u00fcleyman demirel \u00fcni", "slug": "s\u00fcleyman-demirel-\u00fcni-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 3}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 12, "total_signature_count": 12, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 133, "total_share_count": 36, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 4, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 1075111063, "slug": "1075111063", "first_name": "Merve", "last_name": "BA\u011eATUR", "short_display_name": "Merve", "display_name": "Merve BA\u011eATUR", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 71367, "display_name": "Yok", "email": null, "type": "Custom", "slug": "yok", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Yok", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 4318938, "display_name": "s\u00fcleyman demirel \u00fcniversitesi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "s\u00fcleyman-demirel-\u00fcniversitesi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "s\u00fcleyman", "last_name": "demirel \u00fcniversitesi", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Merve BA\u011eATUR", "display_title": "Covid-19 nedeni ile yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybedenlerin dersleri muaf say\u0131ls\u0131n. @sd_universitesi", "petition_title": "Covid-19 nedeni ile yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybedenlerin dersleri muaf say\u0131ls\u0131n. @sd_universitesi", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "photo": null, "primary_target": {"id": 71367, "display_name": "Yok", "email": null, "type": "Custom", "slug": "yok", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Yok", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 12}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-04-12T21:46:08Z"}}, {"id": "recent_21291158", "petition": {"id": 21291158, "document_id": "21291158", "ask": "Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131 Gelsin gerekirse Resmi Tatilerde \u00c7al\u0131\u015f\u0131r\u0131z-yeter ki Herkes Evde KALSIN", "created_at": "2020-04-02T19:07:57Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-02T19:08:22Z", "last_edited_at": "2020-04-03T14:50:20Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Resmi Tatiller \u0130PTAL Olsun yerine Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131 Gelsin - Herkes Evde KALSIN @tcbestepe", "description": "<p><strong>Merhaba arkada\u015flar,</strong></p>\n<p>Covid-19 u durdurmak i\u00e7in \u00e7ok iyi bir fikrim var!\u00a0\u00a0L\u00fctfen destek ol ve\u00a0 hayat kurtar...</p>\n<p><strong>2020 ve\u00a02021'de RESM\u0130 TAT\u0130L \u0130STEM\u0130YORUZ YETER K\u0130\u00a0</strong><strong>ZORUNLU KARANT\u0130NA \u0130LE SAVA\u015eI B\u0130RAN \u00d6NCE DURDURALIM!!!</strong></p>\n<p><strong>K\u0131sacas\u0131; </strong></p>\n<p><strong>Resmi Tatillerde \u00c7al\u0131\u015fal\u0131m ama 3 Hafta Zorunlu Evde Dural\u0131m! Ekonomiyi de canlar\u0131 da kurtaral\u0131m...</strong></p>\n<p><strong>2020 ve 2021 y\u0131l\u0131nda toplam 13 i\u015f g\u00fcn\u00fc</strong> resmi bayram tatilimiz var bunun yerine en az <strong>3 hafta soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131</strong> verilmeli.</p>\n<p><strong>\u00c7\u00fcnk\u00fc;</strong></p>\n<p><strong>Yeni Tip Korona vir\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131 (COVID-19)</strong> D\u00fcnyay\u0131 ve \u00f6zelde \u00fclkemizi HIZLA ele ge\u00e7iriyor. G\u00fcn ve g\u00fcn ENFEKTE olan insan say\u0131m\u0131z \u0130spanya ve \u0130talya rakamlar\u0131na \u00e7ok benziyor. Bunun bir an \u00f6nce \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi gerekiyor. Dakikalar bile art\u0131k \u00e7ok \u00f6nemli. Binlerce insan\u0131n hayat\u0131n\u0131n kurtulmas\u0131, evde kalmas\u0131na ba\u011fl\u0131. Ba\u015fka hi\u00e7 bir \u015fekilde bu sava\u015f\u0131 kazanmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Maalesef Akdeniz \u00fclkelerinin ortak \u00f6zelli\u011fi toplumlar\u0131n\u0131 temennilerle KONTROL edilememesi. Yani \u201cL\u00fctfen evde kal\u0131n\u201d demek art\u0131k \u00e7ok yetersiz. Bu metotlarla toplum, evinden cenaze \u00e7\u0131kmad\u0131k\u00e7a vahameti anlayamayacak. \u00a0</p>\n<p><strong>2020 ve 2021 RESM\u0130 TAT\u0130L YAPMAYALIM AMA 3 HAFTA EVDE KALALIM</strong></p>\n<p>Bilindi\u011fi \u00fczere \u00fclkemizde resmi tatil ve dini tatil say\u0131s\u0131 \u00e7ok fazlad\u0131r. Y\u0131l boyunca sadece 2020 ve 2021 y\u0131l\u0131na \u00f6zel t\u00fcm resmi tatiller<strong> \u0130PTAL</strong> edilerek korkulan ekonomik \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilebilir. Sadece bu y\u0131la \u00f6zel olarak tatil yerine \u00e7al\u0131\u015farak ekonomik anlamda verimlilik kayg\u0131 olmayabilir. Binlerce insan\u0131n hayat\u0131n\u0131 kurtarmak; evde kalmam\u0131za yani <strong>SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI</strong> karar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kartt\u0131rabilmemize ba\u011fl\u0131d\u0131r.</p>\n<p><strong>SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI GELS\u0130N YER\u0130NE RESM\u0130 TAT\u0130LLERDE \u00c7ALI\u015eALIM\u2026</strong>HEM CANLARIMIZI KURTARALIM HEM DE EKONOM\u0130M\u0130Z\u0130\u2026.</p>\n<p>Unutmayal\u0131m ekonomi yeniden canlanabilir ama giden canlar geri gelmez. Ba\u015fka hi\u00e7bir \u015fekilde bu sava\u015f\u0131 kazanmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. L\u00fctfen bir an \u00f6nce bu karar\u0131 \u00e7\u0131kartt\u0131ral\u0131m. Sevdiklerimiz i\u00e7in biran \u00f6nce bunu payla\u015fal\u0131m.</p>\n<p><strong>TOPLAM</strong>: 13 i\u015f g\u00fcn\u00fc resmi bayram tatilimiz var bunun yerine<strong> en az 3 hafta soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131</strong> verilmeli.</p>\n<p><strong>2020 YILI Resmi Tatiller (6 G\u00fcn Resmi Tatil)</strong></p>\n<p>23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 - 23 Nisan 2020 Per\u015fembe - 1 g\u00fcn</p>\n<p>1 May\u0131s Emek ve Dayan\u0131\u015fma G\u00fcn\u00fc - 1 May\u0131s 2020 Cuma - 1 g\u00fcn</p>\n<p>19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma ve Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131 - 19 May\u0131s 2020 Sal\u0131- 1 g\u00fcn</p>\n<p>15 Temmuz Demokrasi Bayram\u0131 - 15 Temmuz 2020 \u00c7ar\u015famba - 1 g\u00fcn</p>\n<p>30 A\u011fustos Zafer Bayram\u0131 - 30 A\u011fustos 2020 Pazar - 1 g\u00fcn</p>\n<p>29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 - 29 Ekim 2020 Per\u015fembe - 1 g\u00fcn</p>\n<p><strong>2021 YILI Resmi Tatiller (7 G\u00fcn Resmi Tatil)</strong></p>\n<p>Y\u0131lba\u015f\u0131 Tatili \u2013 01 Ocak 2021 Cuma \u2013 1 G\u00fcn</p>\n<p>23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 - 23 Nisan 2021 Cuma - 1 g\u00fcn</p>\n<p>1 May\u0131s Emek ve Dayan\u0131\u015fma G\u00fcn\u00fc - 1 May\u0131s 2021 Cumartesi - 1 g\u00fcn</p>\n<p>19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma ve Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131 - 19 May\u0131s 2021 \u00c7ar\u015famba - 1 g\u00fcn</p>\n<p>15 Temmuz Demokrasi Bayram\u0131 - 15 Temmuz 2021 Per\u015fembe - 1 g\u00fcn</p>\n<p>30 A\u011fustos Zafer Bayram\u0131 - 30 A\u011fustos 2021 Pazartesi - 1 g\u00fcn</p>\n<p>29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 - 29 Ekim 2021 Cuma - 1 g\u00fcn</p>", "targeting_description": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Recep Tayyip Erdo\u011fan, Fahrettin KOCA", "letter_body": "Merhaba,\n\nCovid-19 u durdurmak i\u00e7in \u00e7ok iyi bir fikrim var!\u00a0\u00a0L\u00fctfen destek ol ve\u00a0 hayat kurtar...\n\n2020 ve\u00a02021'de RESM\u0130 TAT\u0130L \u0130STEM\u0130YORUZ YETER K\u0130\u00a0ZORUNLU KARANT\u0130NA \u0130LE SAVA\u015eI B\u0130RAN \u00d6NCE DURDURALIM!!!", "end_date": "2021-04-03", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "resmi-tatiller-iptal-olsun-yerine-soka\u011fa-\u00e7\u0131kma-yasa\u011f\u0131-gelsin-herkes-evde-kalsin-tcbestepe", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 495237, "locale": "tr-TR", "name": "karantina", "slug": "karantina-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 4}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 495169, "locale": "tr-TR", "name": "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131", "slug": "soka\u011fa-\u00e7\u0131kma-yasa\u011f\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 28}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 497834, "locale": "tr-TR", "name": "resmi tatil", "slug": "resmi-tatil-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 199910, "locale": "tr-TR", "name": "\u00f6l\u00fcm", "slug": "\u00f6l\u00fcm-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 30, "total_signature_count": 30, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 245, "total_share_count": 15, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 1, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "sokaga_cikma_yasagi", "photo": {"id": 223473791, "url": "photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-400x400-noPad.jpg?1585863939", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-400x225-noPad.jpg?1585863939", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-800x450-noPad.jpg?1585863940", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-1600x900-noPad.jpg?1585863939", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1069859600, "slug": "1069859600", "first_name": "Kamil", "last_name": "P.", "short_display_name": "Kamil", "display_name": "Kamil P.", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti vatanda\u015f\u0131...", "photo": {"id": 223474830, "url": "photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-48x48-noPad.jpg?1585861313", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-128x128-noPad.jpg?1585861313", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-400x400-noPad.jpg?1585861314", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-800x800-noPad.jpg?1585861314", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 795853, "display_name": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t\u00fcrkiye-cumhuriyeti-cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T\u00fcrkiye", "last_name": "Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 2940517, "display_name": "Recep Tayyip Erdo\u011fan", "email": null, "type": "Custom", "slug": "recep-tayyip-erdo\u011fan-104", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Recep", "last_name": "Tayyip Erdo\u011fan", "title": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"}, "has_email": false}, {"id": 10250314, "display_name": "Fahrettin KOCA", "email": null, "type": "Custom", "slug": "fahrettin-koca-d1b8c870-cef4-476d-842b-6c1baf3c30f6", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Fahrettin", "last_name": "KOCA", "title": "SA\u011eLIK BAKANI"}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Kamil P.", "creator_photo": {"id": 223474830, "url": "photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-48x48-noPad.jpg?1585861313", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-128x128-noPad.jpg?1585861313", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-400x400-noPad.jpg?1585861314", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/cq/il/qgCQilpWcbrHGRP-800x800-noPad.jpg?1585861314", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Resmi Tatiller \u0130PTAL Olsun yerine Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131 Gelsin - Herkes Evde KALSIN @tcbestepe", "petition_title": "Resmi Tatiller \u0130PTAL Olsun yerine Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131 Gelsin - Herkes Evde KALSIN @tcbestepe", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223473791, "url": "photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-400x400-noPad.jpg?1585863939", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-400x225-noPad.jpg?1585863939", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-800x450-noPad.jpg?1585863940", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/bu/xo/udbuxooutAnbSFY-1600x900-noPad.jpg?1585863939", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 795853, "display_name": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t\u00fcrkiye-cumhuriyeti-cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T\u00fcrkiye", "last_name": "Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 30}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-04-02T21:59:26Z"}}, {"id": "recent_21032548", "petition": {"id": 21032548, "document_id": "21032548", "ask": "Covid-19 Y\u00fcz\u00fcnden Hayvanlar\u0131 Unutma", "created_at": "2020-03-22T19:27:23Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-22T19:29:54Z", "last_edited_at": "2020-04-06T17:54:17Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "\u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri: Covid-19 Y\u00fcz\u00fcnden Hayvanlar\u0131 Unutma", "description": "<p>Covid-19 vir\u00fcs\u00fc sebebiyle evlerimizden \u00e7\u0131kam\u0131yoruz.\u00a0 Restoran, kafe, tost\u00e7ular, d\u00f6nerciler vb. yemek/yiyecek sekt\u00f6r\u00fc ile ilgili ki\u015filerin mecburen d\u00fckkanlar\u0131n\u0131 kapatmalar\u0131ndan dolay\u0131 sokak hayvanlar\u0131 a\u00e7 kalmaktad\u0131r. Kedilerin ve k\u00f6peklerin gece saatlerinde \u00e7\u00f6pleri kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirsiniz, a\u00e7 kalmalar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7\u00f6pleri kar\u0131\u015ft\u0131rarak etrafa da mikrop yaymaktad\u0131rlar. Bunlara bir \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn bulunmas\u0131 insanlar\u0131n ellerindeki imkanlarla yeterli seviyede de\u011fildir. Bakanl\u0131klar, belediyeler kurum ve kurulu\u015flar\u0131 harekete ge\u00e7irip mama da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapmalar\u0131 gerekmektedir. Evinizin \u00f6n\u00fcne koydu\u011funuz su ve yemek kaplar\u0131 bir yerden sonra yetersiz kalacakt\u0131r. L\u00fctfen bu konuda yard\u0131mc\u0131 olun sokak hayvanlar\u0131 a\u00e7l\u0131ktan \u00f6lmemeliler..\u00a0</p>", "targeting_description": "il m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri, \u0130l hayvan koruma kurullar\u0131, Ge\u00e7ici \u00d6zel Bak\u0131mevleri, BELED\u0130YELER, Sorumlu Veteriner Hekimleri, Cevre ve orman bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Covid-19 Y\u00fcz\u00fcnden Hayvanlar\u0131 Unutma", "end_date": "2021-04-06", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "il-m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri-covid-19-y\u00fcz\u00fcnden-hayvanlar\u0131-unutma", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 722, "locale": "tr-TR", "name": "hayvanlar", "slug": "hayvanlar", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 8661}, {"id": 311225, "locale": "tr-TR", "name": "sokak hayvanlar\u0131n\u0131 doyur", "slug": "sokak-hayvanlar\u0131n\u0131-doyur-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 5}, {"id": 1788, "locale": "tr-TR", "name": "sokak hayvanlar\u0131", "slug": "sokak-hayvanlar\u0131", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 96}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 787, "total_signature_count": 787, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 701, "total_share_count": 79, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 1, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 3, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223352710, "url": "photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-400x400-noPad.jpg?1584905248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-400x225-noPad.jpg?1584905248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-800x450-noPad.jpg?1584905248", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-1600x900-noPad.jpg?1584905248", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 880142743, "slug": "880142743", "first_name": "Seray", "last_name": "Tat", "short_display_name": "Seray", "display_name": "Seray Tat", "city": "Izmir", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "https://www.twitter.com/ialbatroos", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 223353165, "url": "photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-48x48-noPad.jpg?1584907367", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-128x128-noPad.jpg?1584907367", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-400x400-noPad.jpg?1584907368", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-800x800-noPad.jpg?1584907368", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 4158270, "display_name": "il m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri", "email": null, "type": "Custom", "slug": "il-m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "il", "last_name": "m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 10605977, "display_name": "\u0130l hayvan koruma kurullar\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "il-hayvan-koruma-kurullar\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130l", "last_name": "hayvan koruma kurullar\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11385374, "display_name": "Ge\u00e7ici \u00d6zel Bak\u0131mevleri", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ge\u00e7ici-\u00f6zel-bak\u0131mevleri", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Ge\u00e7ici", "last_name": "\u00d6zel Bak\u0131mevleri", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 359409, "display_name": "BELED\u0130YELER", "email": null, "type": "Custom", "slug": "belediyeler", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "BELED\u0130YELER", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11385375, "display_name": "Sorumlu Veteriner Hekimleri", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sorumlu-veteriner-hekimleri", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sorumlu", "last_name": "Veteriner Hekimleri", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 479875, "display_name": "Cevre ve orman bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "cevre-ve-orman-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Cevre", "last_name": "ve orman bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Seray Tat", "creator_photo": {"id": 223353165, "url": "photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-48x48-noPad.jpg?1584907367", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-128x128-noPad.jpg?1584907367", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-400x400-noPad.jpg?1584907368", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/fs/oq/bDfSOQdJExnYUlP-800x800-noPad.jpg?1584907368", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "\u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri: Covid-19 Y\u00fcz\u00fcnden Hayvanlar\u0131 Unutma", "petition_title": "\u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri: Covid-19 Y\u00fcz\u00fcnden Hayvanlar\u0131 Unutma", "petition_status": "active", "calculated_goal": 1000, "media": {"id": 223352710, "url": "photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-400x400-noPad.jpg?1584905248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-400x225-noPad.jpg?1584905248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-800x450-noPad.jpg?1584905248", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/cd/zt/wdCdZTfaElmIrUs-1600x900-noPad.jpg?1584905248", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 4158270, "display_name": "il m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri", "email": null, "type": "Custom", "slug": "il-m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "il", "last_name": "m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 78.7}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-03-22T19:33:10Z"}}, {"id": "recent_21010671", "petition": {"id": 21010671, "document_id": "21010671", "ask": "T\u00fcrkiye'de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilsin", "created_at": "2020-03-21T21:12:49Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-21T21:17:06Z", "last_edited_at": "2020-04-06T17:54:23Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131: T\u00fcrkiye'de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilsin", "description": "<p>Covid-19 vir\u00fcs\u00fc h\u0131zla \u00fclkemizde yay\u0131lmaktad\u0131r. <strong>Bu hastal\u0131\u011f\u0131n \u00fclkemiz s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde bir salg\u0131n haline d\u00f6n\u00fc\u015fmemesi ve daha fazla can kayb\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesi i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ilan edilmesi gerekmektedir.</strong></p>\n<p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n, Bilim Kurulu'nun ve bas\u0131n yay\u0131n organlar\u0131n\u0131n s\u00fcrekli dile getirdi\u011fi <strong>#EvdeKal</strong> uyar\u0131lar\u0131na ra\u011fmen, baz\u0131 insanlar bu uyar\u0131lar\u0131 \u0131srarla dikkate almamakta ve toplumun sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye atmaktad\u0131rlar.</p>\n<p>Asker u\u011furlama t\u00f6renleri vesilesiyle biraraya gelen insanlar, u\u011furlad\u0131klar\u0131 askerlerle t\u00fcm ordumuza bu vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131na sebep olabilirler. Ayr\u0131ca can\u0131n\u0131n s\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 beyan ederek meydanlara, sahillere, piknik alanlar\u0131na ko\u015fan vatanda\u015flar sorumsuzca davranarak vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131na sebep olmaktad\u0131rlar. \u0130talya'da ya\u015fananlar ders niteli\u011findedir. Sosyal medyada bu vir\u00fcs\u00fcn pen\u00e7esinde ac\u0131 \u00e7eken insanlar\u0131n, bu vir\u00fcs\u00fc ciddiye almayan insanlara uyar\u0131 ama\u00e7l\u0131 \u00e7ekti\u011fi videolar\u0131n da yeterince a\u00e7\u0131klay\u0131c\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 ve bu insanlar\u0131n evlerinde kalmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmektedir.</p>\n<p>Hi\u00e7bir tedbir almadan Allah'tan koruma bekleyen bu insanlar\u0131n zorla da olsa evlerinde kalmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla en az\u0131ndan 2 haftal\u0131k soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n devletimiz taraf\u0131ndan acilen ba\u015flat\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. <strong>Siz de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan\u0131z bu imza kampanyas\u0131na destek veriniz ve sosyal medyada payla\u015f\u0131n\u0131z.</strong></p>", "targeting_description": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131", "letter_body": "Covid-19 vir\u00fcs\u00fc h\u0131zla \u00fclkemizde yay\u0131lmaktad\u0131r. Bunun \u00fclkemiz s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde bir salg\u0131n haline d\u00f6n\u00fc\u015fmemesi ve daha fazla can kayb\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesi i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 gerekmektedir.  Bu karar\u0131n gecikmeden al\u0131nmas\u0131n\u0131n toplumun sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor ve bunu konuda ge\u00e7 kal\u0131nmamas\u0131n\u0131 istiyoruz. \n\nGere\u011finin yap\u0131lmas\u0131n\u0131 arz ederiz.", "end_date": "2021-04-06", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "t\u00fcrkiye-cumhuriyeti-cumhurba\u015fkan\u0131-t\u00fcrkiye-de-soka\u011fa-\u00e7\u0131kma-yasa\u011f\u0131-ilan-edilsin", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 494906, "locale": "tr-TR", "name": "Corona Virus", "slug": "corona-virus-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 11}, {"id": 8328, "locale": "tr-TR", "name": "t\u00fcrkiye", "slug": "t\u00fcrkiye-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 147}, {"id": 495871, "locale": "tr-TR", "name": "EvdeKal", "slug": "evdekal-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 125, "total_signature_count": 125, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 162, "total_share_count": 36, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 3, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223340160, "url": "photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-400x400-noPad.jpg?1584826841", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-400x225-noPad.jpg?1584826841", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-800x450-noPad.jpg?1584826841", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-1600x900-noPad.jpg?1584826841", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 304691769, "slug": "304691769", "first_name": "\u00d6mer", "last_name": "\u0130lknur", "short_display_name": "\u00d6mer", "display_name": "\u00d6mer \u0130lknur", "city": "\u0130stanbul", "state_code": null, "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 1012657, "display_name": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t\u00fcrkiye-cumhuriyeti-cumhurba\u015fkan\u0131-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T\u00fcrkiye", "last_name": "Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "\u00d6mer \u0130lknur", "display_title": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131: T\u00fcrkiye'de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilsin", "petition_title": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131: T\u00fcrkiye'de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edilsin", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 223340160, "url": "photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-400x400-noPad.jpg?1584826841", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-400x225-noPad.jpg?1584826841", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-800x450-noPad.jpg?1584826841", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ef/bp/MUEFbPFdcWNkFGX-1600x900-noPad.jpg?1584826841", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 1012657, "display_name": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t\u00fcrkiye-cumhuriyeti-cumhurba\u015fkan\u0131-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T\u00fcrkiye", "last_name": "Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 62.5}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-04-12T20:06:04Z"}}, {"id": "recent_21002751", "petition": {"id": 21002751, "document_id": "21002751", "ask": "T\u00fcrkiye'ye Pet Hayvanlar\u0131 Giri\u015fi Yasa\u011f\u0131 Kald\u0131r\u0131ls\u0131n", "created_at": "2020-03-21T14:33:39Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-21T14:36:34Z", "last_edited_at": "2020-04-06T17:54:05Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "T\u00fcrkiye'ye Pet Hayvanlar\u0131 Giri\u015fi Yasa\u011f\u0131 Kald\u0131r\u0131ls\u0131n @tctarim", "description": "<p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO) ba\u015fta olmak \u00fczere ve Veteriner Hekimler Odalar\u0131m\u0131z\u0131n da beyan\u0131yla evcil hayvanlardan insana Koronavir\u00fcs (Covid-19) bula\u015ft\u0131\u011f\u0131na veya evcil hayvanlar\u0131n ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 olduklar\u0131na dair hi\u00e7bir bilimsel bulgu bulunmamaktad\u0131r.</p>\n<p>Fakat Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n \u00fclkemizde Koronavirus (Covid-19) tedbirleri kapsam\u0131nda; egzotik hayvanlar ve pet hayvanlar\u0131n\u0131n (yolcu beraberi kedi-k\u00f6pek-ku\u015f-bal\u0131k) dahil olmak \u00fczere \u00fclkeye giri\u015fini yasakland\u0131.</p>\n<p>Yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki hayvansever vatanda\u015flar\u0131m\u0131z bu y\u00fczden \u00fclkeye d\u00f6n\u00fc\u015fte b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015f\u0131yor ve hatta d\u00f6nemiyor. Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n normal rutinde evcil hayvanlarla ilgili ald\u0131klar\u0131 tedbirler yeterlidir. (Rapor, veteriner kontrolleri vs.) Fazlas\u0131n\u0131 da yapmaya haz\u0131r\u0131z. (karantina, ek tedbir vs).</p>\n<p>Minik dostlar\u0131m\u0131z\u0131 sebepsiz yere kaderlerine terk etmeye bizlerin vicdan\u0131 el vermez. Biliyoruz ki sizlerin de vicdanlar\u0131 memleketine d\u00f6nmek isteyen vatanda\u015flar\u0131 ba\u015fka memleketlerde b\u0131rakmaya el vermez. L\u00fctfen kampanyam\u0131za destek olup minik dostlar\u0131m\u0131z\u0131n da bizimle birlikte T\u00fcrkiye'ye gelebilmesine destek olun. #onlardabizimlegelsin\u00a0</p>", "targeting_description": "Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131, Veteriner Hekimler Odalar\u0131, haytap, HA\u00c7\u0130KO, haykonfed, WWF, YHDD , KOHSEVDER , MHSD , CESAL , \u0130Z\u00c7EV , AK-HOY-KOR , K\u0130HAYKO, Haydos , haydosev , DOHAYKO", "letter_body": "T\u00fcrkiye'ye Pet Hayvanlar\u0131 Giri\u015fi Yasa\u011f\u0131 Kald\u0131r\u0131ls\u0131n", "end_date": "2021-04-06", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "t\u00fcrkiye-ye-pet-hayvanlar\u0131-giri\u015fi-yasa\u011f\u0131-kald\u0131r\u0131ls\u0131n-tctarim", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 722, "locale": "tr-TR", "name": "hayvanlar", "slug": "hayvanlar", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 8661}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1332}, {"id": 715, "locale": "tr-TR", "name": "hayvan haklar\u0131", "slug": "hayvan-haklar\u0131", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 620}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 1787, "locale": "tr-TR", "name": "evcil hayvanlar", "slug": "evcil-hayvanlar", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 14}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 9597, "total_signature_count": 9597, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 45054, "total_share_count": 9134, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 856, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223335821, "url": "photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-400x400-noPad.jpg?1584801223", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-400x225-noPad.jpg?1584801223", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-800x450-noPad.jpg?1584801223", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-1600x900-noPad.jpg?1584801223", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 52112537, "slug": "52112537", "first_name": "Elvan", "last_name": "Kulle", "short_display_name": "Elvan", "display_name": "Elvan Kulle", "city": "\u0130zmir", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "https://www.twitter.com/elvankulle", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 223336525, "url": "photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-48x48-noPad.jpg?1584805011", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-128x128-noPad.jpg?1584805011", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-400x400-noPad.jpg?1584805011", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-800x800-noPad.jpg?1584805011", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "activity": {"share.facebook.count": 1, "share.facebook.last_updated": 1627366640.54, "share.facebook_messenger.count": 1, "share.facebook_messenger.last_updated": 1627366682.32, "share.whatsapp.count": 1, "share.whatsapp.last_updated": 1622810130.094}, "targets": [{"id": 11381510, "display_name": "Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "tar\u0131m-ve-orman-bakanl\u0131\u011f\u0131-1d296719-21ee-47c4-a804-2b1b53df3358", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Tar\u0131m", "last_name": "ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131"}, "has_email": true}, {"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11380412, "display_name": "Veteriner Hekimler Odalar\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "veteriner-hekimler-odalar\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Veteriner", "last_name": "Hekimler Odalar\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 958525, "display_name": "haytap", "email": null, "type": "Custom", "slug": "haytap-5", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "haytap", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 3349300, "display_name": "HA\u00c7\u0130KO", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ha\u00e7iko-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "HA\u00c7\u0130KO", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 4125826, "display_name": "haykonfed", "email": null, "type": "Custom", "slug": "haykonfed-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "haykonfed", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 48693, "display_name": "WWF", "email": null, "type": "Custom", "slug": "wwf-4", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "it-IT", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "WWF", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 7945352, "display_name": "YHDD ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "yhdd", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "YHDD", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 10136895, "display_name": "KOHSEVDER ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "kohsevder", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "KOHSEVDER", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 10136896, "display_name": "MHSD ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mhsd", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "MHSD", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 9490213, "display_name": "CESAL ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "cesal", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "CESAL", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 4301890, "display_name": "\u0130Z\u00c7EV ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "iz\u00e7ev", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130Z\u00c7EV", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11380413, "display_name": "AK-HOY-KOR ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ak-hoy-kor", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "AK-HOY-KOR", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 828296, "display_name": "K\u0130HAYKO", "email": null, "type": "Custom", "slug": "kihayko", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "K\u0130HAYKO", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 8230310, "display_name": "Haydos ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "haydos", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Haydos", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 5573129, "display_name": "haydosev ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "haydosev", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "haydosev", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 828295, "display_name": "DOHAYKO", "email": null, "type": "Custom", "slug": "dohayko", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "DOHAYKO", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Elvan Kulle", "creator_photo": {"id": 223336525, "url": "photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-48x48-noPad.jpg?1584805011", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-128x128-noPad.jpg?1584805011", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-400x400-noPad.jpg?1584805011", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/5/gg/xn/YjGGxnWTLnksCJz-800x800-noPad.jpg?1584805011", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "T\u00fcrkiye'ye Pet Hayvanlar\u0131 Giri\u015fi Yasa\u011f\u0131 Kald\u0131r\u0131ls\u0131n @tctarim", "petition_title": "T\u00fcrkiye'ye Pet Hayvanlar\u0131 Giri\u015fi Yasa\u011f\u0131 Kald\u0131r\u0131ls\u0131n @tctarim", "petition_status": "active", "calculated_goal": 10000, "media": {"id": 223335821, "url": "photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-400x400-noPad.jpg?1584801223", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-400x225-noPad.jpg?1584801223", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-800x450-noPad.jpg?1584801223", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/fs/mp/YbfsMPZFDkacMut-1600x900-noPad.jpg?1584801223", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11381510, "display_name": "Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "tar\u0131m-ve-orman-bakanl\u0131\u011f\u0131-1d296719-21ee-47c4-a804-2b1b53df3358", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Tar\u0131m", "last_name": "ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131"}, "has_email": true}, "progress": 95.97}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-21T14:33:39Z"}}, {"id": "recent_20988851", "petition": {"id": 20988851, "document_id": "20988851", "ask": "65 Ya\u015f \u00dcst\u00fc Vatanda\u015flara Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131", "created_at": "2020-03-20T21:30:35Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-20T21:30:57Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI: 65 Ya\u015f \u00dcst\u00fc Vatanda\u015flara Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131", "description": "<p>T\u00fcrkiye'de vir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n g\u00fcnden g\u00fcne katlanarak artm\u0131\u015f olmas\u0131ndan dolay\u0131 endi\u015felerimiz s\u00fcrmekte ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc insanlar b\u00fcy\u00fck risk grubunda oldu\u011fundan soka\u011fa \u00e7\u0131kmamalar\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz etmektedir. 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar genellikle kendi aralar\u0131nda vakit ge\u00e7irdiklerinden birbirlerine de bula\u015ft\u0131rma riski bulunmakta.</p>\n<p>Bu sebeple halk olarak iste\u011fimiz \"65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar\u0131n \u00fccretsiz toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131n\u0131 kullanma hakk\u0131 yeniden d\u00fczenlenerek durdurulmas\u0131 veya direkt soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131\" getirilmesidir.</p>\n<p>Bu hem onlar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in gerekli hem de vir\u00fcs\u00fcn daha \u00e7ok yay\u0131lmas\u0131n\u0131n engellenmesi i\u00e7in \u00f6nemli bir d\u00fczenleme olacakt\u0131r.</p>", "targeting_description": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "65 Ya\u015f \u00dcst\u00fc Vatanda\u015flara Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131", "end_date": "2021-03-21", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "sa\u011flik-bakanli\u011fi-65-ya\u015f-\u00fcst\u00fc-vatanda\u015flara-soka\u011fa-\u00e7\u0131kma-yasa\u011f\u0131", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 478527, "locale": "tr-TR", "name": "Yerel kampanya", "slug": "yerel-kampanya-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 3232}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1332}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 200, "total_signature_count": 200, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 2552, "total_share_count": 480, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 41, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223328571, "url": "photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-400x400-noPad.jpg?1584739838", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-400x225-noPad.jpg?1584739838", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-800x450-noPad.jpg?1584739838", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-1600x900-noPad.jpg?1584739838", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1057578625, "slug": "1057578625", "first_name": "coronavirus\u200b.\u200bofficial", "last_name": "instagram", "short_display_name": "coronavirus\u200b.\u200bofficial", "display_name": "coronavirus\u200b.\u200bofficial instagram", "city": "istanbul", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 223328552, "url": "photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-48x48-noPad.jpg?1584739742", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-128x128-noPad.jpg?1584739742", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-400x400-noPad.jpg?1584739742", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-800x800-noPad.jpg?1584739742", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 372633, "display_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "i\u00e7i\u015fleri-bakanl\u0131\u011f\u0131-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130\u00e7i\u015fleri", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "coronavirus\u200b.\u200bofficial instagram", "creator_photo": {"id": 223328552, "url": "photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-48x48-noPad.jpg?1584739742", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-128x128-noPad.jpg?1584739742", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-400x400-noPad.jpg?1584739742", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/jc/wl/yUJcWLNxvMYqNWm-800x800-noPad.jpg?1584739742", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI: 65 Ya\u015f \u00dcst\u00fc Vatanda\u015flara Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131", "petition_title": "SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI: 65 Ya\u015f \u00dcst\u00fc Vatanda\u015flara Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 223328571, "url": "photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-400x400-noPad.jpg?1584739838", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-400x225-noPad.jpg?1584739838", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-800x450-noPad.jpg?1584739838", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/zm/ql/zfZMqlrDvnKwYbj-1600x900-noPad.jpg?1584739838", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 40}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-20T21:30:35Z"}}, {"id": "recent_20986443", "petition": {"id": 20986443, "document_id": "20986443", "ask": "Evin de 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ile ya\u015fayan \u00e7al\u0131\u015fanlara da idari izin verilsin. Ya\u015fl\u0131n\u0131 koru...", "created_at": "2020-03-20T20:39:09Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-20T20:39:52Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131: Evin de 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ile ya\u015fayanlar da tatil edilsin. Evinden \u00e7\u0131kmas\u0131n.", "description": "<p>Ya\u015fl\u0131lar\u0131m\u0131za \u00f6nem verelim deniyor fakat i\u015fe gitmek zorunda olan bir \u00e7ok insan var(memurlar, yar\u0131 \u00f6zel-yar\u0131 devlet firmalar, TUSA\u015e,Aselsan vb). Evin de 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc birey oldu\u011funu belgeleyen memurlar ve di\u011fer \u00e7al\u0131\u015fanlar da tatil edilsin. Sonu\u00e7ta ak\u015fam eve geldiklerin de d\u0131\u015far\u0131dan alm\u0131\u015f oldu\u011fu vir\u00fcs\u00fc ayn\u0131 evde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ya\u015fl\u0131 bireye bula\u015ft\u0131rmas\u0131 ciddi hayati risk ta\u015f\u0131yor. Ya\u015fl\u0131 diye g\u00f6rmemezlikten gelemeyiz, anneannelerimiz, babaannelerimiz, dedelerimiz be hatta anne ve babalar\u0131m\u0131z\u0131 korumal\u0131y\u0131z. Biz d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p eve geldi\u011fimiz s\u00fcrece onlar\u0131 evde hapsetmenin de pek bir anlam\u0131 kalm\u0131yor. 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ile ya\u015fayan \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filer de evlerin de kals\u0131n.</p>", "targeting_description": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131, FAHRETT\u0130N KOCA, Recep Tayyip Erdo\u011fan", "letter_body": "Evin de 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ile ya\u015fayan memur ve di\u011fer \u00e7al\u0131\u015fanlar da tatil edilsin. \u0130\u015ften eve gelip, ya\u015fl\u0131larla temas kurmak zorunda kal\u0131nmas\u0131n. Ya\u015fl\u0131lar\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131kal\u0131m.", "end_date": "2021-03-25", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-evin-de-65-ya\u015f-\u00fcst\u00fc-ile-ya\u015fayanlar-da-tatil-edilsin-evinden-\u00e7\u0131kmas\u0131n", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1332}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 467382, "locale": "tr-TR", "name": "ya\u015fl\u0131lar", "slug": "ya\u015fl\u0131lar-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 5}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 84, "total_signature_count": 84, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 110, "total_share_count": 32, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 1, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223328220, "url": "photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-400x400-noPad.jpg?1584737920", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-400x225-noPad.jpg?1584737920", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-800x450-noPad.jpg?1584737920", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-1600x900-noPad.jpg?1584737920", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 704692934, "slug": "704692934", "first_name": "Begum", "last_name": "Pala", "short_display_name": "Begum", "display_name": "Begum Pala", "city": "Ankara", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 223328674, "url": "photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-48x48-noPad.jpg?1584740426", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-128x128-noPad.jpg?1584740426", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-400x400-noPad.jpg?1584740426", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-800x800-noPad.jpg?1584740427", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 10186590, "display_name": "FAHRETT\u0130N KOCA", "email": null, "type": "Custom", "slug": "fahrettin-koca", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "FAHRETT\u0130N", "last_name": "KOCA", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 586178, "display_name": "Recep Tayyip Erdo\u011fan", "email": null, "type": "Custom", "slug": "recep-tayyip-erdo\u011fan-12", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Recep", "last_name": "Tayyip Erdo\u011fan", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Begum Pala", "creator_photo": {"id": 223328674, "url": "photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-48x48-noPad.jpg?1584740426", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-128x128-noPad.jpg?1584740426", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-400x400-noPad.jpg?1584740426", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mk/vw/lNmkVwHVSUkPyGU-800x800-noPad.jpg?1584740427", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131: Evin de 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ile ya\u015fayanlar da tatil edilsin. Evinden \u00e7\u0131kmas\u0131n.", "petition_title": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131: Evin de 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc ile ya\u015fayanlar da tatil edilsin. Evinden \u00e7\u0131kmas\u0131n.", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223328220, "url": "photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-400x400-noPad.jpg?1584737920", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-400x225-noPad.jpg?1584737920", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-800x450-noPad.jpg?1584737920", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/jw/wg/OmjWWGtmMEGvsdZ-1600x900-noPad.jpg?1584737920", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 84}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-20T20:39:09Z"}}, {"id": "recent_20940569", "petition": {"id": 20940569, "document_id": "20940569", "ask": "COVID-19 testi acilen geni\u015f \u00e7apta yap\u0131ls\u0131n!", "created_at": "2020-03-18T22:34:24Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-18T23:18:38Z", "last_edited_at": "2020-04-06T17:54:22Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Covid-19 testini geni\u015f \u00e7apta yapmamak insan hakk\u0131 ihlalidir!", "description": "<p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan pandemi ilan edilen COVID-19'un 14 g\u00fcnl\u00fck kulu\u00e7ka d\u00f6nemi s\u0131ras\u0131nda da yay\u0131labilmesini, vir\u00fcs\u00fc her ta\u015f\u0131yan\u0131n a\u011f\u0131r semptomlar g\u00f6stermemesini, bu vir\u00fcsten do\u011facak kay\u0131plar\u0131n \u00e7o\u011funun ya\u015fl\u0131, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck ve kronik hastalar olmas\u0131n\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde tutarak:</p>\n<p>T\u00fcrkiye'de COVID-19 testi sadece klinik belirtileri olan yani kulu\u00e7ka s\u00fcresini ge\u00e7irmi\u015f ve hastal\u0131k belirtilerini alenen ve a\u011f\u0131r ta\u015f\u0131yan vakalara yap\u0131lan bir tam te\u015fhis testinden \u00f6teye maalesef hen\u00fcz\u00a0ge\u00e7memi\u015ftir. Bu testlerin \u00fclkemizde yeterince say\u0131da oldu\u011fu, \u00fcretimine devam edildi\u011fi ve hatta uluslararas\u0131 ticaretinin yap\u0131lmas\u0131na dair ad\u0131mlar\u0131n at\u0131ld\u0131\u011f\u0131\u00a0yetkililerce televizyonlarda a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6ylenmektedir.</p>\n<p>COVID-19'u \u015fu an i\u00e7in kontrol alt\u0131na alabilmi\u015f t\u00fcm \u00fclkelerde bu test klinik belirtiler g\u00f6zetmeksizin geni\u015f \u00e7apta ve \u00fccretsiz yap\u0131lm\u0131\u015f ve yap\u0131lmaktad\u0131r.\u00a0Testin geni\u015f \u00e7apta yap\u0131lmas\u0131 hem ki\u015fiyi hem de toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak, pandemiyi kontrol alt\u0131na almak ve en az kay\u0131pla bu s\u00fcreci ge\u00e7irmek ad\u0131na devletlerin atmas\u0131 gereken \u00f6nemli bir ad\u0131md\u0131r.\u00a0</p>\n<p>Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015fu ko\u015fullarda \u00fclkemizde her g\u00fcn COVID-19 vaka say\u0131s\u0131 artmakta ve kay\u0131plar olmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. COVID-19 testinin T\u00fcrkiye'de geni\u015f \u00e7apta, klinik bulgular g\u00f6zetmeksizin yap\u0131lmas\u0131na olanak verilmesi pandemiyi kontrol alt\u0131na almak, ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lar\u0131 ve hastalar\u0131 te\u015fhis etmenin yan\u0131 s\u0131ra bu ortamda do\u011fal olarak olu\u015fmu\u015f bir insan hakk\u0131d\u0131r. Bu hak \u00f6zellikle bu vir\u00fcsle en a\u011f\u0131r sava\u015f\u0131 vermek zorunda kalacak olan ya\u015fl\u0131lar\u0131m\u0131z ve kronik hastalar\u0131m\u0131z\u0131n ya\u015fam haklar\u0131n\u0131 korumak ad\u0131na zorunluluktur. Yine y\u00fcksek risk gruplar\u0131nda olan cezaevindeki tutsaklar, evsizler, g\u00f6\u00e7menler ve m\u00fcltecilerinde ya\u015fam hakk\u0131n\u0131 korumak ad\u0131na bu testlerin onlar\u0131nda eri\u015filirli\u011fine a\u00e7\u0131lmas\u0131 zorunluluktur. Ve ayr\u0131ca bu risk gruplar\u0131nda olanlar\u0131n ya\u015fam ko\u015fullar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirme de aciliyet gerektirmektedir.\u00a0</p>\n<p>Bu kapsamda COVID-19 testini T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde olan ve talep eden herkese yap\u0131labilmesini, bu testlerin geni\u015f \u00e7apta ula\u015f\u0131labilir ve \u00fccretsiz olmas\u0131 ko\u015fullar\u0131n\u0131n acilen olu\u015fturulmas\u0131n\u0131 ve risk gruplar\u0131nda olanlar\u0131n ya\u015fam ko\u015fullar\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmesini acilen talep ederiz.\u00a0</p>\n<p>\u00d6NEML\u0130 NOT: Change.org bu ve bunun gibi t\u00fcm kampanyalar i\u00e7in para \u00f6demek ister misiniz diye sormaktad\u0131r. Bunun kampanya yapan ile alakas\u0131 yoktur ve l\u00fctfen \u00f6demeyiniz \u00e7\u00fcnk\u00fc bu kampanyan\u0131n amac\u0131 para toplamak de\u011fildir.\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "T\u200b.\u200bC. CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Turkiye Buyuk Millet Meclisi, World Health Organisation, Bilim Kurulu", "letter_body": "Covid-19 testini ulai\u0131labilirli\u011fini yapmak bir insan hakk\u0131d\u0131r!", "end_date": "2021-04-06", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "covid-19-testini-geni\u015f-\u00e7apta-yapmamak-insan-hakk\u0131-ihlalidir", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7410, "locale": "tr-TR", "name": "insan haklar\u0131", "slug": "insan-haklar\u0131-3", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 13814}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 491092, "locale": "tr-TR", "name": "corona", "slug": "corona-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 20}, {"id": 493211, "locale": "tr-TR", "name": "Korona", "slug": "korona-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 11}, {"id": 8328, "locale": "tr-TR", "name": "t\u00fcrkiye", "slug": "t\u00fcrkiye-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 147}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 146, "total_signature_count": 146, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 971, "total_share_count": 115, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 8, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223303546, "url": "photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-400x400-noPad.jpg?1584573519", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-400x225-noPad.jpg?1584573519", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-800x450-noPad.jpg?1584573519", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-1600x900-noPad.jpg?1584573519", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 55335160, "slug": "55335160", "first_name": "Ruken", "last_name": "Teke\u015f", "short_display_name": "Ruken", "display_name": "Ruken Teke\u015f", "city": "Istanbul", "state_code": null, "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 20358910, "url": "photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-48x48-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-128x128-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-400x400-noPad.jpg?1584570864", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-800x800-noPad.jpg?1584570864", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 11375988, "display_name": "T.C. CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-cumhurba\u015fkanli\u011fi-d69fd709-9077-4574-ac8c-fdb7fa92ba71", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI", "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan"}, "has_email": false}, {"id": 11375989, "display_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-6b950603-42bf-46e6-877f-65eea9f8f8ca", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sa\u011fl\u0131k", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Dr. Fahrettin Koca"}, "has_email": false}, {"id": 11375990, "display_name": "Turkiye Buyuk Millet Meclisi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "turkiye-buyuk-millet-meclisi-933332db-c192-4b74-9f45-74f7ff3a60f9", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Turkiye", "last_name": "Buyuk Millet Meclisi", "title": "TBMM \u00dcyesi Milletvekilleri"}, "has_email": false}, {"id": 11371894, "display_name": "World Health Organisation", "email": null, "type": "Custom", "slug": "world-health-organisation-452a10ae-312d-4ae7-bf0a-6504c494e32b", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "World", "last_name": "Health Organisation", "title": "Head of WHO Mr. Tedros Adhanom"}, "has_email": false}, {"id": 11371990, "display_name": "Bilim Kurulu", "email": null, "type": "Custom", "slug": "bilim-kurulu-78b3cc9c-0214-41f1-b2e5-2bd71272eabf", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Bilim", "last_name": "Kurulu", "title": "Bilim Kurulu \u00dcyeleri"}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Ruken Teke\u015f", "creator_photo": {"id": 20358910, "url": "photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-48x48-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-128x128-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-400x400-noPad.jpg?1584570864", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/nr/gq/xynrgQBXZKDCRtv-800x800-noPad.jpg?1584570864", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Covid-19 testini geni\u015f \u00e7apta yapmamak insan hakk\u0131 ihlalidir!", "petition_title": "Covid-19 testini geni\u015f \u00e7apta yapmamak insan hakk\u0131 ihlalidir!", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 223303546, "url": "photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-400x400-noPad.jpg?1584573519", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-400x225-noPad.jpg?1584573519", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-800x450-noPad.jpg?1584573519", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/pg/kf/cCPgkFmEgSsWJhC-1600x900-noPad.jpg?1584573519", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11375988, "display_name": "T.C. CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-cumhurba\u015fkanli\u011fi-d69fd709-9077-4574-ac8c-fdb7fa92ba71", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI", "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan"}, "has_email": false}, "progress": 73}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-18T22:34:24Z"}}, {"id": "recent_20910703", "petition": {"id": 20910703, "document_id": "20910703", "ask": "Corona vir\u00fcs\u00fc i\u00e7in stajyerlere yard\u0131m edin.", "created_at": "2020-03-17T18:58:34Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-17T18:59:09Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Corona vir\u00fcs\u00fc i\u00e7in stajyerlere yard\u0131m edin.", "description": "<p>End\u00fcstri m\u00fchendisli\u011fi son s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim. Okulum dahilinde mezun olabilmem i\u00e7in 70 i\u015f g\u00fcn\u00fc staj yapmam gerekli. Bu sebeple bir sa\u011fl\u0131k \u015firketi olan Remed Assistance\u2019da stajyerlik yap\u0131yordum ama Corona sebebi ile stajlar\u0131m\u0131z\u0131n duraklat\u0131lmas\u0131na ra\u011fmen zorla \u015firkete gitmem, gitmezsemde beni atacaklar\u0131na dair tehditler ald\u0131m. Yasal hakk\u0131m\u0131 kullan\u0131p gitmedi\u011fim i\u00e7inde staj\u0131mdan at\u0131ld\u0131m. Okulumdan mezun olmam ve adaletin yerini bulmas\u0131 i\u00e7in bana destek olur musunuz?</p>", "targeting_description": "Y\u00fcksek \u00d6\u011fretim Kurumu, T\u200b.\u200bC. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, FAHRETT\u0130N KOCA, Ekrem \u0130mamo\u011flu, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Corona vir\u00fcs\u00fc i\u00e7in stajyerlere yard\u0131m edin.", "end_date": "2021-03-19", "goal": null, "relevant_location": {"city": "Istanbul", "country_code": "TR", "lat": 41.0082, "lng": 28.9784, "state_code": null, "google_places_id": "ChIJawhoAASnyhQR0LABvJj-zOE", "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "corona-vir\u00fcs\u00fc-i\u00e7in-stajyerlere-yard\u0131m-edin", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 710, "locale": "tr-TR", "name": "e\u011fitim", "slug": "e\u011fitim", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 12534}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 1332}, {"id": 308516, "locale": "tr-TR", "name": "\u00d6\u011eRENC\u0130 MA\u011eDUR", "slug": "\u00f6\u011frenci-ma\u011fdur-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 20}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 811, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 116}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 25, "total_signature_count": 25, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 221, "total_share_count": 21, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 0, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223286110, "url": "photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-400x400-noPad.jpg?1584471516", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-400x225-noPad.jpg?1584471517", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-800x450-noPad.jpg?1584471517", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-1600x900-noPad.jpg?1584471517", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 420542994, "slug": "420542994", "first_name": "Ba\u015fak Derensu", "last_name": "G\u00f6ksoy", "short_display_name": "Ba\u015fak Derensu", "display_name": "Ba\u015fak Derensu G\u00f6ksoy", "city": "\u0130stanbul", "state_code": null, "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "photo": {"id": 211801036, "url": "photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-48x48-noPad.jpg?1510430950", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-128x128-noPad.jpg?1510430950", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-400x400-noPad.jpg?1510430950", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-800x800-noPad.jpg?1510430950", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 460731, "display_name": "Y\u00fcksek \u00d6\u011fretim Kurumu", "email": null, "type": "Custom", "slug": "y\u00fcksek-\u00f6\u011fretim-kurumu", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Y\u00fcksek", "last_name": "\u00d6\u011fretim Kurumu", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 452392, "display_name": "T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 10186590, "display_name": "FAHRETT\u0130N KOCA", "email": null, "type": "Custom", "slug": "fahrettin-koca", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "FAHRETT\u0130N", "last_name": "KOCA", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 3413128, "display_name": "Ekrem \u0130mamo\u011flu", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ekrem-imamo\u011flu-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Ekrem", "last_name": "\u0130mamo\u011flu", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 376154, "display_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131-3", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 373805, "display_name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "sa\u011fl\u0131k", "last_name": "bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Ba\u015fak Derensu G\u00f6ksoy", "creator_photo": {"id": 211801036, "url": "photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-48x48-noPad.jpg?1510430950", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-128x128-noPad.jpg?1510430950", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-400x400-noPad.jpg?1510430950", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/5/xj/rb/PUxjRbEAbzsLAjL-800x800-noPad.jpg?1510430950", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Corona vir\u00fcs\u00fc i\u00e7in stajyerlere yard\u0131m edin.", "petition_title": "Corona vir\u00fcs\u00fc i\u00e7in stajyerlere yard\u0131m edin.", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223286110, "url": "photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-400x400-noPad.jpg?1584471516", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-400x225-noPad.jpg?1584471517", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-800x450-noPad.jpg?1584471517", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ly/fr/CPlyfRLMrWNLJML-1600x900-noPad.jpg?1584471517", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 460731, "display_name": "Y\u00fcksek \u00d6\u011fretim Kurumu", "email": null, "type": "Custom", "slug": "y\u00fcksek-\u00f6\u011fretim-kurumu", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Y\u00fcksek", "last_name": "\u00d6\u011fretim Kurumu", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 25}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-03-19T21:02:52Z"}}, {"id": "recent_20867798", "petition": {"id": 20867798, "document_id": "20867798", "ask": "Devlete ba\u011fl\u0131 Sa\u011fl\u0131k \u00f6rg\u00fctlerinin \u00e7e\u015fitli yerlerde tekli maske ve dezanfektan da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131", "created_at": "2020-03-15T22:07:29Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-15T22:11:32Z", "last_edited_at": "2020-04-06T17:54:41Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "K\u0131z\u0131lay : Devlete ba\u011fl\u0131 Sa\u011fl\u0131k \u00f6rg\u00fctlerinin \u00e7e\u015fitli yerlerde tekli maske ve dezanfektan da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131", "description": "<p>\u00dclkemizde korona olarak bilinen covid-19 giderek art\u0131\u015f g\u00f6stermekte bu ba\u011flamda devletin resmi kurumlar\u0131ndan, \u00e7e\u015fitli b\u00f6lgelerde stand a\u00e7arak tekli maske dezenfektan ve eldiven gibi koruyucu \u00f6nlemler i\u00e7eren gere\u00e7leri topluma \u00fccretsiz bir \u015fekilde sunmas\u0131n\u0131 talep ediyorum.B\u00f6ylelikle vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fece\u011fi kanaatindeyim.</p>", "targeting_description": "KIZILAY, Ye\u015filay, \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131, i\u00e7 i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131, Devlet Hastanesi, \u0130BB", "letter_body": "Devlete ba\u011fl\u0131 Sa\u011fl\u0131k \u00f6rg\u00fctlerinin \u00e7e\u015fitli yerlerde tekli maske ve dezanfektan da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131", "end_date": "2021-04-06", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "k\u0131z\u0131lay-devlete-ba\u011fl\u0131-sa\u011fl\u0131k-\u00f6rg\u00fctlerinin-\u00e7e\u015fitli-yerlerde-tekli-maske-ve-dezanfektan-da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 803, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k", "slug": "sa\u011fl\u0131k", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 9336}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 17, "total_signature_count": 17, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 205, "total_share_count": 31, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 1, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223260263, "url": "photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-400x400-noPad.jpg?1584310051", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-400x225-noPad.jpg?1584310051", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-800x450-noPad.jpg?1584310050", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-1600x900-noPad.jpg?1584310051", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 989753702, "slug": "989753702", "first_name": "U\u011fur", "last_name": "Y\u0131lmaz", "short_display_name": "U\u011fur", "display_name": "U\u011fur Y\u0131lmaz", "city": "Istanbul", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": null, "locale": "tr-TR", "description": null, "photo": {"id": 223260278, "url": "photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-48x48-noPad.jpg?1584310188", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-128x128-noPad.jpg?1584310188", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-400x400-noPad.jpg?1584310189", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-800x800-noPad.jpg?1584310189", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 458518, "display_name": "KIZILAY", "email": null, "type": "Custom", "slug": "kizilay", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "KIZILAY", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11358424, "display_name": "Ye\u015filay ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ye\u015filay-04b89901-746c-4a5b-8921-9c4f6d096043", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Ye\u015filay", "last_name": null, "title": null}, "has_email": true}, {"id": 1885704, "display_name": "\u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "email": null, "type": "Custom", "slug": "il-sa\u011fl\u0131k-m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130l", "last_name": "Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 1155800, "display_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131-31", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sa\u011fl\u0131k", "last_name": "Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": true}, {"id": 11358425, "display_name": "i\u00e7 i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "i\u00e7-i\u015fleri-bakanl\u0131\u011f\u0131-b0d25e5c-9926-44a1-bb27-da60c82563c5", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "i\u00e7", "last_name": "i\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": true}, {"id": 9322975, "display_name": "Devlet Hastanesi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "devlet-hastanesi", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Devlet", "last_name": "Hastanesi", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 1620795, "display_name": "\u0130BB", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ibb-7", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "\u0130BB", "last_name": null, "title": null}, "has_email": true}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "U\u011fur Y\u0131lmaz", "creator_photo": {"id": 223260278, "url": "photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-48x48-noPad.jpg?1584310188", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-128x128-noPad.jpg?1584310188", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-400x400-noPad.jpg?1584310189", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/do/ye/pjDOyEIUaZlMKzF-800x800-noPad.jpg?1584310189", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "K\u0131z\u0131lay : Devlete ba\u011fl\u0131 Sa\u011fl\u0131k \u00f6rg\u00fctlerinin \u00e7e\u015fitli yerlerde tekli maske ve dezanfektan da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131", "petition_title": "K\u0131z\u0131lay : Devlete ba\u011fl\u0131 Sa\u011fl\u0131k \u00f6rg\u00fctlerinin \u00e7e\u015fitli yerlerde tekli maske ve dezanfektan da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223260263, "url": "photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-400x400-noPad.jpg?1584310051", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-400x225-noPad.jpg?1584310051", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-800x450-noPad.jpg?1584310050", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/fw/oj/ztFWOJyXbAwMDAf-1600x900-noPad.jpg?1584310051", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 458518, "display_name": "KIZILAY", "email": null, "type": "Custom", "slug": "kizilay", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "KIZILAY", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, "progress": 17}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-15T22:07:29Z"}}, {"id": "recent_20833892", "petition": {"id": 20833892, "document_id": "20833892", "ask": "Korona vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 AVMler kapat\u0131ls\u0131n", "created_at": "2020-03-14T10:32:34Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-14T10:33:35Z", "last_edited_at": "2020-05-11T16:09:21Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Korona vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 AVMler kapat\u0131ls\u0131n", "description": "<p>2019 y\u0131l\u0131 Aral\u0131k ay\u0131nda ba\u015flayan ve yer k\u00fcremizin 1/3\u00fcn\u00fc tehdit alt\u0131na alan, y\u00fczlerce insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne ve binlercesini hayati tehlikeye sokan, insani duygular\u0131 ve sosyalle\u015fmeyi birebir tehdit eden kar\u015f\u0131s\u0131ndaki herkesi potansiyel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 olarak g\u00f6rmemize neden olan korona vir\u00fcs\u00fc \u00f6nce kom\u015fu \u00fclkelerimize sonras\u0131nda da ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz \u015fekilde vatan\u0131m\u0131za gelmi\u015f ve tehdit alt\u0131na alm\u0131\u015ft\u0131r.</p>\n<p>Biliyoruz ve inan\u0131yoruz ki yetkililer ve g\u00f6revlilerimiz canla ba\u015fla \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor dezenfektan antikor sa\u011flanmas\u0131nda insanl\u0131\u011fa yard\u0131m i\u00e7in b\u00fct\u00fcn \u00e7abalar\u0131n\u0131 ortaya koymaktad\u0131rlar. Ancak insanlar\u0131n yo\u011fun \u015fekilde hizmet ald\u0131\u011f\u0131 toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131 hastaneler okullar ve AVM ler halen insanlar\u0131 aktif olarak korkutmakta ve tehdit etmektedir.</p>\n<p>Her g\u00fcn y\u00fczlerce insanla birebir konu\u015fmak y\u00fcz y\u00fcze hizmet vermek zorunda olan AVM \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 insanlar\u0131n tedbirsiz \u015fekilde rahatl\u0131kla girip \u00e7\u0131kabilmesinden kaynakl\u0131 ciddi tehdit alt\u0131nda ve bununla ba\u011flant\u0131l\u0131 olarak aileleri de risk alt\u0131ndad\u0131rlar. Al\u0131nan \u00f6nlemler ne kadar fazla olursa olsun sadece sinema, spor salonlar\u0131, tiyatro ve konser alanlar\u0131, \u00e7ocuk oyun alanlar\u0131, kafe ve restoranlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 ve sadece AVM ortak kullan\u0131m alanlar\u0131n\u0131n ila\u00e7lanmas\u0131 ma\u011faza \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n hayati riskini ortadan kald\u0131rmaya yetmeyecektir. Hava alanlar\u0131nda belli \u00fclkelere u\u00e7u\u015flar\u0131n ge\u00e7ici s\u00fcreyle durdurulmas\u0131, hastanelerde \u00f6zel karantina alanlar\u0131 olu\u015fturulmas\u0131, okullar\u0131n tatil edilmesi, kafe restoran ve toplu kullan\u0131m mekanlar\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 gibi al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin de ge\u00e7ici s\u00fcreyle \u00f6nlem ama\u00e7l\u0131 tatil edilmesi gerekmektedir.</p>\n<p>D\u00fcnya n\u00fcfusunu fazlas\u0131yla tehdit eden ve bulundu\u011fu her v\u00fccuttan mutasyona u\u011frayarak \u00e7\u0131kan korona vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131, insans\u0131z alanlar\u0131 ila\u00e7lama yaparak ve ortak alanlara birka\u00e7 dezenfektan koyarak \u00f6nlem al\u0131nmas\u0131 yetersiz kalacakt\u0131r. Hastal\u0131\u011f\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ve vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma h\u0131z\u0131 da g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak gere\u011finin yap\u0131lmas\u0131n\u0131 AVM nin \u00f6nlem ama\u00e7l\u0131 tatil edilmesini istiyoruz.</p>\n<p>AVM ve Ma\u011faza \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "T\u200b.\u200bC. A\u0130LE VE SOSYAL H\u0130ZMETLER BAKANLI\u011eI, Covid-19 , KORONAV\u0130R\u00dcS , T\u200b.\u200bC. SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI", "letter_body": "Korona vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 AVMler kapat\u0131ls\u0131n", "end_date": "2021-05-11", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "korona-vir\u00fcs\u00fcne-kar\u015f\u0131-avmler-kapat\u0131ls\u0131n", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 495179, "locale": "tr-TR", "name": "avmlerkapat\u0131ls\u0131n", "slug": "avmlerkapat\u0131ls\u0131n-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 5}, {"id": 495310, "locale": "tr-TR", "name": "avm\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131", "slug": "avm\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 2}, {"id": 491529, "locale": "tr-TR", "name": "Koronavir\u00fcs", "slug": "koronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 40}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 811, "locale": "tr-TR", "name": "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131", "slug": "sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 116}, {"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 2428, "total_signature_count": 2428, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 1096, "total_share_count": 184, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 19, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": "Avmler_A\u00e7\u0131lmas\u0131n", "photo": {"id": 223245537, "url": "photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-400x400-noPad.jpg?1584562249", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-400x225-noPad.jpg?1584562248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-800x450-noPad.jpg?1584562249", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-1600x900-noPad.jpg?1584562249", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "activity": {"share.facebook.count": 1, "share.facebook.last_updated": 1630769521.141}, "user": {"id": 169720629, "slug": "169720629", "first_name": "Ersani", "last_name": "ERKU\u015e", "short_display_name": "Ersani", "display_name": "Ersani ERKU\u015e", "city": "Ankara", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "photo": {"id": 223303070, "url": "photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-48x48-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-128x128-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-400x400-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-800x800-noPad.jpg?1584570866", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 11369782, "display_name": "T.C. A\u0130LE VE SOSYAL H\u0130ZMETLER BAKANLI\u011eI", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-aile-ve-sosyal-hizmetler-bakanli\u011fi-96cb2ef0-1ae0-4a96-8460-90dd951a5840", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "A\u0130LE VE SOSYAL H\u0130ZMETLER BAKANLI\u011eI", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11316608, "display_name": "Covid-19 ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "covid-19-34dc8df8-4739-4380-97d2-0941ab46f730", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Covid-19", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11370194, "display_name": "KORONAV\u0130R\u00dcS ", "email": null, "type": "Custom", "slug": "koronavir\u00fcs", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "KORONAV\u0130R\u00dcS", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 452392, "display_name": "T.C. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-sa\u011fl\u0131k-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "tr-TR", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Ersani ERKU\u015e", "creator_photo": {"id": 223303070, "url": "photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-48x48-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-128x128-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-400x400-noPad.jpg?1584570865", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ul/ij/xuulIjFwdlHHCng-800x800-noPad.jpg?1584570866", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Korona vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 AVMler kapat\u0131ls\u0131n", "petition_title": "Korona vir\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131 AVMler kapat\u0131ls\u0131n", "petition_status": "active", "calculated_goal": 2500, "media": {"id": 223245537, "url": "photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-400x400-noPad.jpg?1584562249", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-400x225-noPad.jpg?1584562248", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-800x450-noPad.jpg?1584562249", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/jt/ca/fmjTCAIvcrIOAKO-1600x900-noPad.jpg?1584562249", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11369782, "display_name": "T.C. A\u0130LE VE SOSYAL H\u0130ZMETLER BAKANLI\u011eI", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-aile-ve-sosyal-hizmetler-bakanli\u011fi-96cb2ef0-1ae0-4a96-8460-90dd951a5840", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "A\u0130LE VE SOSYAL H\u0130ZMETLER BAKANLI\u011eI", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 97.12}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-14T10:32:34Z"}}, {"id": "recent_20800480", "petition": {"id": 20800480, "document_id": "20800480", "ask": "Coronavir\u00fcs Sebebiyle Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri Kapat\u0131ls\u0131n", "created_at": "2020-03-12T22:07:17Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-12T22:14:20Z", "last_edited_at": "2020-04-06T17:54:03Z", "original_locale": "tr-TR", "languages": ["tr"], "language_details": {}, "title": "Coronavir\u00fcs Sebebiyle Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri Kapat\u0131ls\u0131n #coronaAvmde @ailevecalisma @saglikbakanligi", "description": "<p>\u00a0Bildi\u011finiz \u00fczere \u00fclkemizde g\u00f6r\u00fclen ve hayati \u00f6nem arz eden Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn toplu alanlarda yay\u0131lma riski olduk\u00e7a fazlad\u0131r. <strong>Bir ma\u011faza \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olarak her g\u00fcn y\u00fczlerce insanla muhatap olmaktay\u0131m ve al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin her g\u00fcn binlerce insan taraf\u0131ndan ziyaret edildi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsek, hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lmas\u0131na elveri\u015fli bir ortam oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.</strong> Dolay\u0131s\u0131yla benim, meslekta\u015flar\u0131m\u0131n, di\u011fer al\u0131\u015fveri\u015f merkezi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ve ziyaret\u00e7ilerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin bir s\u00fcreli\u011fine kapat\u0131lmas\u0131n\u0131 talep ediyorum.</p>\n<p>Gere\u011finin yap\u0131lmas\u0131n\u0131 arz ederim.</p>", "targeting_description": "T.C. Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131", "letter_body": "Bildi\u011finiz \u00fczere \u00fclkemizde g\u00f6r\u00fclen ve hayati \u00f6nem arz eden Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn toplu alanlarda yay\u0131lma riski olduk\u00e7a fazlad\u0131r. Bir ma\u011faza \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olarak her g\u00fcn y\u00fczlerce insanla muhatap olmaktay\u0131m ve al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin her g\u00fcn binlerce insan taraf\u0131ndan ziyaret edildi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsek, hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lmas\u0131na elveri\u015fli bir ortam oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Dolay\u0131s\u0131yla benim, meslekta\u015flar\u0131m\u0131n, di\u011fer al\u0131\u015fveri\u015f merkezi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ve ziyaret\u00e7ilerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin bir s\u00fcreli\u011fine kapat\u0131lmas\u0131n\u0131 talep ediyorum.\nGere\u011finin yap\u0131lmas\u0131n\u0131 arz ederim.", "end_date": "2021-04-06", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TR", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "coronavir\u00fcs-sebebiyle-al\u0131\u015fveri\u015f-merkezleri-kapat\u0131ls\u0131n-coronaavmde-ailevecalisma-saglikbakanligi", "status": "victory", "victory_date": "2020-04-03", "victory_description": "AVM'lerin \u00e7o\u011funun kapanmas\u0131, baz\u0131lar\u0131nda sadece eczane ve marketlerin a\u00e7\u0131k kalmas\u0131yla kampanyam\u0131z\u0131n amac\u0131na ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\r\n\r\nAl\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri ve Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 Derne\u011fi, 19 Mart'ta AVM'ler i\u00e7in ge\u00e7ici kapatma tavsiye karar\u0131 ald\u0131 ve buna \u00e7ok say\u0131da AVM uyuyor. Uymayanlarda da dedi\u011fim gibi ma\u011fazalar kapal\u0131. \u0130zmir\u2019de il genelinde AVM\u2019lerin kapat\u0131lmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nd\u0131. Bu noktaya sizin gibi duyarl\u0131 nsanlar sayesinde gelebildik.", "is_verified_victory": true, "is_victory": true, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 491522, "locale": "tr-TR", "name": "coronavir\u00fcs", "slug": "coronavir\u00fcs-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1332}, {"id": 495179, "locale": "tr-TR", "name": "avmlerkapat\u0131ls\u0131n", "slug": "avmlerkapat\u0131ls\u0131n-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 5}, {"id": 494864, "locale": "tr-TR", "name": "Covid-19", "slug": "covid-19-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 52}, {"id": 180338, "locale": "tr-TR", "name": "\u00e7al\u0131\u015fan haklar\u0131", "slug": "\u00e7al\u0131\u015fan-haklar\u0131-tr-tr", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 107}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 87474, "total_signature_count": 87474, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 361910, "total_share_count": 84076, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 6997, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 1049604212, "slug": "1049604212", "first_name": "Zeliha", "last_name": "Tufan", "short_display_name": "Zeliha", "display_name": "Zeliha Tufan", "city": "", "state_code": "", "country_code": "TR", "website": "", "locale": "tr-TR", "description": "", "roles": []}, "photo": {"id": 223233024, "url": "photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-400x400-noPad.jpg?1584703222", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-400x225-noPad.jpg?1584703222", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-800x450-noPad.jpg?1584703222", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-1600x900-noPad.jpg?1584703222", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 10250438, "display_name": "T.C. Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-aile-\u00e7al\u0131\u015fma-ve-sosyal-hizmetler-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Zeliha Tufan", "display_title": "Coronavir\u00fcs Sebebiyle Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri Kapat\u0131ls\u0131n #coronaAvmde @ailevecalisma @saglikbakanligi", "petition_title": "Coronavir\u00fcs Sebebiyle Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri Kapat\u0131ls\u0131n #coronaAvmde @ailevecalisma @saglikbakanligi", "petition_status": "victory", "calculated_goal": 150000, "media": {"id": 223233024, "url": "photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-400x400-noPad.jpg?1584703222", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-400x225-noPad.jpg?1584703222", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-800x450-noPad.jpg?1584703222", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/mq/vn/kwMQvnjndtWNXPt-1600x900-noPad.jpg?1584703222", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 10250438, "display_name": "T.C. Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131", "email": null, "type": "Custom", "slug": "t-c-aile-\u00e7al\u0131\u015fma-ve-sosyal-hizmetler-bakanl\u0131\u011f\u0131", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "T.C.", "last_name": "Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 58.316}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-04-03T14:23:34Z"}}], "last_page": true, "query_source": "petition_service"}