{"offset": 0, "limit": 6, "count": 6, "total_count": 6, "max_score": null, "items": [{"id": "recent_6935921", "petition": {"id": 6935921, "document_id": "6935921", "ask": "Ein Leben ohne Sonne! Vivre sans soleil! Vivere senza sole! Living without sun!", "created_at": "2016-05-01T20:46:15Z", "deleted_at": null, "published_at": "2016-05-01T20:46:15Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "de-DE", "languages": ["de", "en", "fr", "it"], "language_details": {}, "title": "Ein Leben ohne Sonne! Vivre sans soleil! Vivere senza sole! Living without sun!", "description": "<p>Pour le <strong>FRANCAIS</strong> voir plus en bas, per l\u2019<strong>ITALIANO</strong> vedere pi\u00f9 in fondo, for <strong>ENGLISH</strong> see further below \u00a0</p>\n<p><strong>DEUTSCH</strong></p>\n<p>EIN LEBEN OHNE SONNE! So m\u00fcssen Patienten leben, die an Erythropoietischer Protoporphyrie leiden. Helft ihnen, die Behandlung zu bekommen, die es ihnen erlaubt aus dem Schatten zu treten.</p>\n<p>Hallo, hast du jemals daran gedacht, ein Leben ohne die Sonne zu f\u00fchren? Nur der Gedanke daran scheint unm\u00f6glich, oder? Aber jetzt werde ich dir ein Geheimnis enth\u00fcllen\u2026es ist nicht ein Alptraum, aus dem wir wieder wach werden k\u00f6nnen, sondern unser wahres Leben seit der Kindheit.</p>\n<p>Wir sind eine Gruppe von Patienten mit Erythropoietischer Protoporphyrie (EPP), einer sehr seltenen Krankheit. Sie erlaubt es uns nicht normal zu leben, weil unser Blut krank ist und in der Sonne brennt, die Haut wird von innen zerfressen. All dies geschieht in weniger als 5 Minuten Exposition gegen\u00fcber Sonnenlicht, und auch k\u00fcnstliche Lichtquellen sind sch\u00e4dlich. Ich weiss was du jetzt denkst\u2026Urlaub, wie geht das? Das ist nicht das Problem. Es geht um das, was man t\u00e4glich an einem sonnigen Tag macht: die Fenster am Morgen zu \u00f6ffnen, um Licht hereinzulassen, in der Sonne zu Fuss zum Fr\u00fchst\u00fcck zu gehen, mit dem Auto oder Bus zur Arbeit zu fahren oder die Kinder zur Schule zu bringen, in hellen, lichtdurchfluteten Umgebungen arbeiten zu k\u00f6nnen, deine Arbeit oder berufliche Ausbildung in einer solchen Umgebung \u00fcberhaupt auszu\u00fcben, und noch viel mehr. Kurz gesagt, im Gegensatz zu dir haben wir uns jeden Tag vor der Sonne zu f\u00fcrchten und zu fl\u00fcchten. Eine der angenehmsten Sachen der Welt, wie ein sch\u00f6ner sonniger Tag, wird f\u00fcr uns zu einem t\u00e4glichen Alptraum, der uns seit Kindheit gepr\u00e4gt und uns vieles verwehrt hat, weil die Folgen von Lichtexposition unertr\u00e4gliche Schmerzen und in extremen F\u00e4llen tats\u00e4chliche Verbrennungen sind. Es ist als ob jemand Feuer unter unsere Haut gesetzt h\u00e4tte \u2013 Wir brennen von innen und die Angst vor diesen Schmerzen hat unser Leben gebrandmarkt.</p>\n<p>Es gibt ein Medikament, mit dem viele von uns behandelt werden konnten, das so genannte Afamelanotid. Es erm\u00f6glicht uns, in die Sonne zu gehen, die Kinder zur Schule zu bringen und mit ihnen im Park zu spielen, zur Arbeit zu gehen, diese auszu\u00fcben oder sie \u00fcberhaupt erst zu lernen, an einem Sonntagnachmittag mit der Familie spazieren zu gehen und nicht alleine im Haus eingesperrt zu bleiben. Kurz gesagt, das Medikament hat uns ein normales Leben, eine Wiedergeburt gegeben. In der Schweiz waren wir die ersten, die es in 2006 getestet haben, und wir haben den Weg f\u00fcr seine Erprobung in vielen anderen L\u00e4ndern geebnet. Die Zulassung fand in der Europ\u00e4ischen Union im Jahr 2014 statt. Bereits im Jahr 2012 konnten wir es durch Artikel 71a/b des KVV bekommen, die Kosten f\u00fcr die Behandlung wurden von den Krankenversicherungen \u00fcbernommen. Seitdem konnten viele EPP-kranke Schweizer von der wundersamen Wirkung von Afamelanotid profitieren.</p>\n<p>Leider war diese L\u00f6sung nur vor\u00fcbergehend ... seit ein paar Wochen haben viele von uns die schreckliche Nachricht erhalten, dass unsere Krankenkassen nicht mehr bereit sind, die Kosten f\u00fcr das Medikament zu tragen. Grund ist eine Preiserh\u00f6hung, die nach unserem Kenntnisstand notwendig war, um die hohen Anforderungen der Europ\u00e4ischen Beh\u00f6rden zu erf\u00fcllen und die formale Vermarktung des Medikaments zu erm\u00f6glichen. Wir wurden pl\u00f6tzlich wieder in die Angst vor dem Licht und seinen schmerzhaften Folgen zur\u00fcckgeworfen. Zur\u00fcck in die H\u00f6lle\u2026</p>\n<p>Wir sind verzweifelt: die jungen Patienten unter uns bef\u00fcrchten, dass sie ihre Ausbildung werden unterbrechen m\u00fcssen, es gibt Eltern, die sich nicht mehr um ihre Kinder werden normal k\u00fcmmern k\u00f6nnen, Berufst\u00e4tige, die jetzt ihre Funktionen nicht mehr wie fr\u00fcher werden wahrnehmen k\u00f6nnen, und einige von uns, die den Stellenverlust bef\u00fcrchten m\u00fcssen, und noch andere die so hoffnungslos sind, dass wir uns grosse Sorgen machen, dass sie sich in den Alkohol st\u00fcrzen oder sich gar das Leben nehmen werden. Die Lage ist dramatisch\u2026</p>\n<p>Wir \u00f6ffnen diese Petition, um eine klare Botschaft \u00fcber die \u00e4usserst prek\u00e4re und verzweifelte Situation, in der wir uns befinden, an das Bundesamt f\u00fcr Gesundheit (BAG) zu senden: Wie kann es denn sein, dass uns der Zugang zu einem solch wesentlichen Medikament von einem Tag zum anderen verwehrt wird? Das ist eine Verletzung unserer Menschenrechte auf eine Behandlung! Es gibt keine Alternative zum Afamelanotid und die Einstellung der Verg\u00fctung stellt uns vor eine ethisch verwerfliche Entscheidung zwischen einer Behandlung und keiner Behandlung. Wir wurden bereits vom Schicksal schwer gezeichnet, an einer sehr seltenen und ungerechten Krankheit zu leiden, und jetzt sind wir auch durch ein Gesetz bestraft, das eine Entscheidung erm\u00f6glicht, die ausschliesslich auf wirtschaftlichen Aspekten beruht und auf v\u00f6llig willk\u00fcrliche Art und Weise bestimmt, dass wir dieser revolution\u00e4ren Behandlung nicht mehr w\u00fcrdig sind. Wir flehen deshalb das BAG an, in unsere Situation konkret einzugreifen, und etwas tun, um uns Afamelanotid zur\u00fcckzugeben. Wir beanspruchen das Recht, die gleichen sozialen, wirtschaftlichen und lebensverwirklichenden Chancen wie unsere anderen \"normalen\" Mitb\u00fcrger zu haben, die nicht an einer seltenen und belastenden Krankheit wie EPP leiden. Wir bitten um Hilfe!</p>\n<p><strong>FRANCAIS</strong></p>\n<p>VIVRE SANS SOLEIL! Ainsi vivent les malades de Protoporphyrie \u00c9rythropo\u00ef\u00e9tique. Aidez-les \u00e0 acc\u00e9der aux soins qui leurs permettent de sortir de l'ombre.</p>\n<p>Salut, as-tu d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 vivre sans le soleil ? La simple pens\u00e9e semble impossible, n\u2019est-ce pas? Mais je vais te r\u00e9v\u00e9ler un petit secret\u2026il ne s\u2019agit pas d\u2019un cauchemar duquel nous pouvons nous r\u00e9veiller, mais de notre condition depuis notre enfance.</p>\n<p>Nous sommes un groupe de patients souffrant de Protoporphyrie \u00c9rythropo\u00ef\u00e9tique (EPP), une maladie tr\u00e8s rare qui nous interdit de vivre normalement car notre sang est malade, il br\u00fble au soleil et il ronge notre peau de l'int\u00e9rieur. Tout cela se passe apr\u00e8s une exposition de moins de 5 minutes \u00e0 la lumi\u00e8re du soleil, mais les sources de lumi\u00e8re artificielle sont \u00e9galement dangereuses pour nous. Tu as certainement imm\u00e9diatement pens\u00e9 aux vacances mais le probl\u00e8me pour nous n\u2019est pas uniquement \u00e7a. Toutes les t\u00e2ches simples du quotidien lors d\u2019une journ\u00e9e ensoleill\u00e9e sont un d\u00e9fi pour nous: ouvrir les volets de la maison pour laisser entrer la lumi\u00e8re, marcher au soleil pour aller d\u00e9jeuner, prendre le bus pour aller au travail, conduire un v\u00e9hicule, accompagner les enfants \u00e0 l'\u00e9cole, se garer loin de l'endroit o\u00f9 vous souhaitez vous rendre, simplement travailler ou suivre votre formation dans des lieux inond\u00e9s de lumi\u00e8re, et bien plus encore. En bref, contrairement \u00e0 toi, nous devons fuir le soleil tous les jours. La chose la plus agr\u00e9able au monde, telle qu\u2019une belle journ\u00e9e ensoleill\u00e9e devient pour nous un cauchemar quotidien qui nous a marqu\u00e9 depuis notre enfance.\u00a0 Nous devons renoncer \u00e0 beaucoup de choses car les cons\u00e9quences d\u2019une exposition \u00e0 la lumi\u00e8re peuvent mener \u00e0 une douleur atroce et, dans d\u2019extr\u00eames cas, \u00e0 des v\u00e9ritables br\u00fblures. Tu br\u00fbles r\u00e9ellement de l'int\u00e9rieur comme si tu \u00e9tais prisonnier d\u2019un incendie et la peur de cette douleur affecte nos vies.</p>\n<p>Un m\u00e9dicament que beaucoup d'entre nous ont pu essayer, appel\u00e9 Afamelanotide, nous permet de nous exposer au soleil, aller chercher les enfants \u00e0 l'\u00e9cole et de jouer avec eux au parc, travailler et suivre une formation, de sortir le dimanche apr\u00e8s-midi en famille et enfin ne plus rester enferm\u00e9 seul \u00e0 la maison. En bref, le m\u00e9dicament nous a donn\u00e9 une vie normale, il nous a fait rena\u00eetre. En Suisse, nous avons \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 le tester en 2006 et nous avons ouvert la voie \u00e0 son exp\u00e9rimentation dans de nombreux autres pays et \u00e0 son approbation dans l'Union Europ\u00e9enne en 2014. En 2012, nous avons pu l\u2019obtenir gr\u00e2ce\u00a0\u00e0 l'article 71a/b de la OAMal et les assurances maladie ont pu couvrir les co\u00fbts. Depuis lors, de nombreux malades Suisses ont pu b\u00e9n\u00e9ficier des effets miraculeux\u00a0 de l'Afamelanotide.</p>\n<p>Malheureusement, cette solution ne fut que temporaire...depuis quelques semaines beaucoup d'entre nous ont re\u00e7u la terrible nouvelle que nos caisses maladies ne sont plus dispos\u00e9es \u00e0 rembourser le co\u00fbt du m\u00e9dicament en raison d'une augmentation du prix, \u00e0 notre connaissance n\u00e9cessaire pour r\u00e9pondre aux exigences rigoureuses des autorit\u00e9s europ\u00e9ennes et pour permettre la commercialisation officielle du m\u00e9dicament. Nous nous retrouvons \u00e0 nouveau plong\u00e9s dans la peur de la lumi\u00e8re et de ses cons\u00e9quences douloureuses. Retour \u00e0 l\u2019enfer\u2026</p>\n<p>Nous sommes d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s: les jeunes patients parmi nous craignent de devoir interrompre leur formation professionnelle, il y a des parents qui ne seront plus capables de s\u2019occuper de leurs enfants normalement, des employ\u00e9s ou des ind\u00e9pendants qui ne pourront plus exercer leurs fonctions professionnelles comme avant, et certains parmi nous qui ont peur de perdre leur emplois, et d'autres encore qui sont si d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s que nous craignons s\u00e9rieusement qu'ils puissent se plonger dans l'alcool ou m\u00eame se suicider. La situation est dramatique...</p>\n<p>Nous ouvrons donc cette p\u00e9tition pour donner un message clair \u00e0 l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Sant\u00e9 Publique (OFSP), quant \u00e0 la situation extr\u00eamement pr\u00e9caire et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e dans laquelle nous nous trouvons. Comment se fait-il que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un rem\u00e8de si essentiel puisse \u00eatre retir\u00e9 du jour au lendemain? Ceci est une violation des droits de l'homme et de notre droit \u00e0 un traitement! Il n'existe aucune alternative \u00e0 l\u2019Afamelanotide et avec cet arr\u00eat du remboursement du m\u00e9dicament nous sommes confront\u00e9s \u00e0 un retour forc\u00e9 \u00e0 notre vie de malade, \u00e0 une d\u00e9cision \u00e9thiquement r\u00e9pr\u00e9hensible entre un traitement et pas de traitement. Nous avons d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8rement marqu\u00e9s par le fait d'avoir une maladie tr\u00e8s rare et injuste, et maintenant nous sommes \u00e9galement p\u00e9nalis\u00e9s par une loi qui permet une d\u00e9cision arbitraire, fond\u00e9e uniquement sur des aspects \u00e9conomiques. Celle-ci a d\u00e9termin\u00e9 que nous ne sommes plus dignes de ce traitement r\u00e9volutionnaire. Nous implorons l'OFSP d'intervenir concr\u00e8tement dans notre situation et d\u2019agir pour nous redonner l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019Afamelanotide. Nous revendiquons le droit d'avoir les m\u00eames opportunit\u00e9s sociales et \u00e9conomiques, de pouvoir vivre comme le font nos autres concitoyens \"normaux\" qui ne souffrent pas d'une maladie rare et handicapante comme la EPP. S'il vous pla\u00eet aidez-nous!</p>\n<p><strong>ITALIANO</strong></p>\n<p>VIVERE SENZA SOLE! \u00a0Cos\u00ec vivono i malati di Protoporfiria Eritropoietica. Aiutateli ad avere la cura che gli permette di uscire dall\u2019ombra.</p>\n<p>Ciao, hai mai pensato di vivere senza sole? Impossibile solo il pensiero, vero? Ma ora ti sveler\u00f2 un segreto a te che stai leggendo... ci\u00f2 esiste e non \u00e8 un incubo dal quale ci si pu\u00f2 risvegliare, ma la nostra condizione dall'infanzia.</p>\n<p>Siamo un gruppo di pazienti affetti da Protoporfiria Eritropoietica (EPP), una patologia molto rara che non ci permette di vivere normalmente perch\u00e9 il nostro sangue \u00e8 ammalato e brucia al sole, corrodendo la pelle dall'interno. Tutto ci\u00f2 accade in meno di 5 minuti d'esposizione al sole ma anche a fonti di luce artificiale, e se anche hai pensato subito alle vacanze, il problema non \u00e8 questo per noi. Essenzialmente \u00e8 tutto ci\u00f2 che tu fai in una giornata di sole. Aprire le ante di casa per far entrare luce, camminare al sole per andare a fare colazione, guidare la macchina o prendere il bus per andare al lavoro o portare i bambini a scuola, parcheggiare dove vuoi anche lontano dal luogo dove ti devi recare, lavorare in luoghi inondati di luce, svolgere il tuo lavoro o la tua formazione professionale in tali ambienti, e molto di pi\u00f9 ancora. Insomma, noi a differenza tua dobbiamo scappare dal sole ogni giorno e la cosa pi\u00f9 piacevole al mondo come una bella giornata di sole per noi diventa un incubo quotidiano che ci ha segnato dall'infanzia e ci ha fatto rinunciare a moltissime cose perch\u00e9 le conseguenze dell\u2019esposizione alla luce sono dei dolori strazianti e in casi estremi ustioni vere e proprie, come se qualcuno avesse appiccato il fuoco sotto la tua pelle \u2013 Tu bruci dall\u2019interno e la paura di questi dolori ci ha condizionato la vita.</p>\n<p>Esiste un farmaco che molti di noi hanno potuto provare, si chiama Afamelanotide e ci permette di camminare al sole, andare a prendere i bambini a scuola e giocare con loro al parco, andare al lavoro, svolgerlo e impararlo, uscire la domenica pomeriggio in famiglia e non stare chiusi in casa da soli, insomma il farmaco ci ha donato una vita normale, ci ha fatto rinascere. In Svizzera siamo stati i primi a sperimentarlo nel 2006 e abbiamo aperto la via alla sua sperimentazione in molti altri paesi e alla sua approvazione nell\u2019Unione Europea nel 2014. Gi\u00e0 nel 2012 siamo riusciti a ottenerlo grazie all\u2019Articolo 71a/b della OAMal e alla copertura dei costi da parte delle assicurazioni malattia. Da allora molti malati Svizzeri hanno cos\u00ec potuto beneficiare degli effetti miracolosi dell\u2019Afamelanotide.</p>\n<p>Purtroppo questa soluzione si \u00e8 rivelata solo temporanea\u2026da alcune settimane molti di noi hanno ricevuto la terribile notizia che le nostre casse malati non sono pi\u00f9 disposte ad assumersi i costi del farmaco a causa di un aumento di prezzo, da ci\u00f2 che abbiamo potuto capire necessario per soddisfare le severe richieste delle autorit\u00e0 Europee e permettere la commercializzazione formale del farmaco. Noi ora ci troviamo ripiombati nel terrore della luce e delle sue dolorose conseguenze. Ritorno all\u2019inferno\u2026</p>\n<p>Siamo disperati: giovani malati che temono di dover interrompere la loro formazione professionale, genitori che non saranno pi\u00f9 in grado di prendersi cura dei loro figli in modo appropriato, dipendenti o liberi professionisti che non potranno pi\u00f9 svolgere i loro compiti lavorativi come prima, e alcuni di noi che hanno paura di perdere il posto di lavoro, e altri ancora che sono cos\u00ec angosciati che abbiamo seriamente paura che possano affogare la loro disperazione nell\u2019alcool o addirittura togliersi la vita. La situazione \u00e8 drammatica...</p>\n<p>Apriamo questa petizione per far arrivare un messaggio chiaro all'Ufficio federale della sanit\u00e0 pubblica (UFSP) sulla situazione estremamente precaria e disperata in cui ci troviamo: come pu\u00f2 essere che una cura cos\u00ec essenziale ci possa essere tolta da un giorno all\u2019altro? Ci\u00f2 \u00e8 una violazione dei nostri diritti umani a una cura! Non c\u2019\u00e8 alternativa all\u2019Afamelanotide e l\u2019interruzione del rimborso del farmaco ci pone di fronte a una decisione eticamente deprecabile tra una cura e nessuna cura. Gi\u00e0 siamo stati duramente segnati dal destino di avere una malattia molto rara e ingiusta, ed ora ci troviamo anche penalizzati da una legislazione che permette una decisione basata unicamente su aspetti economici che in maniera completamente arbitraria dichiara che non siamo pi\u00f9 degni di questa cura rivoluzionaria. Imploriamo l\u2019UFSP di intervenire concretamente nella nostra situazione e fare qualcosa per ridarci l\u2019Afamelanotide. Rivendichiamo il diritto di avere le stesse opportunit\u00e0 sociali, economiche e di realizzazione di vita come i nostri altri concittadini \u201cnormali\u201d che non soffrono di una malattia rara e debilitante come l\u2019EPP. Per favore, aiutateci!</p>\n<p><strong>ENGLISH</strong></p>\n<p>LIVING WITHOUT SUN! This is how Erythropoietic Protoporphyria sufferers have to live. Help them have the treatment that allows them to emerge from the shadows.</p>\n<p>Hello, have you ever thought of living without the sun? You can\u2019t even imagine that, can you? But now I will reveal a secret to you who are reading this...this is not a nightmare from which we can awaken, but our condition since childhood.</p>\n<p>We are a group of patients with Erythropoietic Protoporphyria (EPP), a rare disease that does not allow us to live normally because our blood is poisoned and burns in the sun, eating away at the skin from within. All of this happens in less than 5-minute exposure to sunlight, but also artificial light sources are dangerous, and even if you are now thinking \u201cholidays, how does that work?\u201d this is not the key problem for us. Essentially, everyday life is a constant battle against the sun: Opening the window drapery of the house to let the sunlight in, walking in the sun to go to breakfast, driving or taking the bus to go to work or take the kids to school, parking your car wherever you want even if it is far from the place where you intend to go, working in places flooded by light, carrying out your work or your professional training and education in such environments, and much more. In short, unlike you we have to protect ourselves from the sun every day. One of the most pleasant things in the world such as a beautiful sunny day for us is a painful nightmare that has marked us since childhood and made us give up many things because the consequences of light exposure are excruciating pain and, in extreme cases, actual burns, as if someone had set fire under your skin \u2013 You are burning from the inside out and the fear of this pain has dramatically affected our lives.</p>\n<p>There is a drug that many of us have been able to try, called Afamelanotide, and it allows us to walk in the sun, get the kids to school and play with them in the park, go to work, carry it out and learn a job, go out on a Sunday afternoon with the family and not stay locked in the house alone. In short, the drug has given us a normal life, it gave us a rebirth. In Switzerland, we were the first to test it in 2006 and we have paved the way for additional clinical trials in many other countries and its approval in the European Union in 2014. Already in 2012 we were able to get it through Article 71a/b of the Federal ordinance on health insurances, and treatment costs were covered by health insurances. Since then many Swiss EPP-sufferers have been able to benefit from the miraculous effects of Afamelanotide.</p>\n<p>Unfortunately, this solution was only temporary...a few weeks ago many of us received the horrible news that our health insurance companies are no longer willing to reimburse the costs of the treatment due to a price increase necessary, to our knowledge, to meet the stringent demands of the European authorities and allow the formal marketing of the drug. We now find ourselves plunged back in fear of the light and its painful consequences. Back in hell\u2026</p>\n<p>We are desperate: young patients fearing to have to interrupt their professional training and education, parents who will no longer be able to care for their children appropriately, employees and professionals who will not be able to perform their work duties as before, and some of us who are afraid of losing their jobs, and others who are so hopeless that we seriously fear that they might drown their desperation in alcohol or even commit suicide. The situation is dramatic ...</p>\n<p>We are opening this petition to convey a clear message to the Federal Office of Public Health (FOPH) on the extremely precarious and desperate situation in which we find ourselves: how can it be that the ONLY treatment which is so essential for us EPP sufferers can be withheld from us from one day to the next? This is a violation of our human rights to a treatment! There is no alternative to Afamelanotide and with the discontinuation of the reimbursement we are now faced with the ethically reprehensible decision between a treatment and no treatment. We have already been severely marked by destiny with a very rare disease, and now we are also penalized by a law that allows a decision based solely on economic considerations, which in completely arbitrary fashion determines that we are no longer worthy of this revolutionary treatment. We implore the FOPH to take concrete steps in our situation and do something to give Afamelanotide back to us. We reclaim the right to have the same social and economic opportunities as well as the right to realize our life plans just like our other \"normal\" fellow citizens who do not suffer from a rare and debilitating disease such as the EPP. Please help! \u00a0</p>", "targeting_description": "Bundesamt f\u00fcr Gesundheit", "letter_body": "Sehr geehrter Herr Peters,\nbitte, nehmen Sie sich Zeit, die Petition auf diesem Link zu lesen:\n<a href=\"https://www.change.org/p/ein-leben-ohne-sonne-vivre-sans-soleil-vivere-senza-sole-living-without-sun\" rel=\"nofollow\">https://www.change.org/p/ein-leben-ohne-sonne-vivre-sans-soleil-vivere-senza-sole-living-without-sun</a>\nAls Pr\u00e4sident der Schweizerischen Gesellschaft f\u00fcr Porphyrie (SGP) habe ich diese Petition gestartet, um Sie und die \u00d6ffentlichkeit auf die verzweifelte Lage vieler Schweizer Patienten, die an der sehr seltenen Erbkrankheit Erythropoietische Protoporphyrie (EPP) leiden, aufmerksam zu machen, und ich wende mich an Sie, in Ihrer leitenden Funktion beim BAG, mit der Bitte, uns in unserem Anliegen zu helfen, das Medikament Afamelanotid wieder zur\u00fcck zu bekommen. Meine Bitte folgt dem Brief von Frau Prof. Dr. Elisabeth Minder, Medizinischer Beirat der SGP, den sie am 4. Mai 2016 Ihnen geschickt hat, mit Kopie an Frau Nationalr\u00e4tin Ruth Humbel, Herrn Nationalrat Jean-Fran\u00e7ois Steiert, Frau Anne-Fran\u00e7oise Auberson, Pr\u00e4sidentin von ProRaris, und Herrn Prof. Dr. Matthias Baumgartner, Leiter von Radiz, an die auch diese Email in Kopie geht.\nUnsere Lage ist dramatisch: ohne die unentbehrliche Behandlung mit Afamelanotid gibt es junge Patienten, die ihre Ausbildung werden abbrechen m\u00fcssen, kleine Kinder, die im Dunklen eingesperrt bleiben m\u00fcssen, weil ihre betroffene Eltern sie im Freien nicht mehr beaufsichtigen k\u00f6nnen, Berufst\u00e4tige, die in ihren Funktionen betr\u00e4chtlich eingeschr\u00e4nkt werden, und solche denen der Stellenverlust droht. Die ganze Verzweiflung, Hilflosigkeit und Emp\u00f6rung von Patienten, ihren Familienangeh\u00f6rigen und Freunden wird klar, wenn Sie ihre Kommentare zur Petition lesen, die gegenw\u00e4rtig von mehr als 2\u2018500 Personen unterst\u00fctzt wird. Exemplarisch ist dieser ergreifende Kommentar von einem berufst\u00e4tigen Patient:\n\u201eIch unterst\u00fctze diese Petition weil ich an EPP leide, ohne dieses Medikament, werde ich meine Arbeitsstelle verlieren, weil ich zum Teil Kunden auf Baustellen treffen muss, die Anfahrt als auch die Meetings sind ein Problem ohne das Medikament. Mit dem Medikament lebe ich ein normales Leben. Ich bin bei der freiwilligen Feuerwehr im Kader und leiste j\u00e4hrlich Eins\u00e4tze, die auch bei sch\u00f6nem Wetter sind. Dies alles ginge nicht mehr ohne das Medikament. Bitte geben Sie uns eine Chance, damit wir unseren Beitrag an die Gesellschaft leisten k\u00f6nnen!!\u201c\nSie k\u00f6nnen weitere Details dem Petitionstext entnehmen, und andere wichtige Einzelheiten sind im Brief von Frau Prof. Minder erl\u00e4utert. Im letzteren beantragt Frau Prof. Minder (1) abzukl\u00e4ren, ob es richtig ist, dass ein Medikament unter der Bedingung einer Registrierung bei Swissmedic und BAG zum Markt-\u00fcblichen Preis verg\u00fctet wird, d.h. dass alle Medikamente, die aufgrund von Artikel 71a/b angewandt werden, nicht zu den vollen Kosten verg\u00fctet werden; (2) die Versicherer anzuweisen, ihre Kosten-Nutzen-Modelle und die angewandten Berechnungen f\u00fcr den einzelnen Patient transparent zu machen; und (3) die Versicherer anzuweisen, auf Verlangen die dem Patienten zustehende Rekurs-f\u00e4hige Verf\u00fcgung zuzustellen. Ich unterst\u00fctze Frau Prof. Minders Antrag an Sie bzw. an das BAG und m\u00f6chte bekr\u00e4ftigen, dass es f\u00fcr uns EPP Patienten sehr wichtig ist, eine Antwort auf die 3 Punkte zu bekommen, denn wir f\u00fchlen uns von den Krankenversicherungen nicht korrekt behandelt. Ihre Entscheidung, nicht mehr die vollen Kosten der Afamelanotid- Behandlung zu \u00fcbernehmen, hat f\u00fcr uns Patienten schwerwiegende und dramatische Folgen, und eine Erkl\u00e4rung in Form einer anfechtbaren und mit Rechtsmittelbelehrung versehenen Verf\u00fcgung von seitens der Krankenversicherungen w\u00e4re angebracht gewesen, dies bedauerlicherweise aber nicht der Fall gewesen ist. Wir warten immer noch darauf und wir hoffen, dass Ihre Intervention in dieser Angelegenheit die Krankenkassen dazu bewegen wird, uns endlich Antworten zu geben.\nIch w\u00fcrde ausserdem es sehr begr\u00fcssen, wenn Sie und das BAG andere Vorschl\u00e4ge dar\u00fcber h\u00e4tten, wie wir als Patientengemeinschaft oder einzelne Patienten unsere Krankenkassen dazu bringen k\u00f6nnten, ihren negativen Entscheid r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen und die vollen Kosten der Behandlung wieder zu \u00fcbernehmen. Dazu stehe ich Ihnen gerne als Ansprechpartner zur Verf\u00fcgung und erwarte gerne Ihren Vorschlag, wann und wie wir uns dar\u00fcber austauschen k\u00f6nnten.\nWir Patienten sind verzweifelt, viele von uns k\u00f6nnen und wollen sich kein Leben mehr ohne Afamelanotid vorstellen. Wir sind von der \u00fcberw\u00e4ltigenden Unterst\u00fctzung von den Vielen, die die Petition unterschrieben habe, sehr ger\u00fchrt. Wir brauchen aber auch konkrete Schritte, um Afamelanotid wieder zu bekommen, und hoffen, dass Sie und das BAG uns diese konkrete Hilfe anbieten k\u00f6nnen.\nBesten Dank und freundliche Gr\u00fcsse,\nDr. Rocco Falchetto\nPr\u00e4sident SGP\npraesident@porphyria.ch", "end_date": "2019-05-03", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CH", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "ein-leben-ohne-sonne-vivre-sans-soleil-vivere-senza-sole-living-without-sun", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": {"embed_tag": "<iframe allowfullscreen=\"\" class=\"embedly-embed\" frameborder=\"0\" height=\"992\" scrolling=\"no\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fplayer.vimeo.com%2Fvideo%2F165356683&amp;url=https%3A%2F%2Fvimeo.com%2F165356683\u2111=http%3A%2F%2Fi.vimeocdn.com%2Fvideo%2F569196736_200x150.jpg&amp;key=abed72197733490f8d0a688386837df5&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=vimeo\" width=\"556\"></iframe>", "photo": {"id": 135150782, "url": "photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-400x400-noPad.jpg?1528398016", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-400x225-noPad.jpg?1528398016", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-800x450-noPad.jpg?1528398016", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-1600x900-noPad.jpg?1528398016", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}}, "type": "video", "id": "v6935921"}, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 115598, "locale": "en-US", "name": "Afamelanotide", "slug": "afamelanotide-en-us", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1}, {"id": 27314, "locale": "en-US", "name": "rare disease", "slug": "rare-disease-en-us", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 71}, {"id": 4131, "locale": "en-US", "name": "Health and Safety", "slug": "health-and-safety", "photo_id": 141650786, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 18873}, {"id": 2561, "locale": "en-US", "name": "Health Care", "slug": "health-care-3", "photo_id": 169269326, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1416}, {"id": 2386, "locale": "en-US", "name": "health insurance", "slug": "health-insurance-2", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 395}, {"id": 115601, "locale": "en-US", "name": "erythropoietic protoporphyria", "slug": "erythropoietic-protoporphyria-en-us", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 1}, {"id": 7437, "locale": "en-US", "name": "Economic Justice", "slug": "economic-justice-10", "photo_id": 141650762, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 69175}, {"id": 7576, "locale": "en-US", "name": "medicine", "slug": "medicine-2", "photo_id": null, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 289}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 6677, "total_signature_count": 6677, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 1405, "total_share_count": 1884, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 2, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 2825, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 134726105, "url": "photos/2/ei/dg/YqeIDGKZzOayorf-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ei/dg/YqeIDGKZzOayorf-400x400-noPad.jpg?1528364071", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ei/dg/YqeIDGKZzOayorf-400x225-noPad.jpg?1528364071", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ei/dg/YqeIDGKZzOayorf-800x450-noPad.jpg?1528364071", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/ei/dg/YqeIDGKZzOayorf-1600x900-noPad.jpg?1528364072", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}}, "organization": {"id": 1282040, "slug": "swiss_society_for_porphyria", "name": "Swiss Society for Porphyria - www.porphyria.ch", "photo_id": null, "website": "", "country_code": "CH", "mission": null, "address": null, "address_line_2": null, "city": null, "state": null, "state_code": null, "zipcode": null, "postal_code": null, "formatted_location_string": "Switzerland", "fb_page": null, "twitter_page": null, "phone_number": null, "admin_contact_name": null, "admin_contact_email": null, "tax_name": null, "tax_id_number": null, "tax_address": null, "tax_city": null, "tax_state_code": null, "tax_country_code": null, "non_profit": null, "verified_by": null, "verified_at": null, "verification_requested_at": null, "video": null}, "activity": {"recruit.email.count": 5, "recruit.email.last_updated": 1627061633, "share.copylink.count": 1, "share.copylink.last_updated": 1626790015.387, "share.facebook.count": 4, "share.facebook.last_updated": 1634381660.786, "share.sms.count": 1, "share.sms.last_updated": 1626845943.209, "share.twitter.count": 2, "share.twitter.last_updated": 1624092752.608, "share.whatsapp.count": 5, "share.whatsapp.last_updated": 1632350681.39}, "user": {"id": 119552370, "slug": "119552370", "first_name": "Rocco", "last_name": "Falchetto", "short_display_name": "Rocco", "display_name": "Rocco Falchetto", "city": "Basel", "state_code": "", "country_code": "CH", "website": "https://www.twitter.com/Falchro1", "locale": "en-US", "description": "", "photo": {"id": 134841596, "url": "photos/4/br/mt/gQBRMtXLJceYXSX-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/br/mt/gQBRMtXLJceYXSX-48x48-noPad.jpg?1528373500", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/br/mt/gQBRMtXLJceYXSX-128x128-noPad.jpg?1528373500", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/br/mt/gQBRMtXLJceYXSX-400x400-noPad.jpg?1528373501", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/4/br/mt/gQBRMtXLJceYXSX-800x800-noPad.jpg?1528373501", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 5754485, "display_name": "Bundesamt f\u00fcr Gesundheit", "email": null, "type": "Custom", "slug": "bundesamt-f\u00fcr-gesundheit-4", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Bundesamt", "last_name": "f\u00fcr Gesundheit", "title": "Direktionsbereich Kranken- und Unfallversicherung"}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Swiss Society for Porphyria - www.porphyria.ch", "display_title": "Ein Leben ohne Sonne! Vivre sans soleil! Vivere senza sole! Living without sun!", "petition_title": "Ein Leben ohne Sonne! Vivre sans soleil! Vivere senza sole! Living without sun!", "petition_status": "active", "calculated_goal": 7500, "media": {"embed_tag": "<iframe allowfullscreen=\"\" class=\"embedly-embed\" frameborder=\"0\" height=\"992\" scrolling=\"no\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fplayer.vimeo.com%2Fvideo%2F165356683&amp;url=https%3A%2F%2Fvimeo.com%2F165356683\u2111=http%3A%2F%2Fi.vimeocdn.com%2Fvideo%2F569196736_200x150.jpg&amp;key=abed72197733490f8d0a688386837df5&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=vimeo\" width=\"556\"></iframe>", "photo": {"id": 135150782, "url": "photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-400x400-noPad.jpg?1528398016", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-400x225-noPad.jpg?1528398016", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-800x450-noPad.jpg?1528398016", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kw/up/YQKWUPHWGPGYRQq-1600x900-noPad.jpg?1528398016", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}}, "type": "video", "id": "v6935921"}, "primary_target": {"id": 5754485, "display_name": "Bundesamt f\u00fcr Gesundheit", "email": null, "type": "Custom", "slug": "bundesamt-f\u00fcr-gesundheit-4", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Bundesamt", "last_name": "f\u00fcr Gesundheit", "title": "Direktionsbereich Kranken- und Unfallversicherung"}, "has_email": false}, "progress": 89.02666666666667}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2021-06-18T14:17:05Z"}}, {"id": "recent_26930263", "petition": {"id": 26930263, "document_id": "26930263", "ask": "IL GOVERNO ITALIANO RIMBORSI LE ACCISE SUL CARBURANTE", "created_at": "2021-01-19T10:23:44Z", "deleted_at": null, "published_at": "2021-01-19T10:24:33Z", "last_edited_at": "2021-01-19T10:24:33Z", "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano: IL GOVERNO ITALIANO RIMBORSI LE ACCISE SUL CARBURANTE", "description": "<p>Il sistema di trasporto su gomma di persone \u00e8 un settore strategico del panorama italiano, nel quale operano circa 6000 imprese. Per queste imprese beneficiare di prezzi del gasolio ridotti, attraverso una riduzione dell'aliquota d'accisa applicabile, \u00e8 di fondamentale importanza nello svolgimento delle loro attivit\u00e0, e lo \u00e8 ancora di pi\u00f9 nell\u2019attuale contesto pandemico.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>L'articolo 7 della direttiva 2003/96/CE stabilisce che \u00e8 possibile applicare un'aliquota d'accisa ridotta alla categoria denominata \"gasolio commerciale utilizzato come propellente\", la quale comprende autoveicoli adibiti esclusivamente al trasporto merci con peso a pieno carico pari o superiore a 7,5 tonnellate o autoveicoli adibiti a trasporto regolare o occasionale di passeggeri.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Tuttavia, con il decreto legislativo n. 26 del 2 febbraio 2007 (Dlgs 26/2007) e successivi provvedimenti in materia, lo Stato italiano ha ristretto il campo di applicazione della suddetta direttiva, escludendo in modo arbitrario e iniquo il trasporto occasionale (il cosiddetto \"noleggio autobus con conducente\") dall'applicazione di tale agevolazione.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Trascurando, altres\u00ec, che detti autobus immatricolati per il servizio di noleggio con conducente (NCC) vengono impiegati anche per l\u2019esecuzione di servizi trasporto scolastico, ovvero per servizi finalizzati assimilati al trasporto pubblico locale (TPL).</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Il firmatario chiede al Parlamento europeo, e in particolare alla Commissione per le Petizioni e alle altre commissioni competenti, di interrogare la Commissione europea sul perch\u00e9 non sia stata portata avanti la procedura di infrazione contro il Governo italiano per la mancata applicazione della direttiva del Consiglio europeo 2003/96/ce, con particolare riferimento all\u2019Art.7.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Nello specifico, si fa riferimento al paragrafo 2, comma (b) del suddetto articolo, che cito per intero:</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u201ctrasporto regolare o occasionale di passeggeri, effettuato con</p>\n<p>un autoveicolo delle categorie M2 o M3, quali definite dalla</p>\n<p>direttiva 70/156/CEE del Consiglio, del 6 febbraio 1970,</p>\n<p>concernente il ravvicinamento delle legislazioni degli Stati</p>\n<p>membri relative all'omologazione dei veicoli a motore e dei</p>\n<p>loro rimorchi\u201d.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Il testo originale della direttiva non lascia spazio ad altre interpretazioni se non in senso inclusivo ed estensivo. Contrariamente a ci\u00f2, il Governo italiano ha interpretato arbitrariamente tale riferimento in senso esclusivo.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>A suffragare la tesi del firmatario, la risposta giunta in data 22 marzo 2018 dell\u2019allora Commissario europeo per gli affari economici e monetari e Vice-Presidente della Commissione, Pierre Moscovici, all\u2019Interrogazione con richiesta di risposta scritta E-000853/2018 alla Commissione.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Cito per intero:</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u201cLa Commissione \u00e8 del parere che l'articolo 7 della direttiva 2003/96/CE non preveda la possibilit\u00e0 per gli Stati membri dell'UE di adottare una definizione nazionale pi\u00f9 restrittiva (del tipo descritto nell'interrogazione dell'onorevole deputato) di quella di cui all'articolo 7, paragrafo 3), lettere a) e b), della stessa.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>I servizi della Commissione contatteranno le autorit\u00e0 italiane competenti per verificare il recepimento della suddetta disposizione della direttiva nella legislazione nazionale e valuteranno opportune azioni atte a garantire la corretta attuazione della normativa UE.\u201d</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Alla luce di tutto questo e come congruo rimborso, anche in considerazione dell\u2019attuale contesto pandemico e delle gravi e profonde sofferenze che sta patendo la categoria, il firmatario chiede infine che il Governo italiano proceda al rimborso delle accise sul carburante per i ventiquattro mesi antecedenti l\u2019inizio della pandemia da Covid-19 (marzo 2018), da erogare a tutte le imprese private operanti nel settore del noleggio autobus con conducente.</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano, European Commission, European Parliament, Council of the European Union", "letter_body": "IL GOVERNO ITALIANO RIMBORSI LE ACCISE SUL CARBURANTE", "end_date": "2022-01-21", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "BE", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "presidenza-del-consiglio-dei-ministri-governo-italiano-il-governo-italiano-rimborsi-le-accise-sul-carburante", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7437, "locale": "en-US", "name": "Economic Justice", "slug": "economic-justice-10", "photo_id": 141650762, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 69175}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 340, "total_signature_count": 340, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 2689, "total_share_count": 283, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 94, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 1175143609, "slug": "1175143609", "first_name": "Giandomenico", "last_name": "Marziano", "short_display_name": "Giandomenico", "display_name": "Giandomenico Marziano", "city": "Cesano Maderno", "state_code": "", "country_code": "IT", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "roles": []}, "photo": {"id": 225101812, "url": "photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-400x400-noPad.jpg?1611051829", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-400x225-noPad.jpg?1611051829", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-800x450-noPad.jpg?1611051829", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-1600x900-noPad.jpg?1611051830", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 81013, "display_name": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano", "email": null, "type": "Custom", "slug": "presidenza-del-consiglio-dei-ministri-governo-italiano", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2019-11-14T15:54:18Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Presidenza", "last_name": "del consiglio dei ministri, Governo Italiano", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 222735886, "url": "photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-48x48-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-128x128-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-400x400-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-800x800-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 584906, "display_name": "European Commission", "email": null, "type": "Custom", "slug": "european-commission", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": "2015-03-02T16:25:26Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "European", "last_name": "Commission", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 145586807, "url": "photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-48x48-noPad.jpg?1529218341", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-128x128-noPad.jpg?1529218341", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-400x400-noPad.jpg?1529218341", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-800x800-noPad.jpg?1529218342", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 48964, "display_name": "European Parliament", "email": null, "type": "Custom", "slug": "european-parliament-3", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-GB", "confirmed_at": "2016-08-04T23:36:26Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "European", "last_name": "Parliament", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 146300153, "url": "photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-48x48-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-128x128-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-400x400-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-800x800-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 574310, "display_name": "Council of the European Union", "email": null, "type": "Custom", "slug": "council-of-the-european-union", "description": "Official profile of the European Council in Change.org. ", "publicly_visible": true, "verified_at": "2015-01-27T12:16:28Z", "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": "2015-01-27T12:12:12Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Council", "last_name": "of the European Union", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 39543401, "url": "photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-48x48-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-128x128-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-400x400-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-800x800-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Giandomenico Marziano", "display_title": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano: IL GOVERNO ITALIANO RIMBORSI LE ACCISE SUL CARBURANTE", "petition_title": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano: IL GOVERNO ITALIANO RIMBORSI LE ACCISE SUL CARBURANTE", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 225101812, "url": "photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-400x400-noPad.jpg?1611051829", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-400x225-noPad.jpg?1611051829", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-800x450-noPad.jpg?1611051829", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/nv/ux/funVUxxGEmCLTPZ-1600x900-noPad.jpg?1611051830", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 81013, "display_name": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano", "email": null, "type": "Custom", "slug": "presidenza-del-consiglio-dei-ministri-governo-italiano", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2019-11-14T15:54:18Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Presidenza", "last_name": "del consiglio dei ministri, Governo Italiano", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 222735886, "url": "photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-48x48-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-128x128-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-400x400-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-800x800-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, "progress": 68}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2021-01-19T10:23:44Z"}}, {"id": "recent_21808683", "petition": {"id": 21808683, "document_id": "21808683", "ask": "RIAPRIAMO NEGOZI AL DETTAGLIO IL 4 MAGGIO", "created_at": "2020-04-27T08:03:48Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-27T08:04:02Z", "last_edited_at": "2020-04-27T09:28:56Z", "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Giuseppe Conte: RIAPRIAMO NEGOZI AL DETTAGLIO IL 4 MAGGIO", "description": "<p>Carissimo presidente Conte,</p>\n<p>Siamo Negozianti, PARTITE IVA che non alzano la saracinesca dal 11/03/2020 e ci rivolgiamo a lei solo per POTER TORNARE A LAVORARE IL 4 MAGGIO.</p>\n<p>Con tutte le precauzioni che lei e le task force che ha come supporto tecnico riterrete opportune ed indispensabili per la sicurezza di tutti NOI ITALIANI.</p>\n<p>Siamo categorie che in queste settimane si sono adeguate alle norme di igiene e di distanziamento sociale che hanno chiuso affidandosi nelle mani del Governo.\u00a0</p>\n<p>Le nostre attivit\u00e0 NON POSSONO reggere un altro mese di chiusura totale.</p>\n<p>Possiamo organizzare il nostro lavoro in TOTALE sicurezza, non meno di un supermercato.\u00a0</p>\n<p>SIAMO PRONTI AD ACCETTARE OGNI RESTRIZIONE CI VENGA RICHIESTA PER LA SALUTE, MA NON QUELLA DI NON TORNARE A LAVORARE COME ALTRE ATTIVITA' IL 4 MAGGIO.</p>\n<p>Il nostro vuole essere un grido di aiuto, la preghiamo di riconsiderare la possibilit\u00e0 di lasciarci tornare al nostro lavoro, CON TUTTE LE PRECAUZIONI NECESSARIE, ma tornare al lavoro il 4 MAGGIO.</p>", "targeting_description": "Giuseppe Conte", "letter_body": "RIAPRIAMO I NEGOZI AL DETTAGLIO IL 4 MAGGIO", "end_date": "2021-07-25", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "IT", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "giuseppe-conte-riapriamo-negozi-al-dettaglio-il-4-maggio", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7437, "locale": "en-US", "name": "Economic Justice", "slug": "economic-justice-10", "photo_id": 141650762, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 69175}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 100, "total_signature_count": 100, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 849, "total_share_count": 104, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 24, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223651603, "url": "photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-400x400-noPad.jpg?1587974629", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-400x225-noPad.jpg?1587974629", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-800x450-noPad.jpg?1587974629", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-1600x900-noPad.jpg?1587974629", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 393147843, "slug": "393147843", "first_name": "Daria", "last_name": "Mazzetto", "short_display_name": "Daria", "display_name": "Daria Mazzetto", "city": "Biella", "state_code": "", "country_code": "IT", "website": "", "locale": "it-IT", "description": "", "photo": {"id": 223652806, "url": "photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-48x48-noPad.jpg?1587989729", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-128x128-noPad.jpg?1587989730", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-400x400-noPad.jpg?1587989730", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-800x800-noPad.jpg?1587989730", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 12159450, "display_name": "Mario Draghi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mario-draghi-be5ec4bc-c5a6-4d8a-b93c-38b863329df6", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2021-02-15T09:58:13Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mario", "last_name": "Draghi", "title": "Presidente del Consiglio dei Ministri"}, "has_email": true, "photo": {"id": 225214978, "url": "photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-48x48-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-128x128-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-400x400-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-800x800-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 10094418, "display_name": "Mario Draghi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mario draghi", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Giuseppe", "last_name": "Conte", "title": "Presidente del Consiglio"}, "has_email": false, "photo": {"id": 225215621, "url": "photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-48x48-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-128x128-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-400x400-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-800x800-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Daria Mazzetto", "creator_photo": {"id": 223652806, "url": "photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-48x48-noPad.jpg?1587989729", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-128x128-noPad.jpg?1587989730", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-400x400-noPad.jpg?1587989730", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/rg/yu/GuRGYuwYqyTMzoZ-800x800-noPad.jpg?1587989730", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Giuseppe Conte: RIAPRIAMO NEGOZI AL DETTAGLIO IL 4 MAGGIO", "petition_title": "Giuseppe Conte: RIAPRIAMO NEGOZI AL DETTAGLIO IL 4 MAGGIO", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 223651603, "url": "photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-400x400-noPad.jpg?1587974629", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-400x225-noPad.jpg?1587974629", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-800x450-noPad.jpg?1587974629", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/fv/va/sbFvvaUJeNBYCGc-1600x900-noPad.jpg?1587974629", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12159450, "display_name": "Mario Draghi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mario-draghi-be5ec4bc-c5a6-4d8a-b93c-38b863329df6", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2021-02-15T09:58:13Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mario", "last_name": "Draghi", "title": "Presidente del Consiglio dei Ministri"}, "has_email": true, "photo": {"id": 225214978, "url": "photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-48x48-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-128x128-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-400x400-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-800x800-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, "progress": 50}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-04-27T09:57:30Z"}}, {"id": "recent_21172935", "petition": {"id": 21172935, "document_id": "21172935", "ask": "LA CHIESA DEVE PAGARE", "created_at": "2020-03-28T11:01:27Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-28T11:02:24Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Giuseppe Conte: LA CHIESA DEVE PAGARE", "description": "<p>\u00c8 possibile che in tutto questo periodo la chiesa che sia una delle pi\u00f9 ricche non abbia mai donato un centesimo? Non paghi mai tasse e un momento del bisogno si rinchiude isolato a pregare senza osare aiuto a tutti i bisognosi?\u00a0</p>\n<p>Bisognosi che\u00a0 tutte le domeniche vanno in chiesa a pregare e mettono offerte in modo che loro possano comprare crocifissi d'oro?</p>\n<p>DEVONO ANCHE LORO COMINCIARE A PAGARE LE TASSE etc etc</p>", "targeting_description": "Giuseppe Conte, Papa Francesco Bergoglio, Sergio Mattarella", "letter_body": "LA CHIESA DEVE PAGARE", "end_date": "2021-04-02", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "IT", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "giuseppe-conte-la-chiesa-deve-pagare", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7437, "locale": "en-US", "name": "Economic Justice", "slug": "economic-justice-10", "photo_id": 141650762, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 69175}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 9, "total_signature_count": 9, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 50, "total_share_count": 4, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 0, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223421488, "url": "photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-400x400-noPad.jpg?1585393292", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-400x225-noPad.jpg?1585393292", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-800x450-noPad.jpg?1585393292", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-1600x900-noPad.jpg?1585393292", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 393122949, "slug": "393122949", "first_name": "Matteo", "last_name": "Fatone", "short_display_name": "Matteo", "display_name": "Matteo Fatone", "city": "", "state_code": null, "country_code": "IT", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "photo": {"id": 93425721, "url": "photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-48x48-noPad.jpg?1537386886", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-128x128-noPad.jpg?1537386886", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-400x400-noPad.jpg?1537386886", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-800x800-noPad.jpg?1537386886", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 12159450, "display_name": "Mario Draghi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mario-draghi-be5ec4bc-c5a6-4d8a-b93c-38b863329df6", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2021-02-15T09:58:13Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mario", "last_name": "Draghi", "title": "Presidente del Consiglio dei Ministri"}, "has_email": true, "photo": {"id": 225214978, "url": "photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-48x48-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-128x128-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-400x400-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-800x800-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 10094418, "display_name": "Mario Draghi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mario draghi", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Giuseppe", "last_name": "Conte", "title": "Presidente del Consiglio"}, "has_email": false, "photo": {"id": 225215621, "url": "photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-48x48-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-128x128-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-400x400-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/hl/qz/IxHLQzUdaJnTevo-800x800-noPad.jpg?1613400536", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 729922, "display_name": "Papa Francesco Bergoglio", "email": null, "type": "Custom", "slug": "papa-francesco-34", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "it-IT", "confirmed_at": "2017-04-12T11:10:03Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Papa", "last_name": "Francesco Bergoglio", "title": "Papa della Chiesa Cattolica"}, "has_email": false, "photo": {"id": 220988894, "url": "photos/1/ot/rg/fmOtrGbufCkRMGf-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ot/rg/fmOtrGbufCkRMGf-48x48-noPad.jpg?1535111159", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ot/rg/fmOtrGbufCkRMGf-128x128-noPad.jpg?1535111159", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ot/rg/fmOtrGbufCkRMGf-400x400-noPad.jpg?1535111159", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ot/rg/fmOtrGbufCkRMGf-800x800-noPad.jpg?1535111159", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 2501586, "display_name": "Sergio Mattarella", "email": null, "type": "Custom", "slug": "sergio-mattarella-26", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2017-03-30T15:20:18Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Sergio", "last_name": "Mattarella", "title": "Presidente della Repubblica Italiana"}, "has_email": true, "photo": {"id": 220936841, "url": "photos/6/wo/xa/ECwoxAKXaVbKeZK-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/wo/xa/ECwoxAKXaVbKeZK-48x48-noPad.jpg?1533845223", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/wo/xa/ECwoxAKXaVbKeZK-128x128-noPad.jpg?1533845223", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/wo/xa/ECwoxAKXaVbKeZK-400x400-noPad.jpg?1533845224", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/wo/xa/ECwoxAKXaVbKeZK-800x800-noPad.jpg?1533845224", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Matteo Fatone", "creator_photo": {"id": 93425721, "url": "photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-48x48-noPad.jpg?1537386886", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-128x128-noPad.jpg?1537386886", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-400x400-noPad.jpg?1537386886", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/ku/do/ViKudorgwwbRNfI-800x800-noPad.jpg?1537386886", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Giuseppe Conte: LA CHIESA DEVE PAGARE", "petition_title": "Giuseppe Conte: LA CHIESA DEVE PAGARE", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223421488, "url": "photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-400x400-noPad.jpg?1585393292", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-400x225-noPad.jpg?1585393292", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-800x450-noPad.jpg?1585393292", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/ta/aj/SrtaAJDOZeeQYwb-1600x900-noPad.jpg?1585393292", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 12159450, "display_name": "Mario Draghi", "email": null, "type": "Custom", "slug": "mario-draghi-be5ec4bc-c5a6-4d8a-b93c-38b863329df6", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2021-02-15T09:58:13Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Mario", "last_name": "Draghi", "title": "Presidente del Consiglio dei Ministri"}, "has_email": true, "photo": {"id": 225214978, "url": "photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-48x48-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-128x128-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-400x400-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/3/ao/jn/nqAOjNEWjZfQRyc-800x800-noPad.jpg?1613383274", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, "progress": 9}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-28T11:01:27Z"}}, {"id": "recent_20801207", "petition": {"id": 20801207, "document_id": "20801207", "ask": "Resignation of LaGarde", "created_at": "2020-03-12T23:52:42Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-12T23:53:49Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["en", "it"], "language_details": {}, "title": "European Commission: Resignation of LaGarde", "description": "<p>Oggi la Borsa italiana ha vissuto il giorno pi\u00f9 brutto chiudendo con un -17% e un assalto speculativo contro i titoli di Stato senza precedenti. Lo scenario finanziario funesto \u00e8 stato scatenato dalle parole inopportune della governatrice della BCE Lagarde che nel giorno pi\u00f9 importante ha dichiarato che la Banca centrale europea non esiste per \u201cchiudere gli spread\u201d, scatenando il panico nelle borse europee. E' letteralmente inaudito che in un momento tragico come quello che sta passando tutta l\u2019Europa sia la numero uno della BCE a soffiare sul fuoco. Nel 2012 l'italiano Mario Draghi aveva usato il 'bazooka' per evitare il panico, oggi il suo successore francese Lagarde ha invece avuto l\u2019idea geniale di usare come arma il 'boomerang', che infatti \u00e8 tornato indietro e ha colpito tutti. Il Governo italiano alzi subito la voce e pretenda la rimozione della Lagarde, persona che ha mostrato tutta la sua inadeguatezza in uno scenario dove non sono ammessi errori.<br><br></p>\n<p>Today the Italian stock market has experienced the worst day, closing with a -17% and an unprecedented speculative assault against government bonds. The dire financial scenario was triggered by the inappropriate words of the governor of the ECB Lagarde who on the most important day declared that the European Central Bank does not exist to \"close the spreads\", triggering panic on the European stock exchanges. It is literally unheard of that in a tragic moment like the one that is going through all of Europe it is the number one of the ECB to blow on the fire. In 2012 the Italian Mario Draghi had used the 'bazooka' to avoid panic, today his French successor Lagarde instead had the brilliant idea of \u200b\u200busing the 'boomerang' as a weapon, which in fact has gone back and has affected everyone. The Italian government immediately raises his voice and demands the removal of Lagarde, a person who has shown all his inadequacy in a scenario where errors are not allowed.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "European Commission, European Parliament, Council of the European Union, Unione Europea, Parlamento europeo, World Bank", "letter_body": "Resignation of LaGarde", "end_date": "2021-03-14", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "US", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "european-commission-resignation-of-lagarde", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7437, "locale": "en-US", "name": "Economic Justice", "slug": "economic-justice-10", "photo_id": 141650762, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 69175}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 6, "total_signature_count": 6, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 54, "total_share_count": 11, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 1, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223233911, "url": "photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-400x400-noPad.jpg?1584057163", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-400x225-noPad.jpg?1584057163", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-800x450-noPad.jpg?1584057163", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-1600x900-noPad.jpg?1584057163", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 549124862, "slug": "549124862", "first_name": "Daniela", "last_name": "Carral", "short_display_name": "Daniela", "display_name": "Daniela Carral", "city": "San Diego", "state_code": "CA", "country_code": "US", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 584906, "display_name": "European Commission", "email": null, "type": "Custom", "slug": "european-commission", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": "2015-03-02T16:25:26Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "European", "last_name": "Commission", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 145586807, "url": "photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-48x48-noPad.jpg?1529218341", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-128x128-noPad.jpg?1529218341", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-400x400-noPad.jpg?1529218341", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-800x800-noPad.jpg?1529218342", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 48964, "display_name": "European Parliament", "email": null, "type": "Custom", "slug": "european-parliament-3", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-GB", "confirmed_at": "2016-08-04T23:36:26Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "European", "last_name": "Parliament", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 146300153, "url": "photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-48x48-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-128x128-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-400x400-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ls/op/ZXLsoPyHfWIrQWe-800x800-noPad.jpg?1529273216", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 574310, "display_name": "Council of the European Union", "email": null, "type": "Custom", "slug": "council-of-the-european-union", "description": "Official profile of the European Council in Change.org. ", "publicly_visible": true, "verified_at": "2015-01-27T12:16:28Z", "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": "2015-01-27T12:12:12Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Council", "last_name": "of the European Union", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 39543401, "url": "photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-48x48-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-128x128-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-400x400-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/ru/wd/QarUWdDoURYxqct-800x800-noPad.jpg?1522682118", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 226288, "display_name": "Unione Europea", "email": null, "type": "Custom", "slug": "unione-europea-14", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "it-IT", "confirmed_at": "2019-11-14T15:50:48Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Unione", "last_name": "Europea", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 222735871, "url": "photos/9/jt/kk/pMjtkkePdDdSMjR-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/jt/kk/pMjtkkePdDdSMjR-48x48-noPad.jpg?1573746730", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/jt/kk/pMjtkkePdDdSMjR-128x128-noPad.jpg?1573746730", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/jt/kk/pMjtkkePdDdSMjR-400x400-noPad.jpg?1573746730", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/jt/kk/pMjtkkePdDdSMjR-800x800-noPad.jpg?1573746730", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, {"id": 83469, "display_name": "Parlamento europeo", "email": null, "type": "Custom", "slug": "parlamento-europeo-2044", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "it-IT", "confirmed_at": "2019-04-10T10:37:48Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Parlamento", "last_name": "europeo", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 591280, "display_name": "World Bank", "email": null, "type": "Custom", "slug": "world-bank-3", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-IN", "confirmed_at": "2016-08-04T21:10:10Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "World", "last_name": "Bank", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 146289977, "url": "photos/7/qh/lc/cbQhlckAFQCUvyS-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/qh/lc/cbQhlckAFQCUvyS-48x48-noPad.jpg?1529272568", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/qh/lc/cbQhlckAFQCUvyS-128x128-noPad.jpg?1529272568", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/qh/lc/cbQhlckAFQCUvyS-400x400-noPad.jpg?1529272568", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/qh/lc/cbQhlckAFQCUvyS-800x800-noPad.jpg?1529272568", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Daniela Carral", "display_title": "European Commission: Resignation of LaGarde", "petition_title": "European Commission: Resignation of LaGarde", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223233911, "url": "photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-400x400-noPad.jpg?1584057163", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-400x225-noPad.jpg?1584057163", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-800x450-noPad.jpg?1584057163", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/li/dx/ZTLiDXcbwpKIRUJ-1600x900-noPad.jpg?1584057163", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 584906, "display_name": "European Commission", "email": null, "type": "Custom", "slug": "european-commission", "description": "", "publicly_visible": true, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": "2015-03-02T16:25:26Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "European", "last_name": "Commission", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 145586807, "url": "photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-48x48-noPad.jpg?1529218341", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-128x128-noPad.jpg?1529218341", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-400x400-noPad.jpg?1529218341", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/nr/yo/EINRyoeQZuVNGhX-800x800-noPad.jpg?1529218342", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, "progress": 6}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-03-13T03:07:16Z"}}, {"id": "recent_3514117", "petition": {"id": 3514117, "document_id": "G6167", "ask": "Migliorate la cookie law rivolgendovi a una decina di Browser piuttosto che a miliardi di Siti!", "created_at": "2015-05-30T12:32:29Z", "deleted_at": null, "published_at": "2015-05-30T12:32:29Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "La #cookielaw deve rivolgersi a una decina di Browser, non a miliardi di Siti! #cookiechange", "description": "<p><a href=\"../p/european-parliament-address-the-cookie-law-to-a-handful-of-browsers-rather-than-to-billions-of-websites\" rel=\"nofollow\">English</a><br><br>Questa nuova legge conosciuta come <em>\"cookie law\"</em> o <em>\"normativa sui cookies\"</em>,\u00a0che obbliga tutti i siti che fanno uso di cookies a una serie di adempimenti, <strong>rende difficile il facile attraverso l'inutile</strong>.</p>\n<p>Non metto\u00a0in dubbio che lo scopo della legge (proteggere la privacy degli utenti del web) sia validissimo. Il problema \u00e8 che la soluzione proposta \u00e8 un assurdo incubo burocratico che <strong>non far\u00e0 altro che peggiorare la situazione attuale</strong>, e quindi il web, che \u00e8 patrimonio dell'umanit\u00e0.</p>\n<p><strong>In particolare, questa legge:</strong></p>\n<p><strong>1. Ostacola\u00a0la libert\u00e0 di espressione.</strong><br>Uno degli aspetti che pi\u00f9 amavo\u00a0del web era il fatto che chiunque, con facilit\u00e0, potesse crearsi un sito\u00a0amatoriale includendo una miriade di servizi esterni (video, mappe, gestione dei commenti, pulsanti per la condivisione sociale, analisi degli accessi etc.). Oggi a quella stessa persona si richiede di possedere delle conoscenze pi\u00f9 avanzante di <strong>programmazione</strong> e\u00a0perfino <strong>legali</strong>, o comunque un maggiore dispendio di tempo e denaro, a <em><strong>detrimento della sua libert\u00e0 di espressione</strong>.</em>\u00a0<br>(Le sanzioni vanno\u00a0<strong>da<em>\u00a0</em>6.000\u00a0a 120.000 euro!</strong>). \u00a0</p>\n<p><strong>2. E' diseducativa!</strong><br>Infatti educa i naviganti del web a prestare ancora meno attenzione alla propria privacy! Come si pu\u00f2 pensare che vedendo una barra informativa in ogni sito in cui si arriva per la prima volta, il quale\u00a0rimanda a una informativa estesa e dettagliata\u00a0di\u00a0diverse pagine, il navigatore si abitui a leggerne e valutarne attentamente tutte le implicazioni? <br><strong>Quello che succeder\u00e0 \u00e8 che tutti ci assueferemo e cliccheremo sempre pi\u00f9 spesso <em>\"accetto\" </em>in modo automatico, senza nemmeno pensarci.\u00a0</strong></p>\n<p><strong>3. E' la risposta sbagliata a una domanda giusta.</strong><br>Siccome i cookie non sono altro che delle brevi informazioni che il sito <em>chiede</em> di installare su un browser, invece di obbligare i <em>miliardi</em> di siti a tutta una serie di adempimenti, <strong>basterebbe rivolgersi\u00a0a una <em>decina</em> di produttori di browser. <br></strong>Questi potrebbero facilmente includere un pulsantino\u00a0ben evidenziato che rimandi a <em>una\u00a0</em>informativa\u00a0sui\u00a0cookie<em>, </em>e alle istruzioni per:</p>\n<ol>\n<li>scegliere i tipi di cookie accettati;</li>\n<li>impostarne la durata massima;</li>\n<li>gestire\u00a0i cookie attualmente presenti (con possibilit\u00e0 di cancellarne solo alcuni o tutti);</li>\n</ol>\n<p>Si noti che<strong>\u00a0<a href=\"http://nemboweb.com/blog/didattica/cosa-sono-i-cookies-e-come-gestirli-dal-proprio-browser\" rel=\"nofollow\"><em>tutte</em> queste opzioni esistono gi\u00e0 in <em>tutti</em> i browser maggiormente diffusi!</a></strong>\u00a0Sono solo un po' nascoste.\u00a0</p>\n<p><strong>Questo s\u00ec che promuoverebbe maggiore consapevolezza e sicurezza</strong> agendo, in modo semplice, su uno strumento che tutti dovremmo conoscere meglio in quanto sempre pi\u00f9 importante nelle nostre vite: <strong>il browser</strong>.</p>\n<p><strong>Per questi motivi chiedo:</strong></p>\n<p><strong>1. al Parlamento Europeo di migliorare\u00a0la\u00a0cookie law indirizzandola\u00a0ai browser piuttosto che ai siti</strong>.</p>\n<p><strong>2.\u00a0al Garante della Privacy Italiano di abolire\u00a0il blocco preventivo dei cookie</strong> in quanto trattasi di un'inutile complicazione a detrimento della <strong>libert\u00e0 di espressione</strong> e della <strong>competitivit\u00e0 del nostro Paese</strong> (<a href=\"http://www.valigiablu.it/cookie-law-come-e-nel-resto-deuropa/\" rel=\"nofollow\">l'Italia \u00e8 attualmente il\u00a0Paese Europeo in cui \u00e8 pi\u00f9 difficile adempiere alla cookie law</a>).</p>\n<p><strong>#cookiechange</strong></p>", "targeting_description": "Garante per la Privacy", "letter_body": "L'attuale normativa sui cookie \u00e8 la risposta sbagliata a una domanda giusta: \"come diffondere maggiore consapevolezza su cosa siano i cookie e i rischi a essi connessi?\"\n\nUna risposta migliore consisterebbe nel riferire la legge a una decina di Browser, non a miliardi di Siti!\n\nInfatti i browser permettono gi\u00e0 di gestire i cookie nel dettaglio. I pi\u00f9 diffusi, addirittura, implementano una funzione antitracciamento che consente all'utente di dichiarare ai siti web che non vuole ricevere cookie di profilazione. Maggiori informazioni sono disponibili qui: <a href=\"https://www.mozilla.org/it/firefox/dnt/\" rel=\"nofollow\">https://www.mozilla.org/it/firefox/dnt/</a>.\nQuesto sito, per esempio, \u00e8 in grado di rilevare facilmente se l'utente vuole o meno cookie di profilazione semplicemente dalle sue impostazioni del browser, senza nessun banner informativo e nessun blocco preventivo: <a href=\"http://donottrack.us/\" rel=\"nofollow\">http://donottrack.us/</a>\n\nBasterebbe definire uno standard globale (per esempio una icona ben riconoscibile in tutti i browser che rimandi a una informativa sui cookie e alle opzioni per gestirli nel dettaglio) e poi farlo rispettare ai browser e alle grandi aziende di web marketing.\n\nLa legge attuale \u00e8 invece un incubo burocratico che limita la libert\u00e0 di espressione dei piccoli soggetti e abituer\u00e0 gli utenti a cliccare in modo sempre pi\u00f9 acritico su \"accetto\" per l'impossibilit\u00e0 materiale di leggere tutte le informative di tutti i siti.\n\nNon solo: prima della legge un buon compromesso consisteva nell'impostare il proprio browser in modo tale che tutti i cookie venissero cancellati alla sua chiusura o, magari, dopo una settimana. Ora non \u00e8 pi\u00f9 possibile farlo, pena l'essere nuovamente tediati da tutti i banner informativi di tutti i siti. Il risultato \u00e8 che molti utenti che prima riuscivano facilmente a difendersi dai cookie profilanti, si sono ora arresi e si lasciano tracciare per anni. A detrimento della loro privacy.\n\nUlteriori informazioni e proposte sono disponibili nel testo della petizione che ho firmato: <a href=\"https://www.change.org/p/chiediamo-al-garante-della-privacy-di-modificare-la-cookie-law-in-modo-che-sia-riferita-ai-browser-piuttosto-che-ai-siti\" rel=\"nofollow\">https://www.change.org/p/chiediamo-al-garante-della-privacy-di-modificare-la-cookie-law-in-modo-che-sia-riferita-ai-browser-piuttosto-che-ai-siti</a>", "end_date": "2018-06-13", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "IT", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "la-cookielaw-deve-rivolgersi-a-una-decina-di-browser-non-a-miliardi-di-siti-cookiechange", "status": "closed", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": "economicjustice", "tags": [{"id": 7437, "locale": "en-US", "name": "Economic Justice", "slug": "economic-justice-10", "photo_id": 141650762, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 69175}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 1904, "total_signature_count": 1869, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 5842, "total_share_count": 883, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 538, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 64406809, "url": "photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-400x400-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-400x225-noPad.jpg?1524040565", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-800x450-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-1600x900-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 130108240, "slug": "duccio", "first_name": "Duccio", "last_name": "Armenise", "short_display_name": "Duccio", "display_name": "Duccio Armenise", "city": "Paderno Dugnano", "state_code": null, "country_code": "IT", "website": "https://corsidia.com", "locale": "it-IT", "description": "Amo il Web e, a volte, sono ricambiato.", "photo": {"id": 64396377, "url": "photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-48x48-noPad.jpg?1524040565", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-128x128-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-400x400-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-800x800-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 2940837, "display_name": "Garante per la Privacy", "email": null, "type": "Custom", "slug": "garante-per-la-privacy-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Garante", "last_name": "per la Privacy", "title": "Garante per la protezione dei dati personali - Piazza di Monte Citorio n. 121 00186 ROMA"}, "has_email": true}, {"id": 83469, "display_name": "Parlamento europeo", "email": null, "type": "Custom", "slug": "parlamento-europeo-2044", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "it-IT", "confirmed_at": "2019-04-10T10:37:48Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Parlamento", "last_name": "europeo", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Duccio Armenise", "creator_photo": {"id": 64396377, "url": "photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-48x48-noPad.jpg?1524040565", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-128x128-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-400x400-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/2/xk/nh/bhXknHtJOGfnOno-800x800-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "La #cookielaw deve rivolgersi a una decina di Browser, non a miliardi di Siti! #cookiechange", "petition_title": "La #cookielaw deve rivolgersi a una decina di Browser, non a miliardi di Siti! #cookiechange", "petition_status": "closed", "calculated_goal": 2500, "media": {"id": 64406809, "url": "photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-400x400-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-400x225-noPad.jpg?1524040565", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-800x450-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gt/st/rFgTSthysBDMmhO-1600x900-noPad.jpg?1524040566", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 2940837, "display_name": "Garante per la Privacy", "email": null, "type": "Custom", "slug": "garante-per-la-privacy-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Garante", "last_name": "per la Privacy", "title": "Garante per la protezione dei dati personali - Piazza di Monte Citorio n. 121 00186 ROMA"}, "has_email": true}, "progress": 76.16}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2015-10-01T15:33:51Z"}}], "last_page": true, "query_source": "search_service"}