{"offset": 0, "limit": 11, "count": 11, "total_count": 11, "max_score": null, "items": [{"id": "recent_25564564", "petition": {"id": 25564564, "document_id": "25564564", "ask": "Non fermate le visite mediche, i controlli, le cure e gli esami per malati di tumore!", "created_at": "2020-10-30T15:46:39Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-10-30T15:47:13Z", "last_edited_at": "2020-11-03T12:18:33Z", "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Governo, regioni, ministro Speranza.: Non solo covid ma posti in ospedali anche per malati oncologici e altre malattie gravi.", "description": "<p><strong>chiediamo a gran voce che sia riservata una quota in degenza e in sala rianimazione di ogni ospedale per i malati oncologici e cardiopatici. Di non fermare gli screening, le terapie del dolore e le cure per nessun malato oncologico. Non abbandonateci siamo.stati gia' penalizzati dalla vita!</strong></p>", "targeting_description": "Governo, regioni, ministro Speranza.", "letter_body": "Non solo covid ma posti in ospedali anche per malati oncologici e altre malattie gravi.", "end_date": "2021-11-03", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "IT", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "governo-regioni-ministro-speranza-non-solo-covid-ma-posti-in-ospedali-anche-per-malati-oncologici-e-altre-malattie-gravi", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 220, "total_signature_count": 220, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 1006, "total_share_count": 120, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 30, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 224791197, "url": "photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-400x400-noPad.jpg?1604072800", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-400x225-noPad.jpg?1604072800", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-800x450-noPad.jpg?1604072800", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-1600x900-noPad.jpg?1604072800", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 148974100, "slug": "148974100", "first_name": "serena", "last_name": "riviello", "short_display_name": "serena", "display_name": "serena riviello", "city": "", "state_code": "", "country_code": "IT", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "photo": {"id": 124261484, "url": "photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-48x48-noPad.jpg?1527695369", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-128x128-noPad.jpg?1527695369", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-400x400-noPad.jpg?1527695369", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-800x800-noPad.jpg?1527695369", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 11972290, "display_name": "Governo, regioni, ministro Speranza.", "email": null, "type": "Custom", "slug": "governo-regioni-ministro-speranza", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Governo,", "last_name": "regioni, ministro Speranza.", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "serena riviello", "creator_photo": {"id": 124261484, "url": "photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-48x48-noPad.jpg?1527695369", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-128x128-noPad.jpg?1527695369", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-400x400-noPad.jpg?1527695369", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/8/tu/sc/lPtUScrJbijPYrc-800x800-noPad.jpg?1527695369", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Governo, regioni, ministro Speranza.: Non solo covid ma posti in ospedali anche per malati oncologici e altre malattie gravi.", "petition_title": "Governo, regioni, ministro Speranza.: Non solo covid ma posti in ospedali anche per malati oncologici e altre malattie gravi.", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 224791197, "url": "photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-400x400-noPad.jpg?1604072800", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-400x225-noPad.jpg?1604072800", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-800x450-noPad.jpg?1604072800", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/qn/ql/ukQnqlQCvNqyNxC-1600x900-noPad.jpg?1604072800", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11972290, "display_name": "Governo, regioni, ministro Speranza.", "email": null, "type": "Custom", "slug": "governo-regioni-ministro-speranza", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Governo,", "last_name": "regioni, ministro Speranza.", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 44}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-10-30T15:46:39Z"}}, {"id": "recent_21430728", "petition": {"id": 21430728, "document_id": "21430728", "ask": "Urge the world to establish a new Health Organization", "created_at": "2020-04-09T09:09:24Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-09T09:17:22Z", "last_edited_at": "2020-04-09T11:14:44Z", "original_locale": "en-US", "languages": ["en", "es", "it", "ja", "ko", "ru"], "language_details": {}, "title": "Countries that wish a better world: Urge the world to establish a new Health Organization", "description": "<p>The current global incident of Coronavirus has proved that the World Health Organization can NOT be trusted!</p>\n<p>Their close ties with Chinese government had clouded their judgement and caused tens of thousands death.</p>\n<p>WHO Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus had proved himself to be one-sided support for China regardless of millions of people's death.</p>\n<p>The recent drama of WHO senior officer Bruce Aylward had further proved that the whole WHO had been compromised.</p>\n<p>We can no longer believe in such organization to benefit our healthcare anymore!</p>\n<p>Especially in current dire situation, believing in them will only cause much much more death!</p>\n<p>Therefore, I'm here to urge the world's superpowers to establish a new world Health Organization.</p>\n<p>A dire situation needs a dire measure!</p>\n<p>And this time, China has to be \"EXCLUDED\"!</p>\n<p>They had proved to the world that \"Millions of death has NOTHING to do with me! As long as it benefits me, financially or politically, it's even better that you ALL dead! The world is nothing but a expendable pawn for me to achieve World Domination!\"</p>\n<p>Any activities with them involved will only be biased and get more people killed!</p>\n<p>If we want to contain this outbreak and save millions of people's life, we have to take an action PROMPTLY!</p>\n<p>So I sincerely beg the country leaders to make a move and save us all!</p>\n<p>God bless you all!</p>\n<p>=====</p>\n<p>(The following translations are all translated from Google Translate, if you speak the language and have a better translation, please help me out! Much appreciated!)</p>\n<p>=====</p>\n<p>\u7576\u524d\u7684\u5168\u7403\u51a0\u72c0\u75c5\u6bd2\u4e8b\u4ef6\u5df2\u8b49\u660e\uff0c\u4e16\u754c\u885b\u751f\u7d44\u7e54\u4e0d\u53ef\u4fe1\u4efb\uff01</p>\n<p>\u4ed6\u5011\u8207\u4e2d\u570b\u653f\u5e9c\u7684\u7dca\u5bc6\u806f\u7e6b\u7c60\u7f69\u4e86\u4ed6\u5011\u7684\u5224\u65b7\u529b\uff0c\u4e26\u9020\u6210\u4e86\u6210\u5343\u4e0a\u842c\u4eba\u7684\u6b7b\u4ea1\u3002</p>\n<p>\u4e16\u885b\u7d44\u7e54\u7e3d\u5e79\u4e8b\u7279\u5fb7\u7f85\u65af\u00b7\u963f\u9054\u8afe\u59c6\u00b7\u84cb\u5e03\u91cc\u4e9e\u7d22\u65af\u8b49\u660e\uff0c\u7121\u8ad6\u6578\u767e\u842c\u4eba\u6b7b\u4ea1\uff0c\u4ed6\u90fd\u662f\u5c0d\u4e2d\u570b\u7684\u55ae\u65b9\u9762\u652f\u6301\u3002</p>\n<p>\u4e16\u885b\u7d44\u7e54\u9ad8\u7d1a\u5b98\u54e1\u5e03\u9b6f\u65af\u00b7\u827e\u723e\u6c83\u5fb7\u6700\u8fd1\u7684\u6232\u78bc\u9032\u4e00\u6b65\u8b49\u660e\uff0c\u6574\u500b\u4e16\u885b\u7d44\u7e54\u5df2\u53d7\u5230\u640d\u5bb3\u3002</p>\n<p>\u6211\u5011\u518d\u4e5f\u4e0d\u80fd\u76f8\u4fe1\u9019\u7a2e\u7d44\u7e54\u80fd\u4f7f\u6211\u5011\u7684\u91ab\u7642\u4fdd\u5065\u53d7\u76ca\uff01</p>\n<p>\u5c24\u5176\u662f\u5728\u76ee\u524d\u7684\u56b4\u5cfb\u5f62\u52e2\u4e0b\uff0c\u76f8\u4fe1\u5b83\u5011\u53ea\u6703\u9020\u6210\u66f4\u591a\u7684\u6b7b\u4ea1\uff01</p>\n<p>\u56e0\u6b64\uff0c\u6211\u5728\u9019\u88e1\u6566\u4fc3\u4e16\u754c\u8d85\u7d1a\u5927\u570b\u5efa\u7acb\u65b0\u7684\u4e16\u754c\u885b\u751f\u7d44\u7e54\u3002</p>\n<p>\u56b4\u5cfb\u7684\u5f62\u52e2\u9700\u8981\u56b4\u5cfb\u7684\u63aa\u65bd\uff01</p>\n<p>\u800c\u9019\u4e00\u6b21\uff0c\u4e2d\u570b\u5fc5\u9808\u88ab\u201c\u6392\u9664\u5728\u5916\u201d\uff01</p>\n<p>\u4ed6\u5011\u5411\u4e16\u754c\u8b49\u660e\uff1a\u201c\u6578\u4ee5\u767e\u842c\u8a08\u7684\u6b7b\u4ea1\u8207\u6211\u7121\u95dc\uff01\u53ea\u8981\u5f9e\u7d93\u6fdf\u4e0a\u6216\u653f\u6cbb\u4e0a\u4f7f\u6211\u53d7\u76ca\uff0c\u751a\u81f3\u6240\u6709\u4eba\u90fd\u6b7b\u4e86\uff0c\u90a3\u5c31\u66f4\u597d\u4e86\uff01\u9019\u500b\u4e16\u754c\u4e0d\u904e\u662f\u6211\u5be6\u73fe\u4e16\u754c\u7684\u6d88\u8017\u800c\u5df2\u7d71\u6cbb\uff01\u201d</p>\n<p>\u8207\u4ed6\u5011\u6709\u95dc\u7684\u4efb\u4f55\u6d3b\u52d5\u90fd\u5c07\u5e36\u6709\u504f\u898b\uff0c\u4e26\u5c0e\u81f4\u66f4\u591a\u4eba\u88ab\u6bba\uff01</p>\n<p>\u5982\u679c\u6211\u5011\u60f3\u904f\u5236\u9019\u4e00\u66b4\u767c\u4e26\u633d\u6551\u6578\u767e\u842c\u4eba\u7684\u751f\u547d\uff0c\u6211\u5011\u5fc5\u9808\u7acb\u5373\u63a1\u53d6\u884c\u52d5\uff01</p>\n<p>\u56e0\u6b64\uff0c\u6211\u61c7\u5207\u61c7\u6c42\u570b\u5bb6\u9818\u5c0e\u4eba\u63a1\u53d6\u884c\u52d5\uff0c\u633d\u6551\u6211\u5011\u6240\u6709\u4eba\uff01</p>\n<p>\u4e0a\u5e1d\u4fdd\u4f51\u4f60\u5011\uff01</p>\n<p>=====</p>\n<p>\u30b3\u30ed\u30ca\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u306e\u73fe\u5728\u306e\u4e16\u754c\u7684\u306a\u4e8b\u4ef6\u306f\u3001\u4e16\u754c\u4fdd\u5065\u6a5f\u95a2\u304c\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u8a3c\u660e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff01</p>\n<p>\u4e2d\u56fd\u653f\u5e9c\u3068\u306e\u7dca\u5bc6\u306a\u95a2\u4fc2\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u5224\u65ad\u3092\u66c7\u3089\u305b\u3001\u6570\u4e07\u4eba\u306e\u6b7b\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002</p>\n<p>WHO\u306eTedros Adhanom Ghebreyesus\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577\u306f\u3001\u4f55\u767e\u4e07\u3082\u306e\u4eba\u3005\u306e\u6b7b\u306b\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u4e2d\u56fd\u3092\u4e00\u65b9\u7684\u306b\u652f\u6301\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a3c\u660e\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002</p>\n<p>WHO\u306e\u9ad8\u5b98\u3067\u3042\u308b\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30a8\u30a4\u30eb\u30ef\u30fc\u30c9\u306e\u6700\u8fd1\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u306f\u3001WHO\u5168\u4f53\u304c\u4fb5\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3092\u3055\u3089\u306b\u8a3c\u660e\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002</p>\n<p>\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3082\u306f\u3084\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u7d44\u7e54\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u533b\u7642\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u3068\u306f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u307e\u305b\u3093\uff01</p>\n<p>\u7279\u306b\u73fe\u5728\u306e\u60b2\u60e8\u306a\u72b6\u6cc1\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u3092\u4fe1\u3058\u308b\u3053\u3068\u306f\u3001\u306f\u308b\u304b\u306b\u591a\u304f\u306e\u6b7b\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059\u3060\u3051\u3067\u3059\uff01</p>\n<p>\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u3001\u79c1\u306f\u3053\u3053\u306b\u6765\u3066\u3001\u4e16\u754c\u306e\u8d85\u5927\u56fd\u306b\u65b0\u3057\u3044\u4e16\u754c\u4fdd\u5065\u6a5f\u95a2\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3057\u307e\u3059\u3002</p>\n<p>\u60b2\u60e8\u306a\u72b6\u6cc1\u306b\u306f\u60b2\u60e8\u306a\u5bfe\u7b56\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059\uff01</p>\n<p>\u305d\u3057\u3066\u4eca\u56de\u3001\u4e2d\u56fd\u306f\u300c\u9664\u5916\u300d\u3055\u308c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\uff01</p>\n<p>\u5f7c\u3089\u306f\u4e16\u754c\u306b\u300c\u4f55\u767e\u4e07\u3082\u306e\u6b7b\u306f\u79c1\u3068\u306f\u4f55\u306e\u95a2\u4fc2\u3082\u306a\u3044\uff01\u305d\u308c\u304c\u7d4c\u6e08\u7684\u307e\u305f\u306f\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u79c1\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u9650\u308a\u3001\u3042\u306a\u305f\u65b9\u5168\u54e1\u304c\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\u306e\u306f\u3055\u3089\u306b\u826f\u3044\u3053\u3068\u3067\u3059\uff01\u4e16\u754c\u306f\u79c1\u304c\u4e16\u754c\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u4f7f\u3044\u6368\u3066\u306e\u30dd\u30fc\u30f3\u306b\u904e\u304e\u307e\u305b\u3093\u3002\u652f\u914d\uff01\"</p>\n<p>\u5f7c\u3089\u304c\u95a2\u4e0e\u3059\u308b\u3042\u3089\u3086\u308b\u6d3b\u52d5\u306f\u504f\u898b\u3055\u308c\u3001\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u304c\u6bba\u3055\u308c\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\uff01</p>\n<p>\u3053\u306e\u5927\u6d41\u884c\u3092\u5c01\u3058\u8fbc\u3081\u3066\u4f55\u767e\u4e07\u3082\u306e\u4eba\u3005\u306e\u547d\u3092\u6551\u3044\u305f\u3044\u306e\u306a\u3089\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u76f4\u3061\u306b\u884c\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3055\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\uff01</p>\n<p>\u3067\u3059\u304b\u3089\u3001\u79c1\u306f\u56fd\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u305f\u3061\u306b\u884c\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3066\u79c1\u305f\u3061\u5168\u54e1\u3092\u6551\u3046\u3088\u3046\u306b\u5fc3\u304b\u3089\u304a\u9858\u3044\u3057\u307e\u3059\uff01</p>\n<p>\u795e\u69d8\u306e\u304a\u6075\u307f\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3088\u3046\u306b\uff01</p>\n<p>=====<br>\u00a0</p>\n<p>\ud604\uc7ac \ucf54\ub85c\ub098 \ubc14\uc774\ub7ec\uc2a4\uc758 \uc138\uacc4\uc801\uc778 \uc0ac\uac74\uc740 \uc138\uacc4 \ubcf4\uac74\uae30\uad6c\ub97c \uc2e0\ub8b0\ud560 \uc218 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \uc99d\uba85\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4!</p>\n<p>\uc911\uad6d \uc815\ubd80\uc640\uc758 \uae34\ubc00\ud55c \uc720\ub300 \uad00\uacc4\ub85c \uc778\ud574 \ud310\ub2e8\uc774 \ud750\ub824\uc838 \uc218\ub9cc \uba85\uc758 \uc0ac\ub9dd\uc790\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4.</p>\n<p>WHO Tedros Adhanom Ghebreyesus \uc0ac\ubb34 \ucd1d\uc7a5\uc740 \uc218\ubc31\ub9cc\uc758 \uc0ac\ub9dd\uc5d0 \uad00\uacc4\uc5c6\uc774 \uc911\uad6d\uc5d0 \ub300\ud55c \uc77c\ubc29\uc801 \uc778 \uc9c0\uc6d0\uc73c\ub85c \uc785\uc99d\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\ub2e4.</p>\n<p>\ucd5c\uadfc WHO\uc758 \ube0c\ub8e8\uc2a4 \uc5d0\uc774 \uc77c \uc6cc\ub4dc (Bruce Aylward) \uac10\ub3c5\uc758 \ub4dc\ub77c\ub9c8\ub294 \uc804\uccb4 WHO\uac00 \ud0c0\ud611\ub418\uc5c8\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \ucd94\uac00\ub85c \uc99d\uba85\ud588\ub2e4.</p>\n<p>\ub354 \uc774\uc0c1 \uc758\ub8cc \uc11c\ube44\uc2a4\uc5d0 \ud61c\ud0dd\uc744 \uc904 \uc218\uc788\ub294 \uc870\uc9c1\uc744 \ub354 \uc774\uc0c1 \ubbff\uc744 \uc218 \uc5c6\uc2b5\ub2c8\ub2e4!</p>\n<p>\ud2b9\ud788 \ud604\uc7ac\uc758 \uc2ec\uac01\ud55c \uc0c1\ud669\uc5d0\uc11c, \uadf8\ub4e4\uc744 \ubbff\ub294 \uac83\uc740 \ud6e8\uc52c \ub354 \ub9ce\uc740 \uc8fd\uc74c\uc744 \ucd08\ub798\ud560 \uac83\uc785\ub2c8\ub2e4!</p>\n<p>\uadf8\ub7ec\ubbc0\ub85c \uc800\ub294 \uc138\uacc4 \ucd08\uac15\ub300\uad6d\uc774 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc138\uacc4 \ubcf4\uac74\uae30\uad6c\ub97c \uc124\ub9bd \ud560 \uac83\uc744 \ucd09\uad6c\ud569\ub2c8\ub2e4.</p>\n<p>\ubb34\uc11c\uc6b4 \uc0c1\ud669\uc5d0\ub294 \ubb34\uc11c\uc6b4 \uc870\uce58\uac00 \ud544\uc694\ud569\ub2c8\ub2e4!</p>\n<p>\uadf8\ub9ac\uace0 \uc774\ubc88\uc5d0\ub294 \uc911\uad6d\uc774 \"\ubc30\ud0c0\uc801\"\uc774\uc5b4\uc57c\ud569\ub2c8\ub2e4!</p>\n<p>\uadf8\ub4e4\uc740 \"\uc218\ubc31\ub9cc\uc758 \uc8fd\uc74c\uc774 \ub098\uc640 \uad00\ub828\uc774 \uc5c6\uc2b5\ub2c8\ub2e4. \uc7ac\uc815\uc801\uc73c\ub85c\ub098 \uc815\uce58\uc801\uc73c\ub85c \ub098\uc5d0\uac8c \uc774\uc775\uc774\ub418\ub294 \ud55c, \ub2f9\uc2e0\uc740 \ubaa8\ub450 \uc8fd\uc5b4\uc788\ub294 \uac83\uc774 \ub354 \ub0ab\uc2b5\ub2c8\ub2e4! \uc9c0\ubc30!\"</p>\n<p>\uadf8\ub4e4\uacfc \uad00\ub828\ub41c \ubaa8\ub4e0 \ud65c\ub3d9\uc740 \ud3b8\ud5a5\ub418\uc5b4 \ub354 \ub9ce\uc740 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc744 \uc8fd\uc77c \uac83\uc785\ub2c8\ub2e4!</p>\n<p>\uc774\ub7ec\ud55c \ud655\uc0b0\uc744 \ub9c9\uace0 \uc218\ubc31\ub9cc \uba85\uc758 \uc0dd\uba85\uc744 \uad6c\ud558\ub824\uba74 \uc2e0\uc18d\ud558\uac8c \uc870\uce58\ub97c \ucde8\ud574\uc57c\ud569\ub2c8\ub2e4!</p>\n<p>\uadf8\ub798\uc11c \uc800\ub294 \uc9c4\uc2ec\uc73c\ub85c \uad6d\uac00 \uc9c0\ub3c4\uc790\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc6c0\uc9c1\uc5ec\uc11c \uc6b0\ub9ac \ubaa8\ub450\ub97c \uad6c\ud574\ub2ec\ub77c\uace0 \uac04\uccad\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4!</p>\n<p>\uc2e0\uc758 \ucd95\ubcf5\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4!</p>\n<p>=====</p>\n<p>\u00a1El incidente mundial actual de Coronavirus ha demostrado que NO se puede confiar en la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud!</p>\n<p>Sus estrechos v\u00ednculos con el gobierno chino hab\u00edan nublado su juicio y causado la muerte de decenas de miles.</p>\n<p>El Director General de la OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus, demostr\u00f3 ser un apoyo unilateral para China, independientemente de la muerte de millones de personas.</p>\n<p>El reciente drama del oficial superior de la OMS Bruce Aylward hab\u00eda demostrado adem\u00e1s que toda la OMS hab\u00eda sido comprometida.</p>\n<p>\u00a1Ya no podemos creer en tal organizaci\u00f3n para beneficiar nuestra atenci\u00f3n m\u00e9dica!</p>\n<p>\u00a1Especialmente en la grave situaci\u00f3n actual, creer en ellos solo causar\u00e1 mucha m\u00e1s muerte!</p>\n<p>Por lo tanto, estoy aqu\u00ed para instar a las superpotencias del mundo a establecer una nueva Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.</p>\n<p>\u00a1Una situaci\u00f3n grave necesita una medida extrema!</p>\n<p>\u00a1Y esta vez, China debe ser \"EXCLUIDA\"!</p>\n<p>Le hab\u00edan demostrado al mundo que \"\u00a1Millones de muertes NO tienen NADA que ver conmigo! \u00a1Mientras me beneficie, financiera o pol\u00edticamente, es a\u00fan mejor que TODOS ustedes est\u00e9n muertos! \u00a1El mundo no es m\u00e1s que un pe\u00f3n prescindible para que yo logre el Mundo! \u00a1Dominaci\u00f3n!\"</p>\n<p>\u00a1Cualquier actividad con ellos involucrados solo ser\u00e1 parcial y matar\u00e1 a m\u00e1s personas!</p>\n<p>Si queremos contener este brote y salvar la vida de millones de personas, \u00a1tenemos que actuar INMEDIATAMENTE!</p>\n<p>\u00a1As\u00ed que le ruego sinceramente a los l\u00edderes del pa\u00eds que hagan un movimiento y nos salven a todos!</p>\n<p>\u00a1Dios los bendiga a todos!</p>\n<p>=====</p>\n<p>L'incident mondial actuel du coronavirus a prouv\u00e9 que l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 n'est PAS digne de confiance!</p>\n<p>Leurs liens \u00e9troits avec le gouvernement chinois ont brouill\u00e9 leur jugement et fait des dizaines de milliers de morts.</p>\n<p>Le Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus, s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre un soutien unilat\u00e9ral \u00e0 la Chine, malgr\u00e9 la mort de millions de personnes.</p>\n<p>Le drame r\u00e9cent de Bruce Aylward, officier sup\u00e9rieur de l'OMS, a en outre prouv\u00e9 que l'OMS dans son ensemble \u00e9tait compromise.</p>\n<p>Nous ne pouvons plus croire en une telle organisation au profit de nos soins de sant\u00e9!</p>\n<p>Surtout dans la situation actuelle, y croire ne fera que beaucoup plus de morts!</p>\n<p>Par cons\u00e9quent, je suis ici pour exhorter les superpuissances du monde \u00e0 cr\u00e9er une nouvelle Organisation mondiale de la sant\u00e9.</p>\n<p>Une situation d\u00e9sastreuse n\u00e9cessite une mesure d\u00e9sastreuse!</p>\n<p>Et cette fois, la Chine doit \u00eatre \"EXCLUE\"!</p>\n<p>Ils avaient prouv\u00e9 au monde que \"des millions de morts n'ont RIEN \u00e0 voir avec moi! Tant que cela me profite, financi\u00e8rement ou politiquement, c'est encore mieux que vous soyez tous morts! Domination!\"</p>\n<p>Toutes les activit\u00e9s avec eux ne seront que biais\u00e9es et feront plus de morts!</p>\n<p>Si nous voulons contenir cette \u00e9pid\u00e9mie et sauver des millions de vies, nous devons agir RAPIDEMENT!</p>\n<p>Je prie donc sinc\u00e8rement les dirigeants du pays de faire un pas et de nous sauver tous!</p>\n<p>Que Dieu vous b\u00e9nisse tous!</p>\n<p>=====</p>\n<p>\u041d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0441 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043e\u043c \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u043b\u044c\u0437\u044f \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u044f\u0442\u044c!</p>\n<p>\u0418\u0445 \u0442\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u043c\u0440\u0430\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0438\u0445 \u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0438 \u043a \u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a.</p>\n<p>\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u041e\u0417 \u0422\u0435\u0434\u0440\u043e\u0441 \u0410\u0434\u0445\u0430\u043d\u043e\u043c \u0413\u0435\u0431\u0440\u0435\u0435\u0441\u0443\u0441 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u044f\u044f \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0430\u044f, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u044c \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439.</p>\n<p>\u041d\u0435\u0434\u0430\u0432\u043d\u044f\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440\u0430 \u0412\u041e\u0417 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0430 \u042d\u0439\u043b\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0435\u0449\u0435 \u0440\u0430\u0437 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0432\u0441\u044f \u0412\u041e\u0417 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430.</p>\n<p>\u041c\u044b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0443\u044e \u200b\u200b\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443 \u043d\u0430\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435!</p>\n<p>\u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043d\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0437\u0434\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u0439!</p>\n<p>\u041f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u044f \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u044b \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f.</p>\n<p>\u0421\u0442\u0440\u0430\u0448\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435!</p>\n<p>\u0418 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u0442\u044c \u00ab\u0418\u0421\u041a\u041b\u042e\u0427\u0415\u041d\u00bb!</p>\n<p>\u041e\u043d\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u0447\u0442\u043e \u00ab\u041c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u044b \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u041d\u0418\u0427\u0415\u0413\u041e \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0439! \u041f\u043e\u043a\u0430 \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443 \u043c\u043d\u0435, \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b \u0412\u0421\u0415 \u043c\u0435\u0440\u0442\u0432\u044b\u0435! \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435!\u00bb</p>\n<p>\u041b\u044e\u0431\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441 \u0438\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0437\u044f\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0443\u0431\u044c\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439!</p>\n<p>\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043c\u044b \u0445\u043e\u0442\u0438\u043c \u0441\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c \u044d\u0442\u0443 \u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043c\u044b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0411\u042b\u0421\u0422\u0420\u041e!</p>\n<p>\u041f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u044f \u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0448\u0430\u0433 \u0438 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0441 \u0432\u0441\u0435\u0445!</p>\n<p>\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0411\u043e\u0433!</p>\n<p>=====</p>\n<p>L'attuale incidente globale di Coronavirus ha dimostrato che l'Organizzazione mondiale della sanit\u00e0 NON pu\u00f2 essere attendibile!</p>\n<p>I loro stretti legami con il governo cinese avevano offuscato il loro giudizio e causato decine di migliaia di morti.</p>\n<p>Il direttore generale dell'OMS Tedros Adhanom Ghebreyesus si era dimostrato un sostegno unilaterale per la Cina, indipendentemente dalla morte di milioni di persone.</p>\n<p>Il recente dramma dell'ufficiale senior dell'OMS Bruce Aylward aveva ulteriormente dimostrato che l'intero OMS era stato compromesso.</p>\n<p>Non possiamo pi\u00f9 credere in tale organizzazione a beneficio della nostra assistenza sanitaria!</p>\n<p>Soprattutto nell'attuale situazione terribile, crederci causer\u00e0 solo molta pi\u00f9 morte!</p>\n<p>Pertanto, sono qui per sollecitare i superpoteri del mondo a stabilire una nuova Organizzazione mondiale della sanit\u00e0.</p>\n<p>Una situazione terribile ha bisogno di una misura terribile!</p>\n<p>E questa volta, la Cina deve essere \"ESCLUSA\"!</p>\n<p>Avevano dimostrato al mondo che \"Milioni di morti non hanno NIENTE a che fare con me! Fintanto che mi avvantaggia, finanziariamente o politicamente, \u00e8 ancora meglio che TUTTI voi morti! Il mondo non \u00e8 altro che una pedina sacrificabile per raggiungere il Mondo Dominio!\"</p>\n<p>Qualsiasi attivit\u00e0 con loro coinvolta sar\u00e0 solo parziale e far\u00e0 uccidere pi\u00f9 persone!</p>\n<p>Se vogliamo contenere questo focolaio e salvare milioni di persone, dobbiamo agire PROMETTAMENTE!</p>\n<p>Quindi prego sinceramente i leader del paese di fare una mossa e di salvarci tutti!</p>\n<p>Dio vi benedica tutti!</p>\n<p>=====</p>\n<p>Der aktuelle globale Vorfall von Coronavirus hat bewiesen, dass der Weltgesundheitsorganisation NICHT vertraut werden kann!</p>\n<p>Ihre engen Beziehungen zur chinesischen Regierung hatten ihr Urteilsverm\u00f6gen getr\u00fcbt und Zehntausende Menschen get\u00f6tet.</p>\n<p>Der Generaldirektor der WHO, Tedros Adhanom Ghebreyesus, hatte sich als einseitige Unterst\u00fctzung Chinas erwiesen, ungeachtet des Todes von Millionen Menschen.</p>\n<p>Das j\u00fcngste Drama des leitenden Beamten der WHO, Bruce Aylward, hatte weiter bewiesen, dass die gesamte WHO kompromittiert worden war.</p>\n<p>Wir k\u00f6nnen nicht mehr an eine solche Organisation glauben, die unserer Gesundheitsversorgung zugute kommt!</p>\n<p>Besonders in der gegenw\u00e4rtigen Notsituation wird der Glaube an sie nur viel mehr Tod verursachen!</p>\n<p>Deshalb bin ich hier, um die Superm\u00e4chte der Welt zu dr\u00e4ngen, eine neue Weltgesundheitsorganisation zu gr\u00fcnden.</p>\n<p>Eine schlimme Situation braucht eine schlimme Ma\u00dfnahme!</p>\n<p>Und dieses Mal muss China \"AUSGESCHLOSSEN\" sein!</p>\n<p>Sie hatten der Welt bewiesen, dass \"Millionen des Todes NICHTS mit mir zu tun haben! Solange es mir finanziell oder politisch zugute kommt, ist es noch besser, dass Sie ALLE tot sind! Die Welt ist nichts anderes als ein entbehrlicher Bauer f\u00fcr mich, um die Welt zu erreichen.\" Herrschaft! \"</p>\n<p>Alle Aktivit\u00e4ten mit ihnen werden nur voreingenommen sein und mehr Menschen t\u00f6ten!</p>\n<p>Wenn wir diesen Ausbruch eind\u00e4mmen und Millionen von Menschen das Leben retten wollen, m\u00fcssen wir SOFORT handeln!</p>\n<p>Deshalb bitte ich die Staats- und Regierungschefs aufrichtig, einen Schritt zu machen und uns alle zu retten!</p>\n<p>Gott segne euch alle!</p>\n<p>=====</p>\n<p>I apologize for those languages that are not included.</p>\n<p>And the order of translation has no special meaning at all.</p>", "targeting_description": "Countries that wish a better world, EVERYBODY, World Governments, stop coronavirus, Stop China", "letter_body": "Urge the world to establish a new Health Organization", "end_date": "2021-04-10", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TW", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "countries-that-wish-a-better-world-urge-the-world-to-establish-a-new-health-organization-5f12eea7-a334-4f4e-a1d8-a3ab2eaaf759", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 9757, "total_signature_count": 9757, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 1594, "total_share_count": 133, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 2, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 40, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "activity": {"share.copylink.count": 3, "share.copylink.last_updated": 1620415509.204, "share.twitter.count": 1, "share.twitter.last_updated": 1620415474.902}, "photo": {"id": 223525621, "url": "photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-400x400-noPad.jpg?1586423367", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-400x225-noPad.jpg?1586423367", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-800x450-noPad.jpg?1586423366", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-1600x900-noPad.jpg?1586423367", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1073395359, "slug": "1073395359", "first_name": "Dorian", "last_name": "Weiterschmimmer", "short_display_name": "Dorian", "display_name": "Dorian Weiterschmimmer", "city": "", "state_code": null, "country_code": "TW", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 11449565, "display_name": "Countries that wish a better world", "email": null, "type": "Custom", "slug": "countries-that-wish-a-better-world", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Countries", "last_name": "that wish a better world", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 271238, "display_name": "EVERYBODY", "email": null, "type": "Custom", "slug": "everybody", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "EVERYBODY", "last_name": null, "title": null}, "has_email": false}, {"id": 590135, "display_name": "World Governments", "email": null, "type": "Custom", "slug": "world-governments", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-AU", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "World", "last_name": "Governments", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11270348, "display_name": "stop coronavirus", "email": null, "type": "Custom", "slug": "stop-coronavirus", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "stop", "last_name": "coronavirus", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 3329964, "display_name": "Stop China", "email": null, "type": "Custom", "slug": "stop-china", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Stop", "last_name": "China", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Dorian Weiterschmimmer", "display_title": "Countries that wish a better world: Urge the world to establish a new Health Organization", "petition_title": "Countries that wish a better world: Urge the world to establish a new Health Organization", "petition_status": "active", "calculated_goal": 10000, "media": {"id": 223525621, "url": "photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-400x400-noPad.jpg?1586423367", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-400x225-noPad.jpg?1586423367", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-800x450-noPad.jpg?1586423366", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ic/ed/FdIcEdtoxARSgGP-1600x900-noPad.jpg?1586423367", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11449565, "display_name": "Countries that wish a better world", "email": null, "type": "Custom", "slug": "countries-that-wish-a-better-world", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Countries", "last_name": "that wish a better world", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 97.57}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-04-12T16:43:49Z"}}, {"id": "recent_21461933", "petition": {"id": 21461933, "document_id": "21461933", "ask": "NO 5G AD OLBIA", "created_at": "2020-04-10T19:49:14Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-10T19:49:49Z", "last_edited_at": "2020-04-10T19:59:59Z", "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Comune di Olbia: NO 5G AD OLBIA", "description": "<p>Noi con questa petizione vogliamo dire: \u201cNO al 5G ad Olbia ed in tutta la Sardegna\u201d,\u00a0 per dire basta alle sperimentazioni tecnologiche sul nostro ambiente e sulla nostra salute\u201d</p>\n<p>La tutela e la salvaguardia della salute umana e la tutela ambientale sono valori di rilievo costituzionale, nonch\u00e9 beni inalienabili: la nostra Costituzione Italiana in forma sempre attuale fissa i criteri generali basilari della tutela ambientale nell\u2019art. 9, comma secondo e nell\u2019art. 32 comma primo:</p>\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2013 art. 9: \u201cLa Repubblica tutela il paesaggio e il patrimonio storico ed artistico della Nazione\u201d;</p>\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2013 art. 32: \u201cLa Repubblica tutela la salute come fondamentale diritto dell\u2019individuo ed interesse della collettivit\u00e0\u201d.</p>\n<p>\u201cOlbia e la Sardegna non sono il laboratorio dei colossi delle telecomunicazioni dove testare gli effetti della tecnologia di 5\u00b0 Generazione, siamo\u00a0con ISDE-Medici per l\u2019ambiente che con la scienza libera sostiene in tutto il mondo la pericolosit\u00e0 delle onde elettromagnetiche ad alta frequenza\u201d,</p>\n<p>\u201cEsse interferiscono sul DNA producendo effetti biologici incompatibili con la salute, siamo\u00a0con le numerose citt\u00e0 che in tutti i continenti si ribellano a questa sperimentazione\u201d</p>", "targeting_description": "Comune di olbia", "letter_body": "NO 5G AD OLBIA", "end_date": "2021-04-14", "goal": null, "relevant_location": {"city": "Olbia", "country_code": "IT", "lat": 40.9236, "lng": 9.49644, "state_code": null, "google_places_id": "ChIJeepLAgRL2RIRCMiQpHAy_ns", "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "comune-di-olbia-no-5g-ad-olbia", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 311, "total_signature_count": 311, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 2273, "total_share_count": 417, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 37, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223537207, "url": "photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-400x400-noPad.jpg?1586548156", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-400x225-noPad.jpg?1586548156", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-800x450-noPad.jpg?1586548156", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-1600x900-noPad.jpg?1586548156", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 8752171, "slug": "8752171", "first_name": "sabrina", "last_name": "ceffoni", "short_display_name": "sabrina", "display_name": "sabrina ceffoni", "city": "Garfield", "state_code": "NJ", "country_code": "US", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "photo": {"id": 127631396, "url": "photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-48x48-noPad.jpg?1534030232", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-128x128-noPad.jpg?1534030232", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-400x400-noPad.jpg?1534030232", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-800x800-noPad.jpg?1534030232", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 6130637, "display_name": "Comune di olbia", "email": null, "type": "Custom", "slug": "comune-di-olbia", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Comune", "last_name": "di olbia", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "sabrina ceffoni", "creator_photo": {"id": 127631396, "url": "photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-48x48-noPad.jpg?1534030232", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-128x128-noPad.jpg?1534030232", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-400x400-noPad.jpg?1534030232", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/5/yb/nj/uNybnjwZEiMIBmU-800x800-noPad.jpg?1534030232", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Comune di Olbia: NO 5G AD OLBIA", "petition_title": "Comune di Olbia: NO 5G AD OLBIA", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 223537207, "url": "photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-400x400-noPad.jpg?1586548156", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-400x225-noPad.jpg?1586548156", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-800x450-noPad.jpg?1586548156", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/ya/yt/myyAYtKrRYQpNgG-1600x900-noPad.jpg?1586548156", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 6130637, "display_name": "Comune di olbia", "email": null, "type": "Custom", "slug": "comune-di-olbia", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Comune", "last_name": "di olbia", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 62.2}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-04-10T19:49:14Z"}}, {"id": "recent_21315587", "petition": {"id": 21315587, "document_id": "21315587", "ask": "Depenalizzazione della Psilocibina", "created_at": "2020-04-03T20:27:09Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-04-03T20:28:11Z", "last_edited_at": "2020-04-06T18:05:12Z", "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano: Depenalizzazione della Psilocibina", "description": "<p>I funghi allucinogeni sono un gruppo di funghi psichedelici che contengono il composto chiamato psilocibina o psilocina. Quando vengono consumati dagli esseri umani, questi alcaloidi producono uno stato di coscienza alterato. La scienza moderna sta iniziando a scoprire gli effetti benefici e rivoluzionari dei funghi magici. Il futuro sembra promettente per la psilocibina. Questa sostanza potrebbe potenzialmente riparare le cellule cerebrali danneggiate, stimolando la produzione di nuovi neuroni. Potrebbe quindi essere impiegata nel trattamento di svariate condizioni mediche. Ad ogni modo, queste ricerche sono ancora ad uno stadio embrionale. Inoltre, la burocrazia genera impedimenti e perdite di tempo che ostacolano il proseguimento delle indagini. La psilocibina \u00e8 ancora classificata come droga Schedule 1, e ci\u00f2 preclude lo sviluppo della letteratura scientifica in questo ambito, necessaria per svelare il pieno potenziale di questa antica sostanza psicoattiva. Ci\u00f2 nonostante, questi studi iniziali sono davvero affascinanti e offrono prospettive fenomenali all'umile fungo allucinogeno. Aiutaci a portare questa petizione avanti lasciando una firma se ritieni di voler contribuire alla depenalizzazione della sostanza a fine di ricerca e uso personale.</p>", "targeting_description": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano", "letter_body": "Depenalizzazione della Psilocibina", "end_date": "2021-04-06", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "IT", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "presidenza-del-consiglio-dei-ministri-governo-italiano-depenalizzazione-della-psilocibina", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 11, "total_signature_count": 11, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 59, "total_share_count": 10, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 1, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223484344, "url": "photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-400x400-noPad.jpg?1585945631", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-400x225-noPad.jpg?1585945631", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-800x450-noPad.jpg?1585945631", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-1600x900-noPad.jpg?1585945631", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 624242648, "slug": "624242648", "first_name": "Noemi", "last_name": "Covello", "short_display_name": "Noemi", "display_name": "Noemi Covello", "city": "", "state_code": null, "country_code": "IT", "website": "", "locale": "it-IT", "description": "", "photo": {"id": 223484664, "url": "photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-48x48-noPad.jpg?1585947786", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-128x128-noPad.jpg?1585947786", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-400x400-noPad.jpg?1585947786", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-800x800-noPad.jpg?1585947786", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 81013, "display_name": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano", "email": null, "type": "Custom", "slug": "presidenza-del-consiglio-dei-ministri-governo-italiano", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2019-11-14T15:54:18Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Presidenza", "last_name": "del consiglio dei ministri, Governo Italiano", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 222735886, "url": "photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-48x48-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-128x128-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-400x400-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-800x800-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Noemi Covello", "creator_photo": {"id": 223484664, "url": "photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-48x48-noPad.jpg?1585947786", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-128x128-noPad.jpg?1585947786", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-400x400-noPad.jpg?1585947786", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/1/wc/ay/doWcayzbeiPRRQT-800x800-noPad.jpg?1585947786", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano: Depenalizzazione della Psilocibina", "petition_title": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano: Depenalizzazione della Psilocibina", "petition_status": "active", "calculated_goal": 100, "media": {"id": 223484344, "url": "photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-400x400-noPad.jpg?1585945631", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-400x225-noPad.jpg?1585945631", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-800x450-noPad.jpg?1585945631", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/3/zt/cl/aLZTcldsuOCZvty-1600x900-noPad.jpg?1585945631", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 81013, "display_name": "Presidenza del consiglio dei ministri, Governo Italiano", "email": null, "type": "Custom", "slug": "presidenza-del-consiglio-dei-ministri-governo-italiano", "description": "", "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": "2019-11-14T15:54:18Z", "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Presidenza", "last_name": "del consiglio dei ministri, Governo Italiano", "title": null}, "has_email": false, "photo": {"id": 222735886, "url": "photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-48x48-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-128x128-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-400x400-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/6/un/rp/RTuNRPZQXYgJaVS-800x800-noPad.jpg?1573746883", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}}, "progress": 11}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-04-03T20:27:09Z"}}, {"id": "recent_21056892", "petition": {"id": 21056892, "document_id": "21056892", "ask": "Sosteniamo il nostro Governo", "created_at": "2020-03-23T17:35:52Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-23T17:36:12Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Governo ticinese : Sosteniamo il nostro Governo", "description": "<p>Il popolo ticinese sostiene il suo Governo. Sabato 21 marzo il Governo ticinese ha deciso di vietare la spesa agli over 65 e di chiudere industrie e cantieri di non stretta necessit\u00e0. Il popolo ticinese sostiene con forza questa giusta decisione, presa in una situazione di grave crisi.</p>", "targeting_description": "Governo ticinese", "letter_body": "Sosteniamo il nostro Governo", "end_date": "2021-03-28", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CH", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "governo-ticinese-sosteniamo-il-nostro-governo", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 617, "total_signature_count": 617, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 1998, "total_share_count": 294, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 63, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223365372, "url": "photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-400x400-noPad.jpg?1584984954", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-400x225-noPad.jpg?1584984955", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-800x450-noPad.jpg?1584984954", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-1600x900-noPad.jpg?1584984955", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1048010895, "slug": "1048010895", "first_name": "Cindy", "last_name": "Martinoni Lepori", "short_display_name": "Cindy", "display_name": "Cindy Martinoni Lepori", "city": "Bern", "state_code": "", "country_code": "CH", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 11389473, "display_name": "Governo ticinese", "email": null, "type": "Custom", "slug": "governo-ticinese", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Governo", "last_name": "ticinese", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Cindy Martinoni Lepori", "display_title": "Governo ticinese : Sosteniamo il nostro Governo", "petition_title": "Governo ticinese : Sosteniamo il nostro Governo", "petition_status": "active", "calculated_goal": 1000, "media": {"id": 223365372, "url": "photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-400x400-noPad.jpg?1584984954", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-400x225-noPad.jpg?1584984955", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-800x450-noPad.jpg?1584984954", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/1/kq/py/arkqpYlzAQdunOr-1600x900-noPad.jpg?1584984955", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11389473, "display_name": "Governo ticinese", "email": null, "type": "Custom", "slug": "governo-ticinese", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Governo", "last_name": "ticinese", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 61.7}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-23T17:35:52Z"}}, {"id": "recent_20850958", "petition": {"id": 20850958, "document_id": "20850958", "ask": "Petizione per l'approvvigionamento di materiale\u00a0 sanitario per l'emergenza da Corona Virus", "created_at": "2020-03-15T07:54:50Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-15T07:55:09Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Presidente Conte : Petizione per l'approvvigionamento di materiale\u00a0 sanitario per l'emergenza da Corona Virus", "description": "<p>I miei colleghi infettivologi, anestesisti, internisti, I MIEI COLLEGHI TUTTI, lavorano a mani nude e viso scoperto. Dobbiamo agire adesso per contenere l'infezione.</p>\n<p>Si chiede che il governo italiano voglia adottare qualsiasi misura necessaria al fine di evitare le lungaggini, difficolt\u00e0 e costi che si stanno riscontrando per l'importazione di materiale sanitario di base.\u00a0</p>\n<p>In particolare si chiede la revisione eccezionale e temporanea di esenzione da dazi e imposte varie tra cui l'IVA.</p>\n<p>Aiutami</p>\n<p>Aiutali</p>\n<p>Aiutiamoci</p>\n<p>ACT NOW! FIRMA ADESSO</p>", "targeting_description": "Presidente Conte, Giuseppe Conte Presidente Consiglio Italiano", "letter_body": "Petizione per l'approvvigionamento di materiale\u00a0 sanitario per l'emergenza da Corona Virus", "end_date": "2021-03-17", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CH", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "presidente-conte-petizione-per-l-approvvigionamento-di-materiale-sanitario-per-l-emergenza-da-corona-virus", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 1267, "total_signature_count": 1267, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 3935, "total_share_count": 392, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 92, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223252954, "url": "photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-400x400-noPad.jpg?1584258896", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-400x225-noPad.jpg?1584258896", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-800x450-noPad.jpg?1584258892", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-1600x900-noPad.jpg?1584258896", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 482881930, "slug": "482881930", "first_name": "Dr. Antonella", "last_name": "Santuccione Chadha", "short_display_name": "Dr. Antonella", "display_name": "Dr. Antonella Santuccione Chadha", "city": "Thalwil", "state_code": null, "country_code": "CH", "website": "https://www.twitter.com/womensbrainpro", "locale": "en-US", "description": "Dr. Antonella Santuccione Chadha is a medical doctor with  expertise in clinical pathology, neuroscience and psychiatric disorders.  In 2018 and 2019 she  has been nominated among the top 100 Women in Business in Switzerland and in 2019, Woman of the Year", "roles": []}, "targets": [{"id": 10081635, "display_name": "Presidente Conte", "email": null, "type": "Custom", "slug": "presidente-conte", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Presidente", "last_name": "Conte", "title": null}, "has_email": false}, {"id": 11354166, "display_name": "Giuseppe Conte Presidente Consiglio Italiano", "email": null, "type": "Custom", "slug": "giuseppe-conte-presidente-consiglio-italiano", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Giuseppe", "last_name": "Conte Presidente Consiglio Italiano", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Dr. Antonella Santuccione Chadha", "display_title": "Presidente Conte : Petizione per l'approvvigionamento di materiale\u00a0 sanitario per l'emergenza da Corona Virus", "petition_title": "Presidente Conte : Petizione per l'approvvigionamento di materiale\u00a0 sanitario per l'emergenza da Corona Virus", "petition_status": "active", "calculated_goal": 1500, "media": {"id": 223252954, "url": "photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-400x400-noPad.jpg?1584258896", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-400x225-noPad.jpg?1584258896", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-800x450-noPad.jpg?1584258892", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/sv/sp/rgsvSPNWnSEuLgk-1600x900-noPad.jpg?1584258896", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 10081635, "display_name": "Presidente Conte", "email": null, "type": "Custom", "slug": "presidente-conte", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Presidente", "last_name": "Conte", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 84.46666666666667}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2020-03-17T10:48:49Z"}}, {"id": "recent_20881524", "petition": {"id": 20881524, "document_id": "20881524", "ask": "Covid19: NON VOGLIAMO AMMALARCI - NON ACCETTIAMO LA STRATEGIA DELL'IMMUNIT\u00c0 DI GREGGE", "created_at": "2020-03-16T14:45:02Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-16T14:46:22Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Consiglio Federale : Covid19: NON VOGLIAMO AMMALARCI - NON ACCETTIAMO LA STRATEGIA DELL'IMMUNIT\u00c0 DI GREGGE", "description": "<p>Noi, cittadini svizzeri e residenti, avendo notato a pi\u00f9 riprese la non ottemperanza delle norme di chiusura delle attivit\u00e0 commerciali e lavorative in Ticino, chiediamo con forza la chiusura totale di tutte le attivit\u00e0 all'infuori di quelle sanitarie, di quelle del ramo energetico e di quello alimentare onde PRESERVARE LA NOSTRA SALUTE. Rifiutiamo, inoltre, ogni messa in atto della strategia dell'immunit\u00e0 di gregge poich\u00e9 non garantisce, in assenza di vaccino, la salute pubblica.</p>", "targeting_description": "Consiglio Federale", "letter_body": "Covid19: NON VOGLIAMO AMMALARCI - NON ACCETTIAMO LA STRATEGIA DELL'IMMUNIT\u00c0 DI GREGGE", "end_date": "2021-03-18", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CH", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "consiglio-federale-covid19-non-vogliamo-ammalarci-non-accettiamo-la-strategia-dell-immunit\u00e0-di-gregge", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 802, "total_signature_count": 802, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 4008, "total_share_count": 274, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 33, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223268202, "url": "photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-400x400-noPad.jpg?1584369905", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-400x225-noPad.jpg?1584369906", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-800x450-noPad.jpg?1584369906", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-1600x900-noPad.jpg?1584369906", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 1048010895, "slug": "1048010895", "first_name": "Cindy", "last_name": "Martinoni Lepori", "short_display_name": "Cindy", "display_name": "Cindy Martinoni Lepori", "city": "Bern", "state_code": "", "country_code": "CH", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "roles": []}, "targets": [{"id": 516391, "display_name": "Consiglio Federale", "email": null, "type": "Custom", "slug": "consiglio-federale", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Consiglio", "last_name": "Federale", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Cindy Martinoni Lepori", "display_title": "Consiglio Federale : Covid19: NON VOGLIAMO AMMALARCI - NON ACCETTIAMO LA STRATEGIA DELL'IMMUNIT\u00c0 DI GREGGE", "petition_title": "Consiglio Federale : Covid19: NON VOGLIAMO AMMALARCI - NON ACCETTIAMO LA STRATEGIA DELL'IMMUNIT\u00c0 DI GREGGE", "petition_status": "active", "calculated_goal": 1000, "media": {"id": 223268202, "url": "photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-400x400-noPad.jpg?1584369905", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-400x225-noPad.jpg?1584369906", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-800x450-noPad.jpg?1584369906", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/kt/gn/BJkTgnNKhbJuiem-1600x900-noPad.jpg?1584369906", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 516391, "display_name": "Consiglio Federale", "email": null, "type": "Custom", "slug": "consiglio-federale", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Consiglio", "last_name": "Federale", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 80.2}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-16T14:45:02Z"}}, {"id": "recent_20702591", "petition": {"id": 20702591, "document_id": "20702591", "ask": "Coronavirus - limitiamo la revoca ai frontalieri o il Ticino diventer\u00e0 zona rossa!", "created_at": "2020-03-08T06:56:48Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-03-08T06:57:58Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Christian Vitta: Coronavirus - limitiamo la revoca ai frontalieri o il Ticino diventer\u00e0 zona rossa", "description": "<p>Se si da deroga a 60.000 frontalieri di entrare regolarmente il Ticino diventer\u00e0 in pochi gg zona rossa ! Con un sistema sanitario in tilt e il rischio che questi lavoratori possano oltre che infettare anche sentirsi male sul posto di lavoro portando al collasso i nostri pronto soccorsi e sicurezza del paese. Questa petizione vuole chiedere la deroga ad entrare solo al personale necessario come quello sanitario o della sicurezza o selezionate figure con ruoli sociali\u00a0</p>", "targeting_description": "Christian Vitta", "letter_body": "Coronavirus - togliamo la revoca ai frontalieri o il Ticino diventer\u00e0 zona rossa", "end_date": "2021-03-10", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "CH", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "christian-vitta-coronavirus-limitiamo-la-revoca-ai-frontalieri-o-il-ticino-diventer\u00e0-zona-rossa", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 179, "total_signature_count": 179, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 225, "total_share_count": 23, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 8, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "user": {"id": 1047803837, "slug": "1047803837", "first_name": "Giulia", "last_name": "Assenti", "short_display_name": "Giulia", "display_name": "Giulia Assenti", "city": "", "state_code": "", "country_code": "CH", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "roles": []}, "photo": {"id": 223204443, "url": "photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-400x400-noPad.jpg?1583650611", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-400x225-noPad.jpg?1583650611", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-800x450-noPad.jpg?1583650612", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-1600x900-noPad.jpg?1583650611", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "targets": [{"id": 11334683, "display_name": "Christian Vitta", "email": null, "type": "Custom", "slug": "christian-vitta", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Christian", "last_name": "Vitta", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Giulia Assenti", "display_title": "Christian Vitta: Coronavirus - limitiamo la revoca ai frontalieri o il Ticino diventer\u00e0 zona rossa", "petition_title": "Christian Vitta: Coronavirus - limitiamo la revoca ai frontalieri o il Ticino diventer\u00e0 zona rossa", "petition_status": "active", "calculated_goal": 200, "media": {"id": 223204443, "url": "photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-400x400-noPad.jpg?1583650611", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-400x225-noPad.jpg?1583650611", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-800x450-noPad.jpg?1583650612", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/4/gj/sj/rdGjSJJDvzENMWr-1600x900-noPad.jpg?1583650611", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 11334683, "display_name": "Christian Vitta", "email": null, "type": "Custom", "slug": "christian-vitta", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Christian", "last_name": "Vitta", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 89.5}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-03-08T06:56:48Z"}}, {"id": "recent_20465487", "petition": {"id": 20465487, "document_id": "20465487", "ask": "Appello al governo per il reperimento di prodotti sanitari per la crisi coronavirus", "created_at": "2020-02-24T17:41:28Z", "deleted_at": null, "published_at": "2020-02-24T17:46:36Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Presidente del Consiglio della Repubblica Italiana: Appello al governo per il reperimento di prodotti sanitari per la crisi coronavirus", "description": "<p>L'improvvisa crisi del coronavirus ha trovato l'Italia largamente sprovvista di quei prodotti sanitari che permettano alla popolazione di proteggersi e poter limitare il diffondersi del virus.\u00a0\u00a0<br>La penuria di disinfettanti e mascherine e' particolarmente preoccupante nelle zone poste in quarantena, in cui si corre il rischio che il virus possa diffondersi ulteriormente.\u00a0<br>Si chiede quindi al Governo Italiano di fare ogni sforzo al fine di potersi approvvigionare di questi prodotti, da distribuire poi tramite le proprie istituzioni alla popolazione, dando priorita' alle zone maggiormente esposte al virus. <br>In particolare, si invita il Governo a chiedere aiuto all'Unione Europea per tale approvvigionamento, in quanto la situazione italiana merita l'interessamento di tale autorita'. <br>Una volta ottenuti questi prodotti e distribuiti alla popolazione, il governo dovra' farsi carico della loro promozione all'uso, specialmente per quanto riguarda le mascherine che, di fronte ad una malattia inizialmente asintomatica, devono essere intese sia come protezione per se stessi che come protezione per gli altri.<br>Si invita il Presidente del Consiglio della Repubblica Italiana a porre in atto quanto chiesto in questa petizione.<br>\u00a0\u00a0<br><br></p>", "targeting_description": "Presidente del Consiglio della Repubblica Italiana", "letter_body": "Appello al governo per il reperimento di prodotti sanitari per la crisi coronavirus", "end_date": "2021-02-24", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "TW", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "presidente-del-consiglio-della-repubblica-italiana-appello-al-governo-per-il-reperimento-di-prodotti-sanitari-per-la-crisi-coronavirus", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 386, "total_signature_count": 386, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 78, "total_share_count": 10, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 2, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 223150944, "url": "photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-400x400-noPad.jpg?1582566089", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-400x225-noPad.jpg?1582566089", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-800x450-noPad.jpg?1582566089", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-1600x900-noPad.jpg?1582566089", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "user": {"id": 59292377, "slug": "59292377", "first_name": "Gianluigi", "last_name": "Borotti", "short_display_name": "Gianluigi", "display_name": "Gianluigi Borotti", "city": "Taichung", "state_code": "", "country_code": "TW", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "photo": {"id": 178244933, "url": "photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-48x48-noPad.jpg?1515052415", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-128x128-noPad.jpg?1515052415", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-400x400-noPad.jpg?1515052415", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-800x800-noPad.jpg?1515052415", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 1030491, "display_name": "Presidente del Consiglio della Repubblica Italiana", "email": null, "type": "Custom", "slug": "presidente-del-consiglio-della-repubblica-italiana", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Presidente", "last_name": "del Consiglio della Repubblica Italiana", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Gianluigi Borotti", "creator_photo": {"id": 178244933, "url": "photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-48x48-noPad.jpg?1515052415", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-128x128-noPad.jpg?1515052415", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-400x400-noPad.jpg?1515052415", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/0/gk/ul/nZgkuLObmZdtkTA-800x800-noPad.jpg?1515052415", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Presidente del Consiglio della Repubblica Italiana: Appello al governo per il reperimento di prodotti sanitari per la crisi coronavirus", "petition_title": "Presidente del Consiglio della Repubblica Italiana: Appello al governo per il reperimento di prodotti sanitari per la crisi coronavirus", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"id": 223150944, "url": "photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-400x400-noPad.jpg?1582566089", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-400x225-noPad.jpg?1582566089", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-800x450-noPad.jpg?1582566089", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/zp/vc/WvzPVcoVDvGRJZy-1600x900-noPad.jpg?1582566089", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 1030491, "display_name": "Presidente del Consiglio della Repubblica Italiana", "email": null, "type": "Custom", "slug": "presidente-del-consiglio-della-repubblica-italiana", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": null, "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Presidente", "last_name": "del Consiglio della Repubblica Italiana", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 77.2}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2020-02-24T17:41:28Z"}}, {"id": "recent_17013956", "petition": {"id": 17013956, "document_id": "17013956", "ask": "Misurazione della glicemia obbligatoria nei pronto soccorso", "created_at": "2019-08-01T08:37:34Z", "deleted_at": null, "published_at": "2019-08-01T08:41:14Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["it"], "language_details": {}, "title": "Ministro della Salute : Misurazione della glicemia obbligatoria nei pronto soccorso", "description": "<p>Ancora nel 2019 ci sono persone specialmente bambini che muoiono per mancanza di diagnosi di diabete all'accesso nei pronto soccorso! Basterebbe un semplice controllo della glicemia per evitare danni gravi permanenti o addirittura la morte .. Perch\u00e9 non renderlo obbligatorio ad ogni accesso al pronto soccorso?\u00a0</p>", "targeting_description": "Ministro della salute", "letter_body": "Misurazione della glicemia obbligatoria nei pronto soccorso", "end_date": "2020-08-01", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "IT", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "ministro-della-salute-misurazione-della-glicemia-obbligatoria-nei-pronto-soccorso-b34f5cd0-7213-4be6-8497-d9bbead3135c", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": null, "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": null, "is_pledge": false, "topic": null, "tags": [{"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": true, "created_by_staff_member": false, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 3291, "total_signature_count": 3291, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 18176, "total_share_count": 2757, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 689, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 222367023, "url": "photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-400x400-noPad.jpg?1564648660", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-400x225-noPad.jpg?1564648660", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-800x450-noPad.jpg?1564648665", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-1600x900-noPad.jpg?1564648663", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "activity": {"share.facebook.count": 2, "share.facebook.last_updated": 1631659043.201}, "user": {"id": 393448335, "slug": "393448335", "first_name": "Ornella", "last_name": "Serra", "short_display_name": "Ornella", "display_name": "Ornella Serra", "city": "", "state_code": null, "country_code": "IT", "website": null, "locale": "en-US", "description": null, "photo": {"id": 222367028, "url": "photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-48x48-noPad.jpg?1564648704", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-128x128-noPad.jpg?1564648704", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-400x400-noPad.jpg?1564648704", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-800x800-noPad.jpg?1564648704", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 429052, "display_name": "Ministro della salute", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ministro-della-salute-6", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "it-IT", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Ministro", "last_name": "della salute", "title": null}, "has_email": false}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "Ornella Serra", "creator_photo": {"id": 222367028, "url": "photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-48x48-noPad.jpg?1564648704", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-128x128-noPad.jpg?1564648704", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-400x400-noPad.jpg?1564648704", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/9/hy/br/pMhYbRldjmkQnGm-800x800-noPad.jpg?1564648704", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": "Ministro della Salute : Misurazione della glicemia obbligatoria nei pronto soccorso", "petition_title": "Ministro della Salute : Misurazione della glicemia obbligatoria nei pronto soccorso", "petition_status": "active", "calculated_goal": 5000, "media": {"id": 222367023, "url": "photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-400x400-noPad.jpg?1564648660", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-400x225-noPad.jpg?1564648660", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-800x450-noPad.jpg?1564648665", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/aw/of/VcAWOfxKGdpYZtD-1600x900-noPad.jpg?1564648663", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}, "type": "photo"}, "primary_target": {"id": 429052, "display_name": "Ministro della salute", "email": null, "type": "Custom", "slug": "ministro-della-salute-6", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "it-IT", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Ministro", "last_name": "della salute", "title": null}, "has_email": false}, "progress": 65.82}, "card_context": {"kind": "started_ago", "created_at": "2019-08-01T08:37:34Z"}}, {"id": "recent_1037712", "petition": {"id": 1037712, "document_id": "1037712", "ask": ": provide health prevention and sport for free to anyone since childhood", "created_at": "2013-03-05T22:38:19Z", "deleted_at": null, "published_at": "2013-03-05T22:38:19Z", "last_edited_at": null, "original_locale": "en-US", "languages": ["cs", "de", "en", "fr", "ru"], "language_details": {}, "title": ": provide health prevention and sport for free to anyone since childhood", "description": "<p>To change our \u201cDisease management system\u201d \u00a0to a \u201cHealth care system</p>\n<p>\u00a0Languages :</p>\n<p>A) English, B) \u00a0Italiano; C) Fran\u00e7ais ; D) \u00a0Deutsch ; E) \u00a0Espa\u00f1ol ;F) Russian, G) Czech</p>\n<p>A)<strong> English</strong></p>\n<p>I invite you to kindly sign this petition to WHO and share it with all your contacts to enforce the \"right to free health prevention and sport\" for everyone right from' childhood and avoid waste of money for treatments of disorders that could be\u00a0prevented!!!</p>\n<p>It is an ambitious project but feasible with everyone's efforts, as long as each one of us involve at least 10 people who in turn will involve at least 10 other people... an endless chain to reach our goal! Health prevention will not only be able to make a difference in the quality of life of each individual, but above all will generate a huge savings on Public Health spending . With the current lifestyle that we\u2019re in, the polluted environment and the food we eat ( filled with preservatives and additives) if we do not do any sport/exercise and if we do not cleanse our body it is unavoidable to get a \u201cstress-related pathology!!!( kindly note that different kind of STRESS accumulates and that STRESS is not only cognitive but also smoke, ultraviolet radiations, magnetic radiations, viruses, toxins, bacteria, pollution, and \u2026last but not least \u2026.the daily food intake \u2026is \u00a0considered STRESS to our body!! ).</p>\n<p>\u00a0With the current \u201cDisease management system\u201d in most major cases stress is not officially recognized neither addressed until you get ILL . If \u00a0you want to prevent getting ill you\u2019ll need to pay any sporting club or any supplement /therapy out of your own pocket!</p>\n<p>Wouldn\u2019t it be much better that money collected from taxes or paid for private insurance \u00a0were spent \u00a0to keep us healthy rather than \u00a0be spent \u00a0only \u00a0to regain our health after we get ill ?</p>\n<p>As sport and health are so linked to each other, our goal is to promote a \u201csport life habit\u201d from early childhood and make preventative health care 100% refundable from either private health insurance or public health care systems.</p>\n<p>IF YOU \u00a0WANT our \u00a0\u201cDisease management system\u201d \u00a0becomes a Health care system, please sign this petition, and forward it to all your contacts.</p>\n<p><strong>Early diagnosis is very important, but PREVENTION is crucial!</strong></p>\n<p>The more we are, the more likely something will change!</p>\n<p>Sign with us . Thanks !</p>\n<p>*********</p>\n<p>B) <strong>Italiano;</strong></p>\n<p><strong>\"Vi preghiamo di firmare questa petizione</strong> (alla ORGANIZZAZIONE MONDIALE DELLA SANITA\u2019 ) che ha lo scopo di far valere il \u201cdiritto alla prevenzione della salute e allo sport\u201d per tutti, sin dall\u2019 infanzia! \u00a0E' un progetto ambizioso ma speriamo attuabile con l'aiuto di tutti, basta che ciascuno di voi coinvolga almeno 10 persone che a loro volta coinvolgano altre 10 persone... una catena senza fine per uno scopo raggiungibile!\u00a0 \u00a0 La prevenzione della salute non solo \u00e8 in grado di fare la differenza nella qualit\u00e0 della vita di ciascun individuo, ma \u00e8 soprattutto in grado di creare un enorme risparmio sulla spesa pubblica. Non \u00e8 forse meglio che i soldi che vengono incassati con le tasse e che vengono pagati alle assicurazioni private servano a mantenerci in salute anzich\u00e9 vengano adoperati per curarci solo in caso di malattia?? La \u00a0DIAGNOSI PRECOCE \u00a0\u00e8 certamente importante, ma il vero obiettivo \u00e8 LA PREVENZIONE . Vi preghiamo quindi di firmare questa petizione e di inoltrarla a tutti i vostri contatti cos\u00ec da garantire nel prossimo futuro una migliore qualit\u00e0 della vita per ciascuno di noi e soprattutto fare in modo che i bambini crescano e si sviluppino sani sin dalla pi\u00f9 tenera et\u00e0, in modo da risparmiare su tutti quei costi di \u00a0terapie che oggigiorno tanto gravano sulla spesa pubblica ed invece sarebbero in gran parte evitabili! Se la pensate come noi cerchiamo insieme di cambiare questo sistema e creare un mondo pi\u00f9 sano con minori spese. Firmate e inoltrate questa petizione a tutti i vostri amici/contatti... pi\u00f9 siamo e pi\u00f9 \u00e8 probabile che qualcosa cambi!\u00a0 Grazie\"\u00a0 \u00a0</p>\n<p>*********</p>\n<p>C) <strong>Fran\u00e7ais\u00a0</strong></p>\n<p>Pour transformer notre \u00absyst\u00e8me de gestion de la maladie\u00bb en un syst\u00e8me de \u00abSoins de sant\u00e9\u00bb</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Je vous invite \u00e0 bien vouloir signer cette p\u00e9tition de l'OMS et \u00e0 la partager avec TOUS vos contacts pour faire respecter le \u00abdroit \u00e0 la pr\u00e9vention de soins gratuits et du sport\u00bb pour tout le monde d\u00e8s l'enfance et afin d'\u00e9viter un gaspillage d'argent pour des traitements de troubles qui pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s!</p>\n<p>C'est un projet ambitieux mais r\u00e9alisable avec les efforts de chacun, si chacun de nous implique au moins 10 personnes qui \u00e0 leur tour impliquent au moins 10 autres personnes ...\u00a0 une cha\u00eene sans fin pourra atteindre notre objectif!\u00a0 La pr\u00e9vention de la sant\u00e9 permettra non seulement de faire une diff\u00e9rence dans la qualit\u00e9 de vie de chaque individu, mais surtout de g\u00e9n\u00e9rer des \u00e9conomies consid\u00e9rables sur la sant\u00e9 publique. Avec notre mode de vie actuel, l'environnement pollu\u00e9 et la nourriture que nous mangeons (rempli de conservateurs et d'additifs) si nous ne faisons pas un peu de sport /d\u2019 exercice et si nous ne purifions pas notre corps il est in\u00e9vitable d'obtenir un \u00abstress pathologie\u00a0\u00bb! (veuillez noter que diff\u00e9rents types de stress s'accumulent et que le stress n'est pas seulement cognitif mais aussi g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par la fum\u00e9e, les ultraviolets, les rayonnements, les radiations magn\u00e9tiques, les virus, les toxines, les bact\u00e9ries, la pollution et ... last but not least .... l'apport alimentaire quotidien ... est consid\u00e9r\u00e9 comme STRESS pour notre corps! ).</p>\n<p>\u00a0Avec l'actuel \u00absyst\u00e8me de gestion de la maladie\" dans la plupart des cas le stress important n'est pas officiellement reconnu ni trait\u00e9 jusqu'\u00e0 ce que vous tombiez malade. Si vous voulez \u00e9viter de tomber malade, vous devrez payer un club de sport ou tout autre suppl\u00e9ment / traitement de votre propre poche!</p>\n<p>Ne vaut-il pas mieux que l'argent recueilli des imp\u00f4ts ou pay\u00e9 pour une assurance priv\u00e9e soit d\u00e9pens\u00e9 pour nous garder en bonne sant\u00e9 plut\u00f4t que d'\u00eatre d\u00e9pens\u00e9 que pour retrouver notre sant\u00e9 apr\u00e8s que nous soyons tomb\u00e9s malade?</p>\n<p>Le sport et la sant\u00e9 sont tellement li\u00e9s l'un \u00e0 l'autre, notre objectif est de promouvoir une \u00abhabitude de vie avec le sport\" d\u00e8s la petite enfance et d\u2019en faire un syst\u00e8me de pr\u00e9vention remboursable comme soins de sant\u00e9 \u00e0 100% par l'assurance maladie priv\u00e9e ou les syst\u00e8mes publics de soins de sant\u00e9.</p>\n<p>SI VOUS VOULEZ \u00a0que notre \u00absyst\u00e8me de gestion de la maladie\u00bb devienne un syst\u00e8me de soins de sant\u00e9, s'il vous pla\u00eet signer cette p\u00e9tition et transmettez-la \u00e0 tous vos contacts.</p>\n<p>Un diagnostic pr\u00e9coce est tr\u00e8s important, mais la pr\u00e9vention est cruciale!</p>\n<p>Plus nous serons nombreux, plus il sera facile de changer les choses!</p>\n<p>Signez. Merci !</p>\n<p>*********</p>\n<p><strong>D)\u00a0Deutsch</strong></p>\n<p>Ich bitte Sie herzlich diese Petition an die WHO (Weltgesundheitsorganisation \u00a0der<strong>\u00a0</strong>UNO) zu unterzeichnen und sie mit all Ihren Kontakten zu teilen damit alle, von der Kindheit auf, das \"Recht auf kostenlose Gesundheitsvorsorge und Sport\" haben, und Geldverschwendung f\u00fcr Behandlungen von vermeidbaren Erkrankungen verhindert wird!!! \u00a0 Es ist ein ehrgeiziges Projekt, aber mit unseren gemeinsamen Bem\u00fchungen\u00a0machbar, solange jeder von uns mindestens 10 weitere Menschen einbindet, die wiederum mindestens 10 andere Menschen involvieren ... eine endlose Kette, um unser Ziel zu erreichen!\u00a0 \u00a0 Gesundheitsvorsorge wird nicht nur in der Lage sein, eine Ver\u00e4nderung der Lebensqualit\u00e4t jedes Einzelnen zu machen, sie bedeutet aber\u00a0vor allem\u00a0enorme Einsparungen f\u00fcr \u00f6ffentliche Gesundheitsausgaben. Mit unserem aktuellen Lebensstil, der verunreinigten Umwelt, und der\u00a0mit Konservierungs-und Zusatzstoffe gef\u00fcllten\u00a0Nahrung die wir essen, ist es\u00a0unumg\u00e4nglich\u00a0das\u00a0unser K\u00f6rper eine \"Stress-bezogene Pathologie\" bekommt wenn wir nicht Sport/Bewegung betreiben und unseren K\u00f6rper nicht reinigen. (Zu beachten ist dabei das verschiede STRESS-Reize sich ansammeln\u00a0und dass STRESS nicht nur kognitiv ist, sondern das auch Rauch, UV-Strahlung, magnetische Strahlung, Viren, Toxine, Bakterien, Umweltverschmutzung und ... nicht zuletzt .... die t\u00e4gliche Nahrungsaufnahme ... Stress f\u00fcr unseren K\u00f6rper bedeutet!). \u00a0 Bei dem aktuellen \"Krankheit-Verwaltungs-System\" wird Stress in den meisten wichtigen F\u00e4llen weder offiziell anerkannt noch behandelt, bis Sie KRANK werden. Wenn Sie verhindern\u00a0m\u00f6chten\u00a0krank zu werden, m\u00fcssen Sie jeglichen Sportverein oder jegliche Nahrungsmittelerg\u00e4nzung/Therapie aus der eigenen Tasche bezahlen! \u00a0 W\u00e4re es nicht viel besser, dass aus Steuern erhobene und\u00a0f\u00fcr Privatversicherungen ausgegeben Geld, dazu zu nutzen uns gesund zu halten, anstatt damit unsere Gesundheit zur\u00fcckzuerlangen nachdem wir krank werden? \u00a0 Da Sport und Gesundheit so stark miteinander verkn\u00fcpft sind, ist es unser Ziel, eine \"Sport-Lebens- Gewohnheit\" von der fr\u00fchen Kindheit an zu f\u00f6rdern und eine\u00a0100% Erstattung\u00a0der\u00a0Gesundheitsvorsorge,\u00a0entweder von privaten Krankenversicherungen oder durch das \u00f6ffentlichen Gesundheitswesens, zu erreichen. \u00a0 WENN SIE WOLLEN, das aus unserem\u00a0\"Krankheit-Verwaltungs-System\"\u00a0ein\u00a0wahres\u00a0Gesundheitssystem wird,\u00a0unterzeichnen Sie\u00a0bitte diese Petition, und leiten sie an alle Ihre Kontakte weiter. \u00a0 <strong>Eine fr\u00fchzeitige Diagnose ist sehr wichtig, aber Vorbeugen ist entscheidend!</strong> \u00a0 Je mehr wir sind, desto wahrscheinlicher wird sich etwas \u00e4ndern! \u00a0 Melden Sie sich mit uns. Vielen Dank!</p>\n<p>\u00a0<strong>E) Espa\u00f1ol</strong></p>\n<p><strong>Le rogamos de firmar esta petici\u00f3n y compartirla con todos sus contactos</strong>\u00a0con el fin de promover el deporte y el programa de prevenci\u00f3n de la salud desde la infancia para todos, y asi evitar los gastos in\u00fatiles con el fin de prevenir enfermedades\u00a0 \u00a1!\u00a0Hacer solamente un Diagn\u00f3stico precoz no es suficiente, QUEREMOS LA PREVENCI\u00d3N\u00a1! Firmar esta petici\u00f3n es muy importante ya que, pagamos impuestos y seguros de vida que deber\u00edan ser\u00a0 utilizados con el fin de prodigarnos cuidados cuando nos enfermamos.</p>\n<p>\u00a0Firme y\u00a0\u00a0Ay\u00fadenos a prevenir esta situaci\u00f3n y crear un mundo con mas salud</p>\n<p>FIRME AHORA. Gracias!</p>\n<p>**************************************************************************************</p>\n<p><strong>F) Russian\u00a0</strong></p>\n<p><strong>\u041f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0442 \"\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439\" \u043a \"\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\"</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u042f \u043b\u044e\u0431\u0435\u0437\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u044e \u0432\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0442\u0438\u0446\u0438\u044e \u043a \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0412\u041e\u0417) \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0435\u044e \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u0432\u0430\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044b\u043c\u0438, \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043e\u043c\" \u0434\u043b\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435\u043d\u0443\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435!!!</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u042d\u0442\u043e \u0430\u043c\u0431\u0438\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442, \u043d\u043e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043c\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f\u043c , \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442 \u043f\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 10 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442 \u0435\u0449\u0451 10 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439... \u044d\u0442\u043e \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0446\u0435\u043f\u044c \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0448\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438! \u0423\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043d\u043e, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0441\u0442 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u0443\u044e \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u044b \u0436\u0438\u0432\u0451\u043c \u0432 \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043c \u043f\u0438\u0449\u0443 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0438 \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043c\u044b \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u043c\u0441\u044f \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0447\u0438\u0449\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430\u0448 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c, \u044d\u0442\u043e \u043d\u0435\u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u043a \"\u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0441\u043e\u043c \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438!\" ...</p>\n<p>(\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043d\u0430\u043a\u0430\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0438, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c (\u043e\u0449\u0443\u0449\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c, \u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c, \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438), \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0430\u043a \u0434\u044b\u043c, \u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u044b, \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u044b, \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0433\u0440\u044f\u0437\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b, \u0438 ... \u043d\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c .... \u0435\u0436\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f ... \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0421\u0422\u0420\u0415\u0421\u0421\u041e\u041c \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430!!).</p>\n<p>\u041f\u0440\u0438 \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u044f\u044e\u0442 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0432\u044b \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435\u0442\u0435. \u0427\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431 \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044e \u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430 \u044d\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430!</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u041d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0431\u044b \u0433\u043e\u0440\u0430\u0437\u0434\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0431\u044b \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438, \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0447\u0435\u043d\u044b, \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0448\u0435 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441, \u0447\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0433\u043e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043c\u044b \u0443\u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b?</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u041f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0438 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439, \u043d\u0430\u0448\u0430 \u0446\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u201c\u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u201d \u0441 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043d\u0430 100% \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u0415\u0421\u041b\u0418 \u0412\u042b \u0417\u0410\u0425\u041e\u0422\u0418\u0422\u0415, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043d\u0430\u0448\u0430 \"\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439\" \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u0443\u0439\u0441\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0448\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0442\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u044c\u0442\u0435 \u0435\u0451 \u0432\u0441\u0435\u043c \u0432\u0430\u0448\u0438\u043c \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044b\u043c.</p>\n<p><strong>\u0420\u0430\u043d\u043d\u044f\u044f \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043d\u043e </strong><strong>\u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435</strong><strong> \u0435\u0451 \u0435\u0449\u0451 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0435</strong>!</p>\n<p>\u0427\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430\u0441, \u0442\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439!</p>\n<p>\u041f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0448\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0442\u0438\u0446\u0438\u044e. \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043e!</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>G) Czech</strong></p>\n<p>\u00a0Chcete-li zm\u011bnit sou\u010dasn\u00fd \u201esyst\u00e9m zalo\u017een\u00fd na l\u00e9\u010den\u00ed nemoc\u00ed\u201c na \u201esyst\u00e9m p\u00e9\u010de o zdrav\u00ed\u201c,\u00a0</p>\n<p>vyz\u00fdv\u00e1m V\u00e1s t\u00edmto k\u00a0podpisu t\u00e9to petice ur\u010den\u00e9 WHO a k jej\u00edmu sd\u00edlen\u00ed se v\u0161emi Va\u0161imi kontakty za \u00fa\u010delem prosazen\u00ed \u201epr\u00e1va na bezplatnou zdravotn\u00ed prevenci a sport\u201c pro ka\u017ed\u00e9ho, a to ji\u017e od d\u011btstv\u00ed.</p>\n<p>Vyhn\u011bme se takto pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed pen\u011bzi na l\u00e9\u010dbu zdravotn\u00edch pot\u00ed\u017e\u00ed, kter\u00fdm by bylo mo\u017en\u00e9 v\u010das zamezit!</p>\n<p>Toto je velmi ambici\u00f3zn\u00ed projekt, do kter\u00e9ho se m\u016f\u017ee zapojit kdokoli, a pokud ka\u017ed\u00fd z\u00a0n\u00e1s, kdo petici podep\u00ed\u0161e, zaanga\u017euje dal\u0161\u00edch 10 lid\u00ed, z nich\u017e ka\u017ed\u00fd do petice zapoj\u00ed aspo\u0148 dal\u0161\u00edch 10 lid\u00ed, tak tento \u0159et\u011bzec povede k\u00a0\u00fasp\u011bchu a dosa\u017een\u00ed na\u0161eho c\u00edle!</p>\n<p>Zdravotn\u00ed prevence nejen\u017ee zlep\u0161\u00ed kvalitu \u017eivota ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1s, ale bude znamenat p\u0159edev\u0161\u00edm obrovsk\u00e9 \u00faspory v oblasti v\u00fddaj\u016f na zdravotnictv\u00ed. P\u0159i sou\u010dasn\u00e9m \u017eivotn\u00edm stylu, kdy jsme ka\u017ed\u00fd den vystaveni zne\u010di\u0161t\u011bn\u00e9mu \u017eivotn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed a j\u00edme potraviny, kter\u00e9 jsou pln\u00e9 konzerva\u010dn\u00edch l\u00e1tek a aditiv, je sport/cvi\u010den\u00ed a o\u010dista organismu nutnost\u00ed, jinak se nevyhneme stresov\u00fdm nemocem(je t\u0159eba si uv\u011bdomit, \u017ee doch\u00e1z\u00ed k\u00a0akumulaci r\u016fzn\u00fdch druh\u016f STRESU a \u017ee STRES nen\u00ed pouze z\u00e1le\u017eitost\u00ed kognitivn\u00ed, ale k\u00a0faktor\u016fm, kter\u00e9 jsou pro na\u0161e t\u011blo z\u00e1t\u011b\u017eov\u00e9, pat\u0159\u00ed tak\u00e9 kou\u0159, ultrafialov\u00e9 z\u00e1\u0159en\u00ed, magnetick\u00e9 z\u00e1\u0159en\u00ed, viry, toxiny, bakterie, zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed a v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b tak\u00e9 ka\u017edodenn\u00ed p\u0159\u00edjem potravy!).</p>\n<p>P\u0159i sou\u010dasn\u00e9m syst\u00e9mu zalo\u017een\u00e9m na l\u00e9\u010den\u00ed nemoc\u00ed se ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f stres nebere ofici\u00e1ln\u011b v\u00a0potaz, ani se ne\u0159e\u0161\u00ed do t\u00e9 doby, ne\u017e propukne NEMOC. Pokud chcete sv\u00fdm nemocem zabr\u00e1nit, mus\u00edte si ve\u0161ker\u00e9 sportovn\u00ed\u00a0 a dopl\u0148kov\u00e9 zdravotn\u00ed aktivity / terapie platit z vlastn\u00ed kapsy!</p>\n<p>Nebylo by mnohem lep\u0161\u00ed, aby dan\u011b a p\u0159\u00edsp\u011bvky na\u00a0poji\u0161t\u011bn\u00ed byly pou\u017eity na podporu na\u0161eho zdrav\u00ed, sp\u00ed\u0161e ne\u017e pouze k jeho znovunabyt\u00ed v\u00a0p\u0159\u00edpad\u011b nemoci?</p>\n<p>Proto\u017ee sport a zdrav\u00ed jsou velmi \u00fazce propojeny, na\u0161im c\u00edlem je podporovat sportovn\u00ed n\u00e1vyky ji\u017e od rann\u00e9ho d\u011btstv\u00ed a zajistit preventivn\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di, kter\u00e1 bude stoprocentn\u011b hrazena bu\u010f soukrom\u00fdm zdravotn\u00edm poji\u0161t\u011bn\u00edm nebo z\u00a0ve\u0159ejn\u00fdch financ\u00ed.</p>\n<p>Jako sport a zdrav\u00ed jsou tak vz\u00e1jemn\u011b propojen\u00e9, na\u0161\u00edm c\u00edlem je podporovat \"SPORT Life zvyk\" od ran\u00e9ho d\u011btstv\u00ed a u\u010dinit preventivn\u00ed zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de 100% storna z obou soukrom\u00e9ho zdravotn\u00edho poji\u0161t\u011bn\u00ed nebo ve\u0159ejn\u00e9ho syst\u00e9mu zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de.</p>\n<p>V\u010dasn\u00e1 diagn\u00f3za je velmi d\u016fle\u017eit\u00e1, ale prevence je zcela z\u00e1sadn\u00ed!</p>\n<p>Chcete-li zm\u011bnit sou\u010dasn\u00fd syst\u00e9m zalo\u017een\u00fd na l\u00e9\u010den\u00ed nemoc\u00ed na syst\u00e9m p\u00e9\u010de o zdrav\u00ed, podepi\u0161te pros\u00edm tuto petici a sd\u00edlejte ji se v\u0161emi va\u0161imi p\u0159\u00e1teli.</p>\n<p>\u010c\u00edm v\u00edce n\u00e1s bude, t\u00edm sp\u00ed\u0161 m\u016f\u017eeme n\u011bco zm\u011bnit.</p>\n<p>Pros\u00edm, podepi\u0161te tuto petici. D\u011bkujeme.</p>\n<p>\u00a0</p>", "targeting_description": "Gregory Hartl", "letter_body": "provide Health Prevention and Sport for free since childhood", "end_date": "2020-06-02", "goal": null, "relevant_location": {"city": null, "country_code": "IT", "lat": null, "lng": null, "state_code": null, "google_places_id": null, "photo_id": null}, "restricted_location": null, "slug": "provide-health-prevention-and-sport-for-free-to-anyone-since-childhood", "status": "published", "victory_date": null, "victory_description": "", "is_verified_victory": false, "is_victory": false, "video": {"embed_tag": "<iframe allowfullscreen=\"\" class=\"embedly-embed\" frameborder=\"0\" height=\"417\" scrolling=\"no\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2Fvideoseries%3Flist%3DPL996F09C248DED1CB&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DfD9aPPS6xv4%26list%3DPL996F09C248DED1CB&amp;image=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FfD9aPPS6xv4%2Fhqdefault.jpg&amp;key=abed72197733490f8d0a688386837df5&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=youtube\" width=\"556\"></iframe>", "photo": {"id": 22742430, "url": "photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-400x400-noPad.jpg?1521711638", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-400x225-noPad.jpg?1521711638", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-800x450-noPad.jpg?1521711638", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-1600x900-noPad.jpg?1521711638", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}}, "type": "video", "id": "v1037712"}, "is_pledge": false, "topic": "health", "tags": [{"id": 4131, "locale": "en-US", "name": "Health and Safety", "slug": "health-and-safety", "photo_id": 141650786, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 18873}, {"id": 7799, "locale": "en-US", "name": "Health", "slug": "health-en-us", "photo_id": 139992314, "created_by_owner": false, "created_by_staff_member": true, "total_count": 78964}], "discoverable": true, "sponsored_campaign": false, "organization_free_email_optins": null, "displayed_signature_count": 252, "total_signature_count": 252, "weekly_signature_count": 0, "total_page_views": 32, "total_share_count": 10, "daily_signature_count": 0, "monthly_signature_count": 0, "daily_signup_count": 0, "weekly_signup_count": 0, "monthly_signup_count": 0, "total_signup_count": 72, "supporter_message_count": null, "starter_vanity_url": null, "photo": {"id": 95798264, "url": "photos/7/tl/ip/MnTlIPjUhLlKnuP-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/7/tl/ip/MnTlIPjUhLlKnuP-400x400-noPad.jpg?1525982459", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/tl/ip/MnTlIPjUhLlKnuP-400x225-noPad.jpg?1525982459", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/tl/ip/MnTlIPjUhLlKnuP-800x450-noPad.jpg?1525982459", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/tl/ip/MnTlIPjUhLlKnuP-1600x900-noPad.jpg?1525982459", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}}, "user": {"id": 43137758, "slug": "43137758", "first_name": "maria nuri", "last_name": "marullo", "short_display_name": "maria nuri", "display_name": "maria nuri marullo", "city": "Rome", "state_code": null, "country_code": "IT", "website": "www.healthysmileinrome.com", "locale": "it-IT", "description": "", "photo": {"id": 6927933, "url": "photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-48x48-noPad.jpg?1518271671", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-128x128-noPad.jpg?1518271671", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-400x400-noPad.jpg?1518271671", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-800x800-noPad.jpg?1518271671", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "roles": []}, "targets": [{"id": 1240340, "display_name": "Gregory Hartl", "email": null, "type": "Custom", "slug": "gregory-hartl-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Gregory", "last_name": "Hartl", "title": "Media officer   World Health Organization (WHO)"}, "has_email": true}, {"id": 1240345, "display_name": "Fad\u00e9la Chaib", "email": null, "type": "Custom", "slug": "fad\u00e9la-chaib", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Fad\u00e9la", "last_name": "Chaib", "title": null}, "has_email": true}], "hide_comments": false, "hide_dm_action_panel": false, "enable_human_verification": false, "creator_name": "maria nuri marullo", "creator_photo": {"id": 6927933, "url": "photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-fullsize.jpg", "sizes": {"small": {"url": "//assets.change.org/photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-48x48-noPad.jpg?1518271671", "processing": false, "size": {"width": 48, "height": 48}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-128x128-noPad.jpg?1518271671", "processing": false, "size": {"width": 128, "height": 128}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-400x400-noPad.jpg?1518271671", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "xlarge": {"url": "//assets.change.org/photos/7/vk/zi/bwvKZikUWMgrPlX-800x800-noPad.jpg?1518271671", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 800}}}}, "display_title": ": provide health prevention and sport for free to anyone since childhood", "petition_title": ": provide health prevention and sport for free to anyone since childhood", "petition_status": "active", "calculated_goal": 500, "media": {"embed_tag": "<iframe allowfullscreen=\"\" class=\"embedly-embed\" frameborder=\"0\" height=\"417\" scrolling=\"no\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2Fvideoseries%3Flist%3DPL996F09C248DED1CB&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DfD9aPPS6xv4%26list%3DPL996F09C248DED1CB&amp;image=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FfD9aPPS6xv4%2Fhqdefault.jpg&amp;key=abed72197733490f8d0a688386837df5&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=youtube\" width=\"556\"></iframe>", "photo": {"id": 22742430, "url": "photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-fullsize.jpg", "sizes": {"square": {"url": "//assets.change.org/photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-400x400-noPad.jpg?1521711638", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 400}}, "small": {"url": "//assets.change.org/photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-400x225-noPad.jpg?1521711638", "processing": false, "size": {"width": 400, "height": 225}}, "medium": {"url": "//assets.change.org/photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-800x450-noPad.jpg?1521711638", "processing": false, "size": {"width": 800, "height": 450}}, "large": {"url": "//assets.change.org/photos/5/wx/fw/BcWXfwrexYgoeUu-1600x900-noPad.jpg?1521711638", "processing": false, "size": {"width": 1600, "height": 900}}}}, "type": "video", "id": "v1037712"}, "primary_target": {"id": 1240340, "display_name": "Gregory Hartl", "email": null, "type": "Custom", "slug": "gregory-hartl-2", "description": null, "photo_id": null, "publicly_visible": false, "verified_at": null, "summary": null, "locale": "en-US", "confirmed_at": null, "is_person": true, "member_of": {}, "additional_data": {"first_name": "Gregory", "last_name": "Hartl", "title": "Media officer   World Health Organization (WHO)"}, "has_email": true}, "progress": 50.4}, "card_context": {"kind": "news_coverage", "created_at": "2013-03-29T22:08:24Z"}}], "last_page": true, "query_source": "search_service"}